[
  {
    "citizen_bird": "buntspecht",
    "cv": {
      "de": "Jan Paul van Aken (* 1. Mai 1961 in Reinbek) ist ein deutscher Aktivist f\u00fcr Greenpeace und Politiker (Die Linke). Er ist Mitglied des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses und des Unterausschusses f\u00fcr Abr\u00fcstung, R\u00fcstungskontrolle und Nichtverbreitung im Deutschen Bundestag. Van Aken zog 2009 \u00fcber die Hamburger Landesliste seiner Partei in den 17. Deutschen Bundestag ein. Von 2012 bis 2014 war er stellvertretender Parteivorsitzender der Partei Die Linke. Er war einer der acht Spitzenkandidaten seiner Partei f\u00fcr die Bundestagswahl 2013 und wurde durch diese in den 18. Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt.",
      "en": "Jan van Aken is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Jan van Aken",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-jan-van-aken.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Fraktion DIE LINKE. im Bundestag",
        "license": "CC-BY-2.0",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a6/Irak-Konferenz_der_Fraktion_DIE_LINKE._im_Bundestag_Foto_Uwe_Steinert_%288568691944%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Jan van Aken",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "0",
    "self_bird": "tukan",
    "twittering": {
      "twitterId": 936486542,
      "twitterUserName": "jan_vanaken"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "blaumeise",
    "cv": {
      "de": "Bernd-Bernhard Fabritius (* 14. Mai 1965 in Agnetheln, Rum\u00e4nien) ist ein deutscher Politiker (CSU) und Pr\u00e4sident des Bundes der Vertriebenen. Der promovierte Jurist und Politologe ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2007 Bundesvorsitzender des Verbandes der Siebenb\u00fcrger Sachsen in Deutschland e.\u00a0V. und Pr\u00e4sident der weltweiten F\u00f6deration der Siebenb\u00fcrger Sachsen.",
      "en": "Bernd Fabritius is a German politician. He is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Dr. Bernd Fabritius",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/af/WLP14-ri-0830-_Bernd_Fabritius_%28CSU%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Bernd Fabritius",
    "party": "CSU",
    "pid": "101",
    "self_bird": "kiwi",
    "twittering": {
      "twitterId": 493229926,
      "twitterUserName": "BerndFabritius"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "heckenbraunelle",
    "cv": {
      "de": "Uwe Wolfgang Werner Feiler (* 2. November 1965 in Luhdorf bei Winsen (Luhe)) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Uwe Feiler is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Uwe Feiler",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/32965"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4a/2014-09-11_-_Uwe_Feiler_MdB_-_7931.jpg"
      }
    },
    "name": "Uwe Feiler",
    "party": "CDU",
    "pid": "104",
    "self_bird": "bachstelze",
    "twittering": {
      "twitterId": 47151012,
      "twitterUserName": "UweFe"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rotkehlchen",
    "cv": {
      "de": "Thomas Wolfgang Feist (* 8. April 1965 in Leipzig) ist ein deutscher Politiker der CDU. Der Musik- und Kulturwissenschaftler war Referent f\u00fcr Kulturarbeit, interkulturelle Arbeit und Musik bei der evangelischen Landeskirche Sachsen und auch Vorsitzender des Bundesverband Kulturarbeit in der evangelischen Jugend.",
      "en": "Thomas Feist is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Thomas Feist",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/33108"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/85/WLP14-ri-0396-_Thomas_Feist_%28CDU%29%2C_MdB.jpg"
      }
    },
    "name": "Thomas Feist",
    "party": "CDU",
    "pid": "105",
    "self_bird": "stieglitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 47990090,
      "twitterUserName": "drthomasfeist"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buntspecht",
    "cv": {
      "de": "Elke Ferner, geb. Widua, (* 5. Mai 1958 in Idar-Oberstein) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Seit Dezember 2013 ist sie Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin bei der Bundesministerin f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend.",
      "en": "Elke Ferner is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Elke Ferner",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/ferner_elke.jpg"
      }
    },
    "name": "Elke Ferner",
    "party": "SPD",
    "pid": "108",
    "self_bird": "ara",
    "twittering": {
      "twitterId": 26203837,
      "twitterUserName": "Elke_Ferner"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "feldsperling",
    "cv": {
      "de": "Axel Eduard Fischer (* 5. Mai 1966 in Karlsruhe) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Axel Fischer is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Axel E. Fischer",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Axel Fischer",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/42002"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/41/Fischer%2C_Axel_E.-1621.jpg"
      }
    },
    "name": "Axel E. Fischer",
    "party": "CDU",
    "pid": "111",
    "self_bird": "heckenbraunelle",
    "twittering": {
      "twitterId": "160906608",
      "twitterUserName": "Axel_Fischer"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kohlmeise",
    "cv": {
      "de": "Christian Flisek (* 15. April 1974 in Bochum) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Abgeordneter im 18. Deutschen Bundestag.",
      "en": "Christian Flisek is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Christian Flisek",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/flisek_christian.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c1/2014-09-11_-_Christian_Flisek_MdB_-_7696.jpg"
      }
    },
    "name": "Christian Flisek",
    "party": "SPD",
    "pid": "114",
    "self_bird": "schwanzmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 2469449068,
      "twitterUserName": "ChristianFlisek"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kohlmeise",
    "cv": {
      "de": "Edgar Konrad Hartmut Franke (* 21. Januar 1960 in Gudensberg) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2009 ist er Abgeordneter des Deutschen Bundestages, wo er seit 2014 Vorsitzender des Ausschusses f\u00fcr Gesundheit ist.",
      "en": "Edgar Franke is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Dr. Edgar Franke",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/franke_edgar.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Michael H\u00f6hmann Wahlkreisb\u00fcro Edgar Franke",
        "license": "GFDL 1.2+",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/01/Edgar_Franke_MdB_Wahlkreis_171_2009.jpg"
      }
    },
    "name": "Edgar Franke",
    "party": "SPD",
    "pid": "117",
    "self_bird": "rauchschwalbe",
    "twittering": {
      "twitterId": 481393623,
      "twitterUserName": "FrankeEdgar"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buchfink",
    "cv": {
      "de": "Ulrich Ronald Freese (* 12. April 1951 in Drevenack, damals Kreis Rees, Nordrhein-Westfalen) ist ein deutscher Gewerkschafter (IG BCE), Politiker (SPD) und Kohlelobbyist.",
      "en": "Ulrich Freese is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Ulrich Freese",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/freese_ulrich.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Morgenmicha",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/54/Ulrich_Freese_im_Deutschen_Bundestag_Berlin.jpg"
      }
    },
    "name": "Ulrich Freese",
    "party": "SPD",
    "pid": "118",
    "self_bird": "ara",
    "twittering": {
      "twitterId": 2317202160,
      "twitterUserName": "UliFreese"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "klappergrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Annalena Charlotte Alma Baerbock (* 15. Dezember 1980 in Hannover) ist eine deutsche Politikerin der Gr\u00fcnen und Bundestagsabgeordnete. Sie ist Mitglied des Parteirats von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und war von 2009 bis 2013 Vorsitzende des Landesverbands Brandenburg. Sie ist verheiratet, hat zwei T\u00f6chter und lebt in Potsdam.",
      "en": "Annalena Baerbock is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Annalena Baerbock",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Baerbock_Annalena_02.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Stefan Kaminski (photography), Annalena Baerbock (full rights of use)",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/32/Annalena_Baerbock_%28Pressefoto%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Annalena Baerbock",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "12",
    "self_bird": "ara",
    "twittering": {
      "twitterId": 2179010672,
      "twitterUserName": "ABaerbock"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartenrotschwanz",
    "cv": {
      "de": "Astrid Freudenstein (* 9. Oktober 1973 in Bad Griesbach im Rottal) ist eine deutsche Politikerin (CSU).",
      "en": "Astrid Freudenstein is a German politician. She is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Dr. Astrid Freudenstein",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Fotohaus Zacharias",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/38098"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Henning Schacht",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3a/Dr._Astrid_Freudenstein.jpg"
      }
    },
    "name": "Astrid Freudenstein",
    "party": "CSU",
    "pid": "121",
    "self_bird": "mehlschwalbe",
    "twittering": {
      "twitterId": "704024372940513280",
      "twitterUserName": "dieFreudenstein"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "zilpzalp",
    "cv": {
      "de": "Hans-Peter Friedrich (* 10. M\u00e4rz 1957 in Naila) ist ein deutscher Politiker der CSU. Vom 3. M\u00e4rz 2011 bis zum 17. Dezember 2013 war er Bundesminister des Innern sowie seit dem 30. September 2013 kommissarischer Bundesminister f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz bis zum Ende des Kabinetts Merkel II. Im Kabinett Merkel III war er vom 17. Dezember 2013 bis zum 17. Februar 2014, als er seine Entlassungsurkunde erhielt, Bundesminister f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft. Aufgrund der Edathy-Aff\u00e4re hatte er am 14. Februar 2014 seinen R\u00fccktritt vom Amt erkl\u00e4rt. Von 2005 bis 2011 war Friedrich stellvertretender Vorsitzender der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und von Oktober 2009 bis M\u00e4rz 2011 Vorsitzender der CSU-Landesgruppe. Seit dem 17. Februar 2014 ist Friedrich erneut einer der zw\u00f6lf stellvertretenden Vorsitzenden der CDU/CSU-Bundestagsfraktion.",
      "en": "Hans-Peter Friedrich is a German politician. He is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Dr. Hans-Peter Friedrich",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Henning Schacht",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bb/Hans-Peter_Friedrich_2012.jpg"
      }
    },
    "name": "Hans-Peter Friedrich",
    "party": "CSU",
    "pid": "122",
    "self_bird": "star",
    "twittering": {
      "twitterId": "708224250885349376",
      "twitterUserName": "HPFriedrichCSU"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "zilpzalp",
    "cv": {
      "de": "Michael Franz Wilhelm Fuchs (* 6. Februar 1949 in Koblenz) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Michael Fuchs is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Michael Fuchs",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Werner Sch\u00fcring",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/36628/download?token=td10G68C"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Werner Sch\u00fcring",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8c/Michael_Fuchs_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Michael Fuchs",
    "party": "CDU",
    "pid": "124",
    "self_bird": "hausrotschwanz",
    "twittering": {
      "twitterId": 56670083,
      "twitterUserName": "drmfuchs"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "girlitz",
    "cv": {
      "de": "Hans-Joachim Fuchtel (* 13. Februar 1952 in Sulz am Neckar) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit 1987 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2009 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r. Seit Herbst 2011 ist Fuchtel Beauftragter der Bundeskanzlerin f\u00fcr Griechenland.",
      "en": "Hans-Joachim Fuchtel is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Hans-Joachim Fuchtel",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/33179/download?token=VJYdGjD3"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c5/WLP14-ri-0887-_Hans-Joachim_Fuchtel_%28CDU%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Hans-Joachim Fuchtel",
    "party": "CDU",
    "pid": "125",
    "self_bird": "rauchschwalbe",
    "twittering": {
      "twitterId": 66750542,
      "twitterUserName": "fuchtel"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "weisskopfseeadler",
    "cv": {
      "de": "Sigmar Gabriel (* 12. September 1959 in Goslar) ist ein deutscher Politiker (SPD), seit dem Jahr 2009 SPD-Parteivorsitzender und seit dem 17. Dezember 2013 Stellvertreter der Bundeskanzlerin sowie Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Energie im Kabinett Merkel III. Er ist der am l\u00e4ngsten amtierende SPD-Parteivorsitzende seit Willy Brandt.",
      "en": "Sigmar Gabriel is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Sigmar Gabriel",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Dominik Butzmann / SPD",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/gabriel_sigmar.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "A.Savin\u00a0(Wikimedia Commons\u00a0\u00b7\u00a0WikiPhotoSpace)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0- unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c1/Sigmar_Gabriel_Berlin_2015-08-29.jpg"
      }
    },
    "name": "Sigmar Gabriel",
    "party": "SPD",
    "pid": "127",
    "self_bird": "elster",
    "twittering": {
      "twitterId": 569832889,
      "twitterUserName": "sigmargabriel"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "singdrossel",
    "cv": {
      "de": "Matthias Gastel (* 26. Dezember 1970 in Stuttgart) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Unternehmer.",
      "en": "Matthias Gastel is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Matthias Gastel",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Gastel_Matthias_02.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/26/Gastel%2C_Matthias-9854.jpg"
      }
    },
    "name": "Matthias Gastel",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "130",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 727782559,
      "twitterUserName": "MatthiasGastel"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "mehlschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Thomas Gebhart (* 20. Dezember 1971 in Kandel) ist ein deutscher Politiker der CDU. Seit 2009 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis S\u00fcdpfalz.",
      "en": "Thomas Gebhart is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Thomas Gebhart",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Andy M. R\u00e4sch",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/33101/download?token=kip5q1yL"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Andy M. R\u00e4sch",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/16/Thomas_Gebhart_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Thomas Gebhart",
    "party": "CDU",
    "pid": "132",
    "self_bird": "fitis",
    "twittering": {
      "twitterId": 51483238,
      "twitterUserName": "thomasgebhart"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "schwanzmeise",
    "cv": {
      "de": "Wolfgang Gehrcke-Reymann (* 8. September 1943 in Reichau) ist ein deutscher Politiker (Die Linke).",
      "en": "Wolfgang Gehrcke is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Wolfgang Gehrcke",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-wolfgang-gehrcke.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Olaf Kosinsky by Skillshare",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f2/Munich_Security_Conference_2015_by_Olaf_Kosinsky-524.jpg"
      }
    },
    "name": "Wolfgang Gehrcke",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "133",
    "self_bird": "tukan",
    "twittering": {
      "twitterId": 532669620,
      "twitterUserName": "WolfgangGehrcke"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "goldammer",
    "cv": {
      "de": "Kai Boris Gehring (* 26. Dezember 1977 in M\u00fclheim an der Ruhr) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen).",
      "en": "Kai Gehring is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Kai Gehring",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Gehring-Kai.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Harald Krichel",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a1/Kai_Gehring-7367.jpg"
      }
    },
    "name": "Kai Gehring",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "134",
    "self_bird": "grauschnaepper",
    "twittering": {
      "twitterId": 110368456,
      "twitterUserName": "KaiGehring"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "stieglitz",
    "cv": {
      "de": "Dorothee B\u00e4r (* 19. April 1978 in Bamberg als Dorothee Mantel) ist eine deutsche Politikerin (CSU).",
      "en": "Dorothee B\u00e4r is a German politician. She is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Dorothee B\u00e4r",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Tobias Koch",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/32880/download?token=lpOLfKDI"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d8/WLP14-ri-0844-_Dorothee_B%C3%A4r_%28CSU%29%2C_MdB.jpg"
      }
    },
    "name": "Dorothee B\u00e4r",
    "party": "CSU",
    "pid": "14",
    "self_bird": "kleiber",
    "twittering": {
      "twitterId": 140821364,
      "twitterUserName": "DoroBaer"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "star",
    "cv": {
      "de": "Angelika Gl\u00f6ckner (* 5. Februar 1962 in Pirmasens, Rheinland-Pfalz) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und seit 2014 Abgeordnete im Deutschen Bundestag.",
      "en": "Angelika Gl\u00f6ckner is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Angelika Gl\u00f6ckner",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/gloeckner_angelika.jpg"
      }
    },
    "name": "Angelika Gl\u00f6ckner",
    "party": "SPD",
    "pid": "141",
    "self_bird": "tuerkentaube",
    "twittering": {
      "twitterId": "976421048",
      "twitterUserName": "A_Gloeckner"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "stieglitz",
    "cv": {
      "de": "Nicole Gohlke (* 15. November 1975 in M\u00fcnchen) ist eine deutsche Politikerin. Sie ist Mitglied im Landesvorstand der Linken in Bayern und geh\u00f6rt seit Herbst 2009 als Abgeordnete dem Deutschen Bundestag an. Bei der Bundestagswahl 2013 war sie eine der acht Spitzenkandidaten der Partei. Als letzte Bundestagsabgeordnete wurde sie bis 2015 vom Bayerischen Verfassungsschutz beobachtet.",
      "en": "Nicole Gohlke is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Nicole Gohlke",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-nicole-gohlke.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Studierendenkonferenz_Krise_Bildung_Zukunft_-_Nicole_Gohlke_und_Oskar_Lafontaine_(3).jpg: Fraktion DIE LINKE. im Bundestag\nderivative work: FishInWater (talk)",
        "license": "CC-BY-2.0",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5c/Nicole_Gohlke.jpg"
      }
    },
    "name": "Nicole Gohlke",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "142",
    "self_bird": "girlitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 866425075,
      "twitterUserName": "NicoleGohlke"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "schwanzmeise",
    "cv": {
      "de": "Katrin Dagmar G\u00f6ring-Eckardt (geb. Eckardt; * 3. Mai 1966 in Friedrichroda) ist eine deutsche Politikerin von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Von Oktober 2005 bis Oktober 2013 amtierte sie f\u00fcr die Fraktion von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen als Vizepr\u00e4sidentin des Deutschen Bundestages. Bei der Urwahl im November 2012 w\u00e4hlte die gr\u00fcne Parteibasis sie \u2013 zusammen mit J\u00fcrgen Trittin \u2013 zur Spitzenkandidatin der Gr\u00fcnen f\u00fcr die Bundestagswahl 2013. Seit Oktober 2013 ist sie neben Anton Hofreiter Vorsitzende der Bundestagsfraktion ihrer Partei, ein Amt, das sie bereits von 2002 bis 2005 neben Krista Sager bekleidet hatte. Dar\u00fcber hinaus war G\u00f6ring-Eckardt von 2009 bis September 2013 Pr\u00e4ses der Synode der Evangelischen Kirche in Deutschland (EKD) und somit Mitglied im Rat der EKD.",
      "en": "Katrin G\u00f6ring-Eckardt is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Katrin G\u00f6ring-Eckardt",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Goering-Eckardt_Katrin.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Heinrich-B\u00f6ll-Stiftung from Berlin, Deutschland",
        "license": "CC-BY-SA-2.0",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8a/Katrin_G%C3%B6ring-Eckardt_%28cropped%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Katrin G\u00f6ring-Eckardt",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "145",
    "self_bird": "buntspecht",
    "twittering": {
      "twitterId": 626287930,
      "twitterUserName": "GoeringEckardt"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kleiber",
    "cv": {
      "de": "Kerstin Griese (* 6. Dezember 1966 in M\u00fcnster) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist Mitglied des Deutschen Bundestages und Vorsitzende des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Soziales. Au\u00dferdem geh\u00f6rt sie dem Rat der Evangelischen Kirche in Deutschland (EKD) an.",
      "en": "Kerstin Griese is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Kerstin Griese",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/griese_kerstin.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f1/2014-09-11_-_Kerstin_Griese_MdB_-_7821.jpg"
      }
    },
    "name": "Kerstin Griese",
    "party": "SPD",
    "pid": "147",
    "self_bird": "blaumeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 39709752,
      "twitterUserName": "KerstinGriese"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gimpel",
    "cv": {
      "de": "Hermann Gr\u00f6he (* 25. Februar 1961 in Uedem) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit dem 17. Dezember 2013 Bundesminister f\u00fcr Gesundheit im Kabinett Merkel III.",
      "en": "Hermann Gr\u00f6he is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Hermann Gr\u00f6he",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/43845"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "CDU Deutschlands/Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/13/Hermann_Gr%C3%B6he_2010.jpg"
      }
    },
    "name": "Hermann Gr\u00f6he",
    "party": "CDU",
    "pid": "150",
    "self_bird": "kleiber",
    "twittering": {
      "twitterId": 94363834,
      "twitterUserName": "groehe"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buchfink",
    "cv": {
      "de": "Michael Peter Gro\u00df (* 26. Juli 1956 in Marl) ist ein deutscher Politiker (SPD). Gro\u00df ist seit Oktober 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages. Daneben ist er Stadtverbandsvorsitzender der Marler SPD und stellvertretender Vorsitzender des SPD-Kreisverbandes Recklinghausen. Gro\u00df ist verheiratet und hat zwei Kinder.",
      "en": "Michael Gro\u00df is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Michael Gro\u00df",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/gross_michael.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/31/2014-09-12_-_Michael_Gro%C3%9F_MdB_-_8630.jpg"
      }
    },
    "name": "Michael Gro\u00df",
    "party": "SPD",
    "pid": "153",
    "self_bird": "grauschnaepper",
    "twittering": {
      "twitterId": 2814949590,
      "twitterUserName": "michaelgrossmdb"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tuerkentaube",
    "cv": {
      "de": "Michael Grosse-Br\u00f6mer (* 12. Oktober 1960 in Oberhausen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit dem 22. Mai 2012 ist er Erster Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der CDU/CSU-Bundestagsfraktion.",
      "en": "Michael Grosse-Br\u00f6mer is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Michael Grosse-Br\u00f6mer",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Ralf Roletschek",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 at",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3e/14-09-08-Michael-Grosse-Br%C3%B6mer-RalfR-0003.jpg"
      }
    },
    "name": "Michael Grosse-Br\u00f6mer",
    "party": "CDU",
    "pid": "154",
    "self_bird": "moenchsgrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 574424501,
      "twitterUserName": "MGrosseBroemer"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartenrotschwanz",
    "cv": {
      "de": "Annette Groth (* 16. Mai 1954 in Gadderbaum, heute zu Bielefeld) ist eine baden-w\u00fcrttembergische Politikerin der Partei Die Linke und Mitglied des Deutschen Bundestags.",
      "en": "Annette Groth is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Annette Groth",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-annette-groth.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/57/Groth%2C_Annette-0428.jpg"
      }
    },
    "name": "Annette Groth",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "156",
    "self_bird": "kohlmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 431503846,
      "twitterUserName": "Annette_Groth"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buntspecht",
    "cv": {
      "de": "Manfred Grund (* 3. Juli 1955 in Zeitz) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 1998 Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der CDU/CSU-Bundestagsfraktion.",
      "en": "Manfred Grund is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Manfred Grund",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/36623/download?token=fgsIrfho"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Antje Kaunzner",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0e/Manfred_Grund_2010.jpg"
      }
    },
    "name": "Manfred Grund",
    "party": "CDU",
    "pid": "159",
    "self_bird": "gimpel",
    "twittering": {
      "twitterId": 18935360,
      "twitterUserName": "manfred_grund"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "klappergrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Thomas Barei\u00df (* 15. Februar 1975 in Albstadt-Ebingen) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Thomas Barei\u00df is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Thomas Barei\u00df",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/30964/download?token=md9ZdSJW"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1c/Barei%C3%9F%2C_Thomas-0488.jpg"
      }
    },
    "name": "Thomas Barei\u00df",
    "party": "CDU",
    "pid": "16",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 2797812265,
      "twitterUserName": "Thomas_Bareiss"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "eichelhaeher",
    "cv": {
      "de": "Herlind Magdalena Gundelach (* 28. Februar 1949 in Aalen) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie war von 2008 bis M\u00e4rz 2011 Hamburger Senatorin f\u00fcr Wissenschaft und Forschung. Vom 29. November 2010 bis zum 7. M\u00e4rz 2011 war sie au\u00dferdem Senatorin f\u00fcr Finanzen sowie f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt.",
      "en": "Herlind Gundelach is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Herlind Gundelach",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Walter M\u00fccksch",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/43725"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Martin Kraft",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9f/MK28216_Herlind_Gundelach.jpg"
      }
    },
    "name": "Herlind Gundelach",
    "party": "CDU",
    "pid": "162",
    "self_bird": "gartenrotschwanz",
    "twittering": {
      "twitterId": 550951920,
      "twitterUserName": "HGundelach"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tannenmeise",
    "cv": {
      "de": "Olav Gutting (* 14. Oktober 1970 in Karlsruhe) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Olav Gutting is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Olav Gutting",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/31191/download?token=1MTaEf_h"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d5/Olav_Gutting_2009.jpg"
      }
    },
    "name": "Olav Gutting",
    "party": "CDU",
    "pid": "165",
    "self_bird": "heckenbraunelle",
    "twittering": {
      "twitterId": 58429842,
      "twitterUserName": "olavgutting"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "ara",
    "cv": {
      "de": "Gregor Florian Gysi [\u02c8\u0261i\u02d0zi] (* 16. Januar 1948 in Berlin) ist ein deutscher Rechtsanwalt, linksgerichteter Politiker sowie zwischen 1990 und 2000 und seit 2005 erneut Mitglied des Deutschen Bundestages. Er ist Mitglied der Partei Die Linke.",
      "en": "Gregor Gysi is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Dr. Gregor Gysi",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-gregor-gysi.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Ralf Roletschek",
        "license": "CC-BY-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cb/13-06-10-dosb-wahlhearing-vorauswahl-03.jpg"
      }
    },
    "name": "Gregor Gysi",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "166",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 888289790,
      "twitterUserName": "GregorGysi"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "blaumeise",
    "cv": {
      "de": "Katarina Barley [\u02c8ba:\u0250\u032fl\u025b\u026a\u032f] (* 19. November 1968 in K\u00f6ln) ist eine deutsche Juristin, Politikerin (SPD) und Abgeordnete im 18. Deutschen Bundestag. Am 11. Dezember 2015 wurde sie auf dem SPD-Bundesparteitag zur Generalsekret\u00e4rin gew\u00e4hlt.",
      "en": "Katarina Barley is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Dr. Katarina Barley",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/barley_katarina.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Harald Krichel",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/52/Katarina_Barley-6824.jpg"
      }
    },
    "name": "Katarina Barley",
    "party": "SPD",
    "pid": "17",
    "self_bird": "haussperling",
    "twittering": {
      "twitterId": "4097559143",
      "twitterUserName": "katarinabarley"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "mehlschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Florian Hahn (* 14. M\u00e4rz 1974 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker. Als Abgeordneter der CSU geh\u00f6rt er seit der Wahl zum 17. Bundestag im Herbst 2009 dem Deutschen Bundestag an.",
      "en": "Florian Hahn is a German politician. He is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Florian Hahn",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0f/WLP14-ri-0074-_Florian_Hahn_%28CSU%29%2C_MdB.jpg"
      }
    },
    "name": "Florian Hahn",
    "party": "CSU",
    "pid": "171",
    "self_bird": "gartenbaumlaeufer",
    "twittering": {
      "twitterId": 403735368,
      "twitterUserName": "hahnflo"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "goldammer",
    "cv": {
      "de": "Anja Hajduk (* 8. Juni 1963 in Duisburg) ist eine deutsche Politikerin. Sie ist Mitglied im Hamburger Landesverband von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Anja Hajduk is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Anja Hajduk",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Hajduk_Anja_01.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/82/2014-09-12_-_Anja_Hajduk_MdB_-_8891.jpg"
      }
    },
    "name": "Anja Hajduk",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "172",
    "self_bird": "schwanzmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 4724923756,
      "twitterUserName": "HajdukBundestag"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kiwi",
    "cv": {
      "de": "Metin Hakverdi (* 25. Juni 1969 in Hamburg) ist ein Hamburger Politiker der SPD. Seit 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Metin Hakverdi is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Metin Hakverdi",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/hakverdi_metin.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e4/Hakverdi%2C_Metin-0868.jpg"
      }
    },
    "name": "Metin Hakverdi",
    "party": "SPD",
    "pid": "173",
    "self_bird": "eichelhaeher",
    "twittering": {
      "twitterId": 1043288618,
      "twitterUserName": "MetinHakverdi"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartenrotschwanz",
    "cv": {
      "de": "Heike H\u00e4nsel (* 1. Januar 1966 in Stuttgart) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie ist Bundestagsabgeordnete und Stellvertretende Vorsitzende der Linksfraktion.",
      "en": "Heike H\u00e4nsel is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Heike H\u00e4nsel",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-heike-haensel.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Fraktion DIE LINKE. im Bundestag",
        "license": "CC-BY-2.0",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/11/Heike_H%C3%A4nsel%2C_Konferenz_Das_andere_Afghanistan.jpg"
      }
    },
    "name": "Heike H\u00e4nsel",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "175",
    "self_bird": "gimpel",
    "twittering": {
      "twitterId": 332264734,
      "twitterUserName": "HeikeHaensel"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "blaumeise",
    "cv": {
      "de": "Stephan Harbarth (* 19. Dezember 1971 in Heidelberg) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Rechtsanwalt.",
      "en": "Stephan Harbarth is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Stephan Harbarth",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Dr. Stephan Harbarth/Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/31070/download?token=yzM_3S6u"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Dr. Stephan Harbarth/Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/36/Harbarth-stephan.jpg"
      }
    },
    "name": "Stephan Harbarth",
    "party": "CDU",
    "pid": "176",
    "self_bird": "feldsperling",
    "twittering": {
      "twitterId": 56762889,
      "twitterUserName": "stephanharbarth"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "star",
    "cv": {
      "de": "J\u00fcrgen Hardt (* 30. Mai 1963 in Hofheim am Taunus) ist ein deutscher Politiker (CDU). J\u00fcrgen Hardt ist au\u00dfenpolitischer Sprecher der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und geh\u00f6rt dem Fraktionsvorstand an. ",
      "en": "J\u00fcrgen Hardt is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "J\u00fcrgen Hardt",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Katja-Julia Fischer",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/43062"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/49/2014-09-09_-_J%C3%BCrgen_Hardt_MdB_-_6879.jpg"
      }
    },
    "name": "J\u00fcrgen Hardt",
    "party": "CDU",
    "pid": "177",
    "self_bird": "haussperling",
    "twittering": {
      "twitterId": 38467606,
      "twitterUserName": "juergenhardt"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "feldsperling",
    "cv": {
      "de": "Michael Hartmann (* 11. Mai 1963 in Pirmasens) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2002 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages. Hartmann ist ein Fachpolitiker f\u00fcr Innere Sicherheit und war innenpolitischer Sprecher der SPD-Fraktion sowie Obmann seiner Fraktion im Innenausschuss und Mitglied des Parlamentarischen Kontrollgremiums.",
      "en": "Michael Hartmann is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Michael Hartmann",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/hartmann_michael.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Olaf Kosinsky",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/63/Michael_Hartmann_by_Olaf_Kosinsky-1.jpg"
      }
    },
    "name": "Michael Hartmann",
    "party": "SPD",
    "pid": "178",
    "self_bird": "elster",
    "twittering": {
      "twitterId": 434884982,
      "twitterUserName": "HartmannMdB"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "schneeeule",
    "cv": {
      "de": "Sebastian Hartmann (* 7. Juli 1977 in Oberhausen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Bei der Bundestagswahl 2013 wurde er \u00fcber die Landesliste Nordrhein-Westfalen in den deutschen Bundestag gew\u00e4hlt.",
      "en": "Sebastian Hartmann is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Sebastian Hartmann",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/hartmann_sebastian.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/31/Hartmann%2C_Sebastian-1900.jpg"
      }
    },
    "name": "Sebastian Hartmann",
    "party": "SPD",
    "pid": "179",
    "self_bird": "rauchschwalbe",
    "twittering": {
      "twitterId": 1076269195,
      "twitterUserName": "sebast_hartmann"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kiwi",
    "cv": {
      "de": "Britta Ha\u00dfelmann (* 10. Dezember 1961 in Straelen am Niederrhein) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist seit 2013 erste parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin.",
      "en": "Britta Ha\u00dfelmann is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Britta Ha\u00dfelmann",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/hasselmann-britta_01.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bb/Ha%C3%9Felmann%2C_Britta-1146.jpg"
      }
    },
    "name": "Britta Ha\u00dfelmann",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "181",
    "self_bird": "goldammer",
    "twittering": {
      "twitterId": 1131092102,
      "twitterUserName": "BriHasselmann"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartengrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Matthias Hauer (* 18. Dezember 1977 in Hattingen) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Matthias Hauer is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Matthias Hauer",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Emil Zander",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/41008"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b2/Matthias_Hauer_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Matthias Hauer",
    "party": "CDU",
    "pid": "182",
    "self_bird": "fitis",
    "twittering": {
      "twitterId": 1158585210,
      "twitterUserName": "MatthiasHauer"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kiwi",
    "cv": {
      "de": "Mark Lars Carsten Hauptmann (* 29. April 1984 in Weimar) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2013 Mitglied des 18. Deutschen Bundestages.",
      "en": "Mark Hauptmann is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Mark Hauptmann",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/36924/download?token=FBa69WHq"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Ralf Kothe",
        "license": "CC-BY-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c2/Hauptmann_Mark_im_Deutschen_Bundestag_-_2013-02-15.jpg"
      }
    },
    "name": "Mark Hauptmann",
    "party": "CDU",
    "pid": "183",
    "self_bird": "rotkehlchen",
    "twittering": {
      "twitterId": 1370491088,
      "twitterUserName": "MarkHauptmann"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "hausrotschwanz",
    "cv": {
      "de": "Stefan Heck (* 18. August 1982 in Marburg) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2013 Mitglied des 18. Deutschen Bundestags.",
      "en": "Stefan Heck is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Stefan Heck",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/32978"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a6/Stefan_Heck_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Stefan Heck",
    "party": "CDU",
    "pid": "184",
    "self_bird": "ara",
    "twittering": {
      "twitterId": 2976064481,
      "twitterUserName": "StHeck"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "star",
    "cv": {
      "de": "Matthias Heider (* 18. Mai 1966 in L\u00fcdenscheid) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Matthias Heider is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Matthias Heider",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Bettina Volke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/41006"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f7/2014-09-10_-_Matthias_Heider_MdB_-_7341.jpg"
      }
    },
    "name": "Matthias Heider",
    "party": "CDU",
    "pid": "186",
    "self_bird": "stieglitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 154064825,
      "twitterUserName": "MatthiasHeider"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rauchschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Hubertus Heil (* 3. November 1972 in Hildesheim) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 1998 Mitglied des Deutschen Bundestages und derzeit stellvertretender Fraktionsvorsitzender der Bundestagsfraktion seiner Partei mit Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr die Themen Wirtschaft und Energie, Bildung und Forschung.",
      "en": "Hubertus Heil is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Hubertus Heil",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/heil_hubertus.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e3/Hubertus_Heil_1275.jpg"
      }
    },
    "name": "Hubertus Heil",
    "party": "SPD",
    "pid": "188",
    "self_bird": "buntspecht",
    "twittering": {
      "twitterId": 15943222,
      "twitterUserName": "hubertus_heil"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "ara",
    "cv": {
      "de": "Mechthild Heil, geborene Rumpf, (* 23. August 1961 in Andernach) ist eine deutsche Politikerin der CDU. Seit 2009 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages. Sie ist Verbraucherschutzbeauftragte der CDU/CSU-Bundestagsfraktion.",
      "en": "Mechthild Heil is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Mechthild Heil",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/41449"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c9/Heil%2C_Mechthild-0936.jpg"
      }
    },
    "name": "Mechthild Heil",
    "party": "CDU",
    "pid": "189",
    "self_bird": "blaumeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 974367631,
      "twitterUserName": "MechthildHeil"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartenbaumlaeufer",
    "cv": {
      "de": "Rosemarie Anna Gertrud Hein (* 17. Januar 1953 in Leipzig) ist eine deutsche Politikerin der Partei Die Linke, von 1990 bis 2006 Mitglied des Landtags von Sachsen-Anhalt und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestags.",
      "en": "Rosemarie Hein is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Dr. Rosemarie Hein",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-rosemarie-hein.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Moko1998, Wikimedia Commons",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/47/Rosemarie_Hein_%28Moritz_Kosinsky%29_2014-09-10_1.jpg"
      }
    },
    "name": "Rosemarie Hein",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "190",
    "self_bird": "tuerkentaube",
    "twittering": {
      "twitterId": 73468394,
      "twitterUserName": "RosemarieHein"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "ringeltaube",
    "cv": {
      "de": "Frank Heinrich (* 25. Januar 1964 in Siegen) ist ein deutscher Theologe, Sozialp\u00e4dagoge und Politiker (CDU).",
      "en": "Frank Heinrich is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Frank Heinrich",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Susanne Domaratius",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d0/Frank_Heinrich_Portr%C3%A4t.jpg"
      }
    },
    "name": "Frank Heinrich",
    "party": "CDU",
    "pid": "191",
    "self_bird": "dohle",
    "twittering": {
      "twitterId": 43959185,
      "twitterUserName": "FrankHeinrich"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "zaunkoenig",
    "cv": {
      "de": "Gabriela Heinrich (* 18. April 1963 in Berlin) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Seit der Bundestagswahl 2013 ist sie Mitglied des deutschen Bundestages.",
      "en": "Gabriela Heinrich is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Gabriela Heinrich",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/heinrich_gabriela.jpg"
      }
    },
    "name": "Gabriela Heinrich",
    "party": "SPD",
    "pid": "192",
    "self_bird": "tuerkentaube",
    "twittering": {
      "twitterId": "296121556",
      "twitterUserName": "GaHeinrich"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "klappergrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Marcus Held (* 15. Oktober 1977 in Ludwigshafen am Rhein) ist ein deutscher Politiker (SPD), Stadtb\u00fcrgermeister von Oppenheim und Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Marcus Held is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Marcus Held",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/held_marcus.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Martin Kraft",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/33/MK19827_Marcus_Held.jpg"
      }
    },
    "name": "Marcus Held",
    "party": "SPD",
    "pid": "193",
    "self_bird": "girlitz",
    "twittering": {
      "twitterId": "2860802891",
      "twitterUserName": "MarcusHeld_SPD"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "fitis",
    "cv": {
      "de": "Wolfgang Hellmich (* 5. Mai 1958 in Meyerich bei Welver) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit Mai 2015 ist er Vorsitzender des Verteidigungsausschusses des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Wolfgang Hellmich is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Wolfgang Hellmich",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/hellmich_wolfgang_0.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Karl.Marten",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/88/Portr%C3%A4t_Wolfgang_Hellmich.jpg"
      }
    },
    "name": "Wolfgang Hellmich",
    "party": "SPD",
    "pid": "196",
    "self_bird": "saatkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": 19924848,
      "twitterUserName": "WHellmich"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "singdrossel",
    "cv": {
      "de": "Katrin Albsteiger (* 20. November 1983 in Ulm als Katrin Poleschner) ist eine deutsche Politikerin der CSU. Sie ist seit der 18. Wahlperiode Mitglied des Deutschen Bundestages sowie eine der vier stellvertretenden Bundesvorsitzenden der Jungen Union.",
      "en": "Katrin Albsteiger is a German politician. She is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Katrin Albsteiger",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/54/Albsteiger%2C_Katrin-1825.jpg"
      }
    },
    "name": "Katrin Albsteiger",
    "party": "CSU",
    "pid": "2",
    "self_bird": "feldsperling",
    "twittering": {
      "twitterId": 429357796,
      "twitterUserName": "dieAlbsteigerin"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tannenmeise",
    "cv": {
      "de": "Gabriele Hiller-Ohm (geb. Ohm; * 28. Februar 1953 in L\u00fcbeck) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Gabriele Hiller-Ohm is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Gabriele Hiller-Ohm",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/hiller-ohm_gabriele.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "MrsMyer in der Wikipedia auf Deutsch",
        "license": "CC-BY-SA-2.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/ff/GabrieleHillerOhm.jpg"
      }
    },
    "name": "Gabriele Hiller-Ohm",
    "party": "SPD",
    "pid": "204",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 25816024,
      "twitterUserName": "GabiHillerOhm"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "zaunkoenig",
    "cv": {
      "de": "Christian Hirte (* 23. Mai 1976 in Bad Salzungen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2008 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2014 Stellvertretender Landesvorsitzender der CDU Th\u00fcringen.",
      "en": "Christian Hirte is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Christian Hirte",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "CDU/CSU-Fraktion",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/30257/download?token=dFtYYJCH"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/57/Hirte%2C_Christian-0221.jpg"
      }
    },
    "name": "Christian Hirte",
    "party": "CDU",
    "pid": "209",
    "self_bird": "heckenbraunelle",
    "twittering": {
      "twitterId": 37642893,
      "twitterUserName": "ChristianHirte"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "dohle",
    "cv": {
      "de": "Heribert Hirte (* 31. M\u00e4rz 1958 in K\u00f6ln) ist Professor f\u00fcr Rechtswissenschaft an der Universit\u00e4t Hamburg und dort Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor des Seminars f\u00fcr Handels-, Schifffahrts- und Wirtschaftsrecht. Zudem gewann er bei der Bundestagswahl 2013 als einziger K\u00f6lner CDU-Kandidat ein Direktmandat f\u00fcr den Deutschen Bundestag, und zwar im Wahlkreis K\u00f6ln II.",
      "en": "Heribert Hirte is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Prof. Dr. Heribert Hirte",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e7/2014-09-11_-_Heribert_Hirte_MdB_-_7762.jpg"
      }
    },
    "name": "Heribert Hirte",
    "party": "CDU",
    "pid": "210",
    "self_bird": "buchfink",
    "twittering": {
      "twitterId": 1513671236,
      "twitterUserName": "HHirte"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "singdrossel",
    "cv": {
      "de": "Thomas Hitschler (* 22. Juni 1982 in Landau) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er geh\u00f6rt dem 18. Deutschen Bundestag an, der sich am 22. Oktober 2013 konstituiert hat.",
      "en": "Thomas Hitschler is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Thomas Hitschler",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/hitschler_thomas.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "ThomasHitschlerMdB",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5e/Thomas_Hitschler_MdB.jpg"
      }
    },
    "name": "Thomas Hitschler",
    "party": "SPD",
    "pid": "211",
    "self_bird": "ringeltaube",
    "twittering": {
      "twitterId": 292151515,
      "twitterUserName": "ThomasHitschler"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "zaunkoenig",
    "cv": {
      "de": "Thorsten Hoffmann (* 5. Februar 1961 in Castrop-Rauxel) ist ein deutscher Politiker (CDU) aus Dortmund. Seit dem 1. Januar 2015 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Thorsten Hoffmann is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Thorsten Hoffmann",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Thorsten Hoffmann",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/43698/download?token=AZUpG9K6"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Falko W\u00fcbbecke",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2b/Thorsten_Hoffmann.JPG"
      }
    },
    "name": "Thorsten Hoffmann",
    "party": "CDU",
    "pid": "214",
    "self_bird": "feldsperling",
    "twittering": {
      "twitterId": 588942667,
      "twitterUserName": "HoffmannMdB"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tannenmeise",
    "cv": {
      "de": "Anton \u201eToni\u201c Hofreiter (* 2. Februar 1970 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Biologe. Er ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages und war dort von 2011 bis 2013 Vorsitzender des Ausschusses f\u00fcr Verkehr, Bau und Stadtentwicklung. Seit Oktober 2013 ist er neben Katrin G\u00f6ring-Eckardt Vorsitzender der gr\u00fcnen Bundestagsfraktion.",
      "en": "Anton Hofreiter is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Dr. Anton Hofreiter",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Hofreiter_Toni.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/68/Hofreiter%2C_Anton-9069.jpg"
      }
    },
    "name": "Anton Hofreiter",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "215",
    "self_bird": "klappergrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 442678902,
      "twitterUserName": "ToniHofreiter"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kiwi",
    "cv": {
      "de": "Inge Dora Minna H\u00f6ger (* 29. Oktober 1950 in Diepholz) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke).",
      "en": "Inge H\u00f6ger is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Inge H\u00f6ger",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-inge-hoeger.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Martin Kraft",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/79/MK19764_Inge_H%C3%B6ger.jpg"
      }
    },
    "name": "Inge H\u00f6ger",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "216",
    "self_bird": "rabenkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": "1595306917",
      "twitterUserName": "Scheringer_W"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "grauschnaepper",
    "cv": {
      "de": "Eva Alexandra Ingrid Irmgard Anna H\u00f6gl, geborene Kampmeyer, (* 6. Januar 1969 in Osnabr\u00fcck) ist eine Politikerin der SPD, seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und zurzeit stellvertretende Fraktionsvorsitzende der SPD-Bundestagsfraktion.",
      "en": "Eva H\u00f6gl is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Dr. Eva H\u00f6gl",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Detlef Eden",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/hoegl_eva.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Eva H\u00f6gl",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0e/Pressefoto_Eva_H%C3%B6gl.jpg"
      }
    },
    "name": "Eva H\u00f6gl",
    "party": "SPD",
    "pid": "217",
    "self_bird": "eichelhaeher",
    "twittering": {
      "twitterId": 35846585,
      "twitterUserName": "EvaHoegl"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "zaunkoenig",
    "cv": {
      "de": "B\u00e4rbel H\u00f6hn geb. Christensen (* 4. Mai 1952 in Flensburg) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist Vorsitzende des Ausschusses f\u00fcr Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit. Sie war seit 1990 ohne Unterbrechung Landtagsabgeordnete, Landesministerin oder Bundestagsabgeordnete.",
      "en": "B\u00e4rbel H\u00f6hn is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "B\u00e4rbel H\u00f6hn",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/hoehn_baerbel.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "xtranews.de",
        "license": "CC-BY-2.0",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7b/B%C3%A4rbel_H%C3%B6hn_2010.jpg"
      }
    },
    "name": "B\u00e4rbel H\u00f6hn",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "218",
    "self_bird": "fitis",
    "twittering": {
      "twitterId": 22900494,
      "twitterUserName": "BaerbelHoehn"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "schwanzmeise",
    "cv": {
      "de": "Matthias Bartke (* 16. Januar 1959 in Bremen) ist ein deutscher Politiker der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands (SPD). Seit 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Matthias Bartke is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Dr. Matthias Bartke",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/bartke_matthias.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0d/Bartke%2C_Matthias-1579.jpg"
      }
    },
    "name": "Matthias Bartke",
    "party": "SPD",
    "pid": "22",
    "self_bird": "gartengrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 3376953843,
      "twitterUserName": "matthiasbartke"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "weisskopfseeadler",
    "cv": {
      "de": "Franz-Josef Holzenkamp (* 8. Januar 1960 in Kamperfehn) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Franz-Josef Holzenkamp is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Franz-Josef Holzenkamp",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Matthias Niehues",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/37312"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Matthias Niehues",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4c/Franz-Josef_Holzenkamp_MdB.jpg"
      }
    },
    "name": "Franz-Josef Holzenkamp",
    "party": "CDU",
    "pid": "220",
    "self_bird": "kleiber",
    "twittering": {
      "twitterId": "2158321941",
      "twitterUserName": "fj_josef"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "feldsperling",
    "cv": {
      "de": "Bettina Hornhues, geb. Bartels (* 19. Juli 1972 in Bremen) ist eine deutsche Bankkauffrau, Politikerin (CDU) und seit 2013 Mitglied im Deutschen Bundestag.",
      "en": "Bettina Hornhues is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Bettina Hornhues",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/Hornhues%2C_Bettina-9732.jpg"
      }
    },
    "name": "Bettina Hornhues",
    "party": "CDU",
    "pid": "223",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 275204467,
      "twitterUserName": "BettinaHornhues"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "blaumeise",
    "cv": {
      "de": "Charles Muhamed Huber (* 3. Dezember 1956 in M\u00fcnchen als Karl-Heinz Huber) ist ein deutscher Schauspieler, Autor und Politiker. Er wurde bekannt durch die Fernsehserie Der Alte. Bei der Bundestagswahl 2013 wurde er f\u00fcr die CDU in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt.",
      "en": "Charles M. Huber is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Charles M. Huber",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "DBT/Renate Blanke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/42431"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/88/Huber%2C_Charles_M.-1120.jpg"
      }
    },
    "name": "Charles M. Huber",
    "party": "CDU",
    "pid": "224",
    "self_bird": "dohle",
    "twittering": {
      "twitterId": 81142025,
      "twitterUserName": "charlesmhuber49"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rauchschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Andrej Konstantin Hunko (* 29. September 1963 in M\u00fcnchen) ist Mitglied des Deutschen Bundestags und der Parlamentarischen Versammlung des Europarates f\u00fcr die Partei Die Linke.",
      "en": "Andrej Hunko is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Andrej Hunko",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-andrej-hunko.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Bl\u00f6mke/Kosinsky/Tsch\u00f6pe",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c5/DIE_LINKE_Bundesparteitag_10-11_Mai_2014_-147.jpg"
      }
    },
    "name": "Andrej Hunko",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "226",
    "self_bird": "kleiber",
    "twittering": {
      "twitterId": 87281380,
      "twitterUserName": "AndrejHunko"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "zilpzalp",
    "cv": {
      "de": "Matthias Ilgen (* 6. Dezember 1983 in Husum) ist ehemaliger Wrestler und deutscher Politiker der SPD. Er wurde bei der Bundestagswahl 2013 \u00fcber die Landesliste Schleswig-Holstein in den 18.\u00a0Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt.",
      "en": "Matthias Ilgen is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Matthias Ilgen",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "A. Birresborn",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/ilgen_matthias.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2c/WLP14-ri-0517-_Matthias_Ilgen_%28SPD%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Matthias Ilgen",
    "party": "SPD",
    "pid": "229",
    "self_bird": "stieglitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 2156382000,
      "twitterUserName": "MatthiasIlgen"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "amsel",
    "cv": {
      "de": "S\u00f6ren Bartol (* 4. September 1974 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands (SPD).",
      "en": "S\u00f6ren Bartol is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "S\u00f6ren Bartol",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/bartol_soeren.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/48/Bartol%2C_S%C3%B6ren-0353.jpg"
      }
    },
    "name": "S\u00f6ren Bartol",
    "party": "SPD",
    "pid": "23",
    "self_bird": "grauschnaepper",
    "twittering": {
      "twitterId": 57293969,
      "twitterUserName": "soerenbartol"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartenbaumlaeufer",
    "cv": {
      "de": "Dieter Gerald Janecek (* 25. Mai 1976 in Pirmasens) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Dieter Janecek is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Dieter Janecek",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Janecek_Dieter_02.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e7/WLP14-ri-0604-_Dieter_Janecek_%28B%C3%BCndnis_90-Die_Gr%C3%BCnen%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Dieter Janecek",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "231",
    "self_bird": "heckenbraunelle",
    "twittering": {
      "twitterId": 52024480,
      "twitterUserName": "DJanecek"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buchfink",
    "cv": {
      "de": "Thomas Jarzombek (* 28. April 1973 in D\u00fcsseldorf) ist ein deutscher Politiker (CDU), Mitglied des Bundestages, Sprecher der CDU/CSU Bundestagsfraktion f\u00fcr Digitale Agenda und Vorsitzender der CDU D\u00fcsseldorf.",
      "en": "Thomas Jarzombek is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Thomas Jarzombek",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Tobias Koch",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/40722"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Tobias Koch",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4a/Thomas_Jarzombek_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Thomas Jarzombek",
    "party": "CDU",
    "pid": "233",
    "self_bird": "hausrotschwanz",
    "twittering": {
      "twitterId": 37105136,
      "twitterUserName": "tj_tweets"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "stieglitz",
    "cv": {
      "de": "Ursula \u201eUlla\u201c Jelpke (* 9. Juni 1951 in Hamburg) ist eine deutsche Publizistin und Politikerin (Die Linke, zuvor KB, GAL und PDS). Von 1981 bis 1989 geh\u00f6rte sie f\u00fcr die GAL der Hamburgischen B\u00fcrgerschaft an, von 1990 bis 2002 dem Bundestag (parteiloses Mitglied der PDS-Abgeordnetengruppe). Von 2002 bis 2005 war sie Innenressortleiterin der jungen Welt. Seit 2005 geh\u00f6rt sie f\u00fcr die PDS bzw. Linke wieder dem Bundestag an. In ihrer Partei geh\u00f6rt sie seit 2012 zum SprecherInnnenrat der Str\u00f6mung \u201eAntikapitalistische Linke\u201c.",
      "en": "Ulla Jelpke is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Ulla Jelpke",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-ulla-jelpke.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b0/Jelpke%2C_Ulla-9243.jpg"
      }
    },
    "name": "Ulla Jelpke",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "234",
    "self_bird": "bachstelze",
    "twittering": {
      "twitterId": "2837971145",
      "twitterUserName": "UllaJelpke"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "star",
    "cv": {
      "de": "Franz Josef Friedrich Jung (* 5. M\u00e4rz 1949 in Erbach) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er war von 1998 bis 2014 stellvertretender Vorsitzender der hessischen CDU.",
      "en": "Franz Josef Jung is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Franz Josef Jung",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "MdB-B\u00fcro Dr. Jung",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/38086"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7e/Jung%2C_Franz_Josef-1291.jpg"
      }
    },
    "name": "Franz Josef Jung",
    "party": "CDU",
    "pid": "238",
    "self_bird": "hausrotschwanz",
    "twittering": {
      "twitterId": 860067295,
      "twitterUserName": "jungfj"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "singdrossel",
    "cv": {
      "de": "Xaver Jung (* 23. M\u00e4rz 1962 in Kusel) ist ein deutscher Politiker und Bundestagsabgeordneter der (CDU).",
      "en": "Xaver Jung is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Xaver Jung",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/32988/download?token=6dDyKZhA"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/76/Xaver_Jung_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Xaver Jung",
    "party": "CDU",
    "pid": "239",
    "self_bird": "gartenbaumlaeufer",
    "twittering": {
      "twitterId": 1313226002,
      "twitterUserName": "XaverJung"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kohlmeise",
    "cv": {
      "de": "Dietmar Gerhard Bartsch (* 31. M\u00e4rz 1958 in Stralsund) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Er ist Mitglied des Deutschen Bundestages und seit dem 13. Oktober 2015 zusammen mit Sahra Wagenknecht Vorsitzender der Linksfraktion und damit Oppositionsf\u00fchrer des 18. Bundestags. Er war zuvor Bundesschatzmeister der PDS, Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Linkspartei sowie Zweiter Stellvertretender Fraktionschef. Er wird, im Gegensatz zu Wagenknecht, zum moderaten, reformorientierten Parteifl\u00fcgel gez\u00e4hlt.",
      "en": "Dietmar Bartsch is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Dr. Dietmar Bartsch",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-dietmar-bartsch.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Bl\u00f6mke/Kosinsky/Tsch\u00f6pe",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/db/DIE_LINKE_Bundesparteitag_Mai_2014_Bartsch%2C_Dietmar.jpg"
      }
    },
    "name": "Dietmar Bartsch",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "24",
    "self_bird": "hausrotschwanz",
    "twittering": {
      "twitterId": 2320519958,
      "twitterUserName": "DietmarBartsch"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buchfink",
    "cv": {
      "de": "Frank Michael Junge (* 5. Mai 1967 in Halle/Saale) ist ein deutscher Politiker (SPD).",
      "en": "Frank Junge is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Frank Junge",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/junge_frank.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a9/2014-09-12_-_Frank_Junge_MdB_-_8962.jpg"
      }
    },
    "name": "Frank Junge",
    "party": "SPD",
    "pid": "240",
    "self_bird": "girlitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 77928749,
      "twitterUserName": "fjunge"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "heckenbraunelle",
    "cv": {
      "de": "Josip Juratovic (* 15. Januar 1959 in Koprivnica, Jugoslawien, heute Kroatien) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestags.",
      "en": "Josip Juratovic is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Josip Juratovic",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/juratovic_josip.jpg"
      }
    },
    "name": "Josip Juratovic",
    "party": "SPD",
    "pid": "241",
    "self_bird": "elster",
    "twittering": {
      "twitterId": "738731811380076544",
      "twitterUserName": "josip_juratovic"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "dohle",
    "cv": {
      "de": "Egon J\u00fcttner (* 20. Mai 1942 in Gurschdorf, Landkreis Freiwaldau) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Egon J\u00fcttner is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Prof. Dr. Egon J\u00fcttner",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/33105/download?token=pY91mfGo"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c0/2014-09-11_-_Egon_J%C3%BCttner_MdB_-_8533.jpg"
      }
    },
    "name": "Egon J\u00fcttner",
    "party": "CDU",
    "pid": "243",
    "self_bird": "girlitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 871704942,
      "twitterUserName": "EgonJuettner"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "schneeeule",
    "cv": {
      "de": "Oliver Kaczmarek (* 8. August 1970 in Kamen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2009 ist er direkt gew\u00e4hlter Bundestagsabgeordneter f\u00fcr den Wahlkreis Unna I. Bereits seit 2005 ist Oliver Kaczmarek Vorsitzender des SPD-Unterbezirks Kreis Unna.",
      "en": "Oliver Kaczmarek is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Oliver Kaczmarek",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/kaczmarek_oliver.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a1/Kaczmarek%2C_Oliver-1171.jpg"
      }
    },
    "name": "Oliver Kaczmarek",
    "party": "SPD",
    "pid": "244",
    "self_bird": "weisskopfseeadler",
    "twittering": {
      "twitterId": 231440493,
      "twitterUserName": "KaczmarekOliver"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rauchschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Johannes Kahrs (* 15. September 1963 in Bremen) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit 1998 stets direkt gew\u00e4hltes Mitglied des Deutschen Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis Hamburg-Mitte. F\u00fcr die SPD ist er Sprecher der Bundestagsfraktion im Haushaltsausschuss, Sprecher des konservativen Seeheimer Kreises und Kreisvorsitzender in Hamburg-Mitte.",
      "en": "Johannes Kahrs is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Johannes Kahrs",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/kahrs_johannes.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Cosmicgirl",
        "license": "CC-BY-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2f/Johannes_Kahrs_Dezember_2008.jpg"
      }
    },
    "name": "Johannes Kahrs",
    "party": "SPD",
    "pid": "245",
    "self_bird": "ara",
    "twittering": {
      "twitterId": 35687457,
      "twitterUserName": "kahrs"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "grauschnaepper",
    "cv": {
      "de": "B\u00e4rbel Bas (* 3. Mai 1968 in Walsum) ist eine deutsche Politikerin (SPD) aus Duisburg. Seit der Bundestagswahl 2009 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages und seit Dezember 2013 Parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der SPD-Bundestagsfraktion.",
      "en": "B\u00e4rbel Bas is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "B\u00e4rbel Bas",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/bas_baerbel.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9d/2014-09-12_-_B%C3%A4rbel_Bas_MdB_-_8733.jpg"
      }
    },
    "name": "B\u00e4rbel Bas",
    "party": "SPD",
    "pid": "25",
    "self_bird": "mehlschwalbe",
    "twittering": {
      "twitterId": 19438957,
      "twitterUserName": "baerbelbas"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kohlmeise",
    "cv": {
      "de": "Steffen Kanitz (* 14. Februar 1984 in Dortmund) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Steffen Kanitz is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Steffen Kanitz",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Ute-Felicitas Ott",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/32989"
      }
    },
    "name": "Steffen Kanitz",
    "party": "CDU",
    "pid": "250",
    "self_bird": "blaumeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 63244000,
      "twitterUserName": "steffenkanitz"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rabenkraehe",
    "cv": {
      "de": "Susanna Karawanskij (* 7. Mai 1980 in Leipzig) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke).",
      "en": "Susanna Karawanskij is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Susanna Karawanskij",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-susanna-karawanskij.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Martin Kraft",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7b/MK19961_Susanna_Karawanskij.jpg"
      }
    },
    "name": "Susanna Karawanskij",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "252",
    "self_bird": "gartenrotschwanz",
    "twittering": {
      "twitterId": 892779458,
      "twitterUserName": "SuzaKarawanskij"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "zaunkoenig",
    "cv": {
      "de": "Anja Maria-Antonia Karliczek (geborene Kerssen; * 29. April 1971 in Ibbenb\u00fcren) ist eine deutsche Kauffrau und Politikerin (CDU). Bei der Bundestagswahl 2013 errang sie im Wahlkreis Steinfurt III das Direktmandat.",
      "en": "Anja Karliczek is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Anja Karliczek",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Tobias Koch",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/41185"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/ce/Karliczek%2C_Anja-1612.jpg"
      }
    },
    "name": "Anja Karliczek",
    "party": "CDU",
    "pid": "254",
    "self_bird": "zilpzalp",
    "twittering": {
      "twitterId": 2521976694,
      "twitterUserName": "AnjaKarliczek"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartenbaumlaeufer",
    "cv": {
      "de": "Gabriele Katzmarek (* 8. Juli 1960 in Marl) ist eine deutsche Politikerin der SPD. Sie ist seit 2013 Abgeordnete f\u00fcr den Wahlkreis Rastatt im Deutschen Bundestag.",
      "en": "Gabriele Katzmarek is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Gabriele Katzmarek",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Gabriele Katzmarek",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/katzmarek_gabriele_1.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Olaf Kosinsky",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/17/Gabriele_Katzmarek_Pressefoto.jpg"
      }
    },
    "name": "Gabriele Katzmarek",
    "party": "SPD",
    "pid": "257",
    "self_bird": "kohlmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 3017602065,
      "twitterUserName": "GabyKatzmarek"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buntspecht",
    "cv": {
      "de": "Stefan Kaufmann (* 21. August 1969 in Stuttgart) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Stefan Kaufmann is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Stefan Kaufmann",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Sascha Baumann",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/32893/download?token=GrQ-kO8G"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/de/WLP14-ri-0821-_Stefan_Kaufmann_%28CDU%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Stefan Kaufmann",
    "party": "CDU",
    "pid": "259",
    "self_bird": "moenchsgrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 51752254,
      "twitterUserName": "StefanKaufmann"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "goldammer",
    "cv": {
      "de": "Uwe Adolf Otto Kekeritz (* 9. Oktober 1953 in Haslach/Oy-Mittelberg) ist ein deutscher Politiker (Gr\u00fcne) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Uwe Kekeritz is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Uwe Kekeritz",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Kekeritz_Uwe.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "B\u00fcro-Kekeritz",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/25/Uwe_Kekeritz_%282016%29.png"
      }
    },
    "name": "Uwe Kekeritz",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "260",
    "self_bird": "elster",
    "twittering": {
      "twitterId": 46480553,
      "twitterUserName": "UweKekeritz"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rotkehlchen",
    "cv": {
      "de": "Ulrich Wolfgang Kelber (* 29. M\u00e4rz 1968 in Bamberg) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit Dezember 2013 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r, zuvor war er seit 2005 stellvertretender Vorsitzender der SPD-Bundestagsfraktion.",
      "en": "Ulrich Kelber is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Ulrich Kelber",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/kelber_ulrich.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/26/WLP14-ri-0633-_Ulrich_Kelber_%28SPD%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Ulrich Kelber",
    "party": "SPD",
    "pid": "261",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 20877217,
      "twitterUserName": "UlrichKelber"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "girlitz",
    "cv": {
      "de": "Roderich Kiesewetter (* 11. September 1963 in Pfullendorf) ist ein deutscher Politiker (CDU) und ehemaliger Generalstabsoffizier (Oberst a.D.) der Bundeswehr. Bei der Bundestagswahl 2009 wurde er im Wahlkreis Aalen \u2013 Heidenheim als Direktkandidat in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt. Seit 2011 ist er Pr\u00e4sident des Reservistenverbandes.",
      "en": "Roderich Kiesewetter is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Roderich Kiesewetter",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Ingo Sombrutzki",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/33191"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/ba/Kiesewetter%2C_Roderich-0002.jpg"
      }
    },
    "name": "Roderich Kiesewetter",
    "party": "CDU",
    "pid": "264",
    "self_bird": "heckenbraunelle",
    "twittering": {
      "twitterId": 42698498,
      "twitterUserName": "RKiesewetter"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "schneeeule",
    "cv": {
      "de": "Sven-Christian Kindler (* 14. Februar 1985 in Hannover) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 2007 bis 2009 Sprecher der Gr\u00fcnen Jugend Niedersachsen.",
      "en": "Sven-Christian Kindler is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Sven-Christian Kindler",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Sven-Christian_Kindler_MdB_01.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bc/2014-09-11_-_Sven-Christian_Kindler_MdB_-_8108.jpg"
      }
    },
    "name": "Sven-Christian Kindler",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "265",
    "self_bird": "heckenbraunelle",
    "twittering": {
      "twitterId": 17343047,
      "twitterUserName": "sven_kindler"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tannenmeise",
    "cv": {
      "de": "Katja Kipping (* 18. Januar 1978 in Dresden) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Seit 2005 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages, seit 2012 gemeinsam mit Bernd Riexinger Parteivorsitzende der Partei Die Linke.",
      "en": "Katja Kipping is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Katja Kipping",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-katja-kipping.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Bl\u00f6mke/Kosinsky/Tsch\u00f6pe",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1d/DIE_LINKE_Bundesparteitag_Mai_2014_Kipping%2C_Katja.jpg"
      }
    },
    "name": "Katja Kipping",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "267",
    "self_bird": "ringeltaube",
    "twittering": {
      "twitterId": 28066013,
      "twitterUserName": "katjakipping"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "ringeltaube",
    "cv": {
      "de": "Cansel Kiziltepe (* 8. Oktober 1975 in Berlin-Kreuzberg) ist eine t\u00fcrkischst\u00e4mmige deutsche Politikerin (SPD) und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages (MdB).",
      "en": "Cansel Kiziltepe is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Cansel Kiziltepe",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/kiziltepe_cancel.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Moko1998, Wikimedia Commons",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/84/Cansel_Kiziltepe_%28Moritz_Kosinsky%29_2014-09-10_1.jpg"
      }
    },
    "name": "Cansel Kiziltepe",
    "party": "SPD",
    "pid": "268",
    "self_bird": "eichelhaeher",
    "twittering": {
      "twitterId": 23248102,
      "twitterUserName": "CanselK"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "mehlschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Arno Klare (* 1. Februar 1952 in Oberhausen) ist ein deutscher Politiker der SPD und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestags.",
      "en": "Arno Klare is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Arno Klare",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/klare_arno.jpg"
      }
    },
    "name": "Arno Klare",
    "party": "SPD",
    "pid": "269",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 1028440310,
      "twitterUserName": "arnoklare"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "stieglitz",
    "cv": {
      "de": "Volkmar Klein (* 13. Januar 1960 in Siegen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er war von 1995 bis 2009 Mitglied des Landtags von Nordrhein-Westfalen und ist seit dem 27. September 2009 direkt gew\u00e4hltes Mitglied des Deutschen Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis Siegen-Wittgenstein.",
      "en": "Volkmar Klein is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Volkmar Klein",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/31432"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/54/Klein%2C_Volkmar-1101.jpg"
      }
    },
    "name": "Volkmar Klein",
    "party": "CDU",
    "pid": "270",
    "self_bird": "gruenfink",
    "twittering": {
      "twitterId": 33043294,
      "twitterUserName": "VolkmarKlein"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "weisskopfseeadler",
    "cv": {
      "de": "Maria Anna Klein-Schmeink (* 6. Januar 1958 in Dingden) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und seit 2009 Abgeordnete im Deutschen Bundestag.",
      "en": "Maria Klein-Schmeink is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Maria Klein-Schmeink",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Klein-Schmeink__Maria.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d2/WLP14-ri-0447-_Maria_Klein-Schmeink_%28B%C3%BCndnis_90-Die_Gr%C3%BCnen%29%2C_MdB.jpg"
      }
    },
    "name": "Maria Klein-Schmeink",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "271",
    "self_bird": "grauschnaepper",
    "twittering": {
      "twitterId": 18103366,
      "twitterUserName": "MariaKlSchmeink"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "star",
    "cv": {
      "de": "J\u00fcrgen Klimke (* 2. Juli 1948 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Von 1982 bis 2002 geh\u00f6rte er der Hamburgischen B\u00fcrgerschaft an, seit 2002 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "J\u00fcrgen Klimke is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "J\u00fcrgen Klimke",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Deutscher Bundestag / H.-J. M\u00fcller",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/31100"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/67/2014-09-10_-_J%C3%BCrgen_Klimke_MdB_-_7365.jpg"
      }
    },
    "name": "J\u00fcrgen Klimke",
    "party": "CDU",
    "pid": "272",
    "self_bird": "grauschnaepper",
    "twittering": {
      "twitterId": 47698123,
      "twitterUserName": "Klimke_CDU"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartenbaumlaeufer",
    "cv": {
      "de": "Lars Klingbeil (* 23. Februar 1978 in Soltau) ist ein deutscher Politiker (SPD) aus Munster in Niedersachsen. Klingbeil ist seit 2001 Mitglied des Stadtrates von Munster und seit 2006 Mitglied im Kreistag des Heidekreises. Er war 2005 f\u00fcr knapp neun Monate und ist seit der Bundestagswahl 2009 erneut Abgeordneter im Deutschen Bundestag. Au\u00dferdem war er von 2003 bis 2007 stellvertretender Bundesvorsitzender der Jusos.",
      "en": "Lars Klingbeil is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Lars Klingbeil",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/klingbeil_lars.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Eikeklapper",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9b/Klingbeil09.jpg"
      }
    },
    "name": "Lars Klingbeil",
    "party": "SPD",
    "pid": "273",
    "self_bird": "feldsperling",
    "twittering": {
      "twitterId": 16255941,
      "twitterUserName": "larsklingbeil"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "blaumeise",
    "cv": {
      "de": "Tom Koenigs (Thomas Carl Joerge Koenigs; * 25. Januar 1944 in Damm, Pommern) ist ein deutscher Politiker und Bundestagsabgeordneter der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Er ist Obmann seiner Fraktion im Ausschusses f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe und ist Ordentliches Mitglied im Unterausschuss Vereinte Nationen, Internationale Organisationen und Globalisierung. Koenigs ist seit November 2013 menschenrechtspolitischer Sprecher der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen.",
      "en": "Tom Koenigs is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Tom Koenigs",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/koenigs_tom.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Deutsch: Maseltov \u2013 Diskussion \u2013 Galerie\n\nEnglish: Maseltov \u2013 talk \u2013 gallery",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/75/Tom_Koenigs_Schwalmstadt_2.jpg"
      }
    },
    "name": "Tom Koenigs",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "275",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 399988476,
      "twitterUserName": "KoenigsGruen"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "mehlschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Jens Koeppen (* 27. September 1962 in Zeitz) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2005 Abgeordneter im Deutschen Bundestag und seit 2014 Vorsitzender des in der 18. Wahlperiode des Deutschen Bundestages neu konstituierten Ausschusses Digitale Agenda.",
      "en": "Jens Koeppen is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Jens Koeppen",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Frank N\u00fcrnberger",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/36644/download?token=gmloQ_yn"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/53/2014-09-11_-_Jens_Koeppen_MdB_-_7736.jpg"
      }
    },
    "name": "Jens Koeppen",
    "party": "CDU",
    "pid": "276",
    "self_bird": "schwanzmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 146376562,
      "twitterUserName": "JensKoeppen"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartenrotschwanz",
    "cv": {
      "de": "B\u00e4rbel Kofler (* 24. Mai 1967 in Freilassing) ist eine deutsche Politikerin (SPD).",
      "en": "B\u00e4rbel Kofler is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Dr. B\u00e4rbel Kofler",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/kofler_baerbel.jpg"
      }
    },
    "name": "B\u00e4rbel Kofler",
    "party": "SPD",
    "pid": "277",
    "self_bird": "kiwi",
    "twittering": {
      "twitterId": 193629792,
      "twitterUserName": "BaerbelKofler"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buntspecht",
    "cv": {
      "de": "Daniela Kolbe (* 22. Februar 1980 in Schleiz, Bezirk Gera, DDR) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und seit dem 7. November 2015 die Generalsekret\u00e4rin der SPD Sachsen.",
      "en": "Daniela Kolbe is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Daniela Kolbe",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "G\u00f6tz Schleser",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/kolbe_daniela.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f3/2014-09-12_-_Daniela_Kolbe_MdB_-_9044.jpg"
      }
    },
    "name": "Daniela Kolbe",
    "party": "SPD",
    "pid": "278",
    "self_bird": "tukan",
    "twittering": {
      "twitterId": 516783036,
      "twitterUserName": "danielakolbe"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartengrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Marieluise Beck (* 25. Juni 1952 in Bramsche) ist eine deutsche Politikerin von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Sie ist Mitglied des Bundestags und Sprecherin f\u00fcr Osteuropapolitik ihrer Partei. Sie war von 2002 bis 2005 parlamentarische Staatssekret\u00e4rin bei der Bundesministerin f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend und von 1998 bis 2005 Ausl\u00e4nderbeauftragte der Bundesregierung. Seit 17. Februar 2006 ist sie mit ihrem langj\u00e4hrigen Lebensgef\u00e4hrten, dem ebenfalls Gr\u00fcnen-Politiker und seit 2001 Leiter der Heinrich B\u00f6ll Stiftung, Ralf F\u00fccks verheiratet, mit dem sie zwei T\u00f6chter hat.",
      "en": "Marieluise Beck is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Marieluise Beck",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Beck_Marieluise_WP17.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Jan Brockhaus / Nutzungsrechte bei Marieluise Beck",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/15/Marieluise_Beck_Portrait.jpg"
      }
    },
    "name": "Marieluise Beck",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "28",
    "self_bird": "moenchsgrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 763549040,
      "twitterUserName": "MarieluiseBeck"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "schwanzmeise",
    "cv": {
      "de": "Jan Korte (* 5. April 1977 in Osnabr\u00fcck) ist ein deutscher Politiker und Mitglied des Bundestags f\u00fcr Die Linke.",
      "en": "Jan Korte is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Jan Korte",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-jan-korte.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ec/2014-09-11_-_Jan_Korte_MdB_-_8457.jpg"
      }
    },
    "name": "Jan Korte",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "282",
    "self_bird": "singdrossel",
    "twittering": {
      "twitterId": 4164673821,
      "twitterUserName": "jankortemdb"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "heckenbraunelle",
    "cv": {
      "de": "Hartmut Koschyk (* 16. April 1959 in Forchheim) ist ein deutscher Politiker (CSU). Von Oktober 2009 bis Dezember 2013 war er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r im Bundesfinanzministerium. Zuvor war er von 2005 bis 2009 Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der CSU-Landesgruppe im Deutschen Bundestag. Seit dem 8. Januar 2014 ist Koschyk Beauftragter der Bundesregierung f\u00fcr Aussiedlerfragen und nationale Minderheiten.",
      "en": "Hartmut Koschyk is a German politician. He is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Hartmut Koschyk",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Henning Schacht",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/32193/download?token=4uVm4red"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Henning Schacht",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/dd/Hartmut_Koschyk_2012.jpg"
      }
    },
    "name": "Hartmut Koschyk",
    "party": "CSU",
    "pid": "283",
    "self_bird": "kohlmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 64377390,
      "twitterUserName": "koschyk"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "amsel",
    "cv": {
      "de": "Sylvia Kotting-Uhl (* 29. Dezember 1952 in Karlsruhe) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen), seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2009 atompolitische Sprecherin ihrer Fraktion.",
      "en": "Sylvia Kotting-Uhl is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Sylvia Kotting-Uhl",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Kotting-Uhl_MdB.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/47/Kotting-Uhl%2CSylvia-0515.jpg"
      }
    },
    "name": "Sylvia Kotting-Uhl",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "284",
    "self_bird": "rotkehlchen",
    "twittering": {
      "twitterId": 474013625,
      "twitterUserName": "BabettesChefin"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "moenchsgrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Anette Kramme (* 10. Oktober 1967 in Essen) ist eine deutsche Politikerin (SPD).",
      "en": "Anette Kramme is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Anette Kramme",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/kramme_anette.jpg"
      }
    },
    "name": "Anette Kramme",
    "party": "SPD",
    "pid": "286",
    "self_bird": "goldammer",
    "twittering": {
      "twitterId": "1461705757",
      "twitterUserName": "AnetteKramme"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "grauschnaepper",
    "cv": {
      "de": "Jutta Krellmann (* 7. Januar 1956 in Johannisberg (Rheingau)) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke) und Gewerkschafterin. Seit Oktober 2009 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Jutta Krellmann is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Jutta Krellmann",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-jutta-krellmann.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ef/2014-09-12_-_Jutta_Krellmann_MdB_-_8877.jpg"
      }
    },
    "name": "Jutta Krellmann",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "287",
    "self_bird": "gartenbaumlaeufer",
    "twittering": {
      "twitterId": 600984834,
      "twitterUserName": "JuttaKrellmann"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kiwi",
    "cv": {
      "de": "Michael Kretschmer (* 7. Mai 1975 in G\u00f6rlitz) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2005 Generalsekret\u00e4r des CDU-Landesverbandes Sachsen und seit 2009 Stellvertretender Fraktionsvorsitzender der CDU/CSU-Bundestagsfraktion, seit September 2013 zudem Vorsitzender der s\u00e4chsischen Landesgruppe.",
      "en": "Michael Kretschmer is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Michael Kretschmer",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/36630/download?token=UUOZWtXE"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a3/Michael_Kretschmer_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Michael Kretschmer",
    "party": "CDU",
    "pid": "288",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 393264968,
      "twitterUserName": "kretsc"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "eichelhaeher",
    "cv": {
      "de": "Volker Beck (* 12. Dezember 1960 in Stuttgart-Bad Cannstatt) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Menschenrechtler. Seit 1994 ist er Mitglied des Deutschen Bundestags. Er ist innenpolitischer Sprecher der Bundestagsfraktion, Vorsitzender der deutsch-israelischen Parlamentariergruppe des Deutschen Bundestages und Sprecher f\u00fcr Religionspolitik seiner Fraktion.",
      "en": "Volker Beck is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Volker Beck",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Beck-Volker.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Mathias Schindler",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/ca/Netzregeln10-Volker-Beck.jpg"
      }
    },
    "name": "Volker Beck",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "29",
    "self_bird": "ringeltaube",
    "twittering": {
      "twitterId": 16337664,
      "twitterUserName": "Volker_Beck"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartengrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "G\u00fcnter Krings (* 7. August 1969 in Rheydt) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "G\u00fcnter Krings is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. G\u00fcnter Krings",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Carlos Albuquerque",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/43678"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Martin Kraft",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/82/MK19738_G%C3%BCnter_Krings.jpg"
      }
    },
    "name": "G\u00fcnter Krings",
    "party": "CDU",
    "pid": "290",
    "self_bird": "ringeltaube",
    "twittering": {
      "twitterId": 392312829,
      "twitterUserName": "guenterkrings"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "grauschnaepper",
    "cv": {
      "de": "Oliver Krischer (* 26. Juli 1969 in Z\u00fclpich) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Abgeordneter des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Oliver Krischer is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Oliver Krischer",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Krischer-Oliver_MdB.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/dc/Krischer%2C_Oliver-1283.jpg"
      }
    },
    "name": "Oliver Krischer",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "291",
    "self_bird": "gartenbaumlaeufer",
    "twittering": {
      "twitterId": 88630242,
      "twitterUserName": "Oliver_Krischer"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rabenkraehe",
    "cv": {
      "de": "R\u00fcdiger Kruse (* 10. Juni 1961 in Hamburg) ist ein Hamburger Politiker der CDU und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "R\u00fcdiger Kruse is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "R\u00fcdiger Kruse",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "G\u00f6tz Wrage",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/31001/download?token=XRYXnunK"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Marcus Renner",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bf/R%C3%BCdiger_Kruse_%282015%29.jpg"
      }
    },
    "name": "R\u00fcdiger Kruse",
    "party": "CDU",
    "pid": "293",
    "self_bird": "goldammer",
    "twittering": {
      "twitterId": 20916357,
      "twitterUserName": "RuedigerKruse"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "stieglitz",
    "cv": {
      "de": "Bettina Irene Kudla (* 20. Juli 1962 in M\u00fcnchen) ist eine deutsche Politikerin der CDU.",
      "en": "Bettina Kudla is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Bettina Kudla",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/33119"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/2014-09-11_-_Bettina_Kudla_MdB_-_8047.jpg"
      }
    },
    "name": "Bettina Kudla",
    "party": "CDU",
    "pid": "294",
    "self_bird": "rabenkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": 3301440772,
      "twitterUserName": "KudlaLeipzig"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "zaunkoenig",
    "cv": {
      "de": "Christian K\u00fchn (* 9. April 1979 in T\u00fcbingen), auch oft kurz Chris K\u00fchn, ist ein deutscher Politiker und Mitglied des Deutschen Bundestages. Von 2009 bis 2013 war er Landesvorsitzender des Landesverbands Baden-W\u00fcrttemberg von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen.",
      "en": "Christian K\u00fchn is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Christian K\u00fchn",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Kuehn_Chris_01.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/45/K%C3%BChn%2C_Christian-1312.jpg"
      }
    },
    "name": "Christian K\u00fchn",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "295",
    "self_bird": "rotkehlchen",
    "twittering": {
      "twitterId": 1143130812,
      "twitterUserName": "ChrisKuehn_mdb"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "stieglitz",
    "cv": {
      "de": "Stephan K\u00fchn (* 6. September 1979 in Dresden) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Stephan K\u00fchn is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Stephan K\u00fchn",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Stephan-Kuehn_MdB.zip"
      }
    },
    "name": "Stephan K\u00fchn",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "296",
    "self_bird": "amsel",
    "twittering": {
      "twitterId": 104100946,
      "twitterUserName": "stephankuehn"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "star",
    "cv": {
      "de": "Roy K\u00fchne (* 27. September 1967 in Magdeburg) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Roy K\u00fchne is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Roy K\u00fchne",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "K\u00fchne",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/33097/download?token=AEz787yX"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9a/K%C3%BChne%2C_Roy-9357.jpg"
      }
    },
    "name": "Roy K\u00fchne",
    "party": "CDU",
    "pid": "298",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 1906911697,
      "twitterUserName": "Dr_Roy_Kuehne"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rabenkraehe",
    "cv": {
      "de": "Renate Elly K\u00fcnast (* 15. Dezember 1955 in Recklinghausen) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie war von 2001 bis 2005 Bundesministerin f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz und von 2005 bis 2013 Vorsitzende der Bundestagsfraktion ihrer Partei.",
      "en": "Renate K\u00fcnast is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Renate K\u00fcnast",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/kuenast-renate.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Harald Krichel",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/90/Renate_K%C3%BCnast_2.JPG"
      }
    },
    "name": "Renate K\u00fcnast",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "299",
    "self_bird": "blaumeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 1425265488,
      "twitterUserName": "RenateKuenast"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rabenkraehe",
    "cv": {
      "de": "Markus Kurth (* 14. April 1966 in Beuel) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen).",
      "en": "Markus Kurth is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Markus Kurth",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/kurth_markus.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Eilmeldung",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/de/c/c8/Markus-kurth-2006.JPG"
      }
    },
    "name": "Markus Kurth",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "301",
    "self_bird": "amsel",
    "twittering": {
      "twitterId": 150188536,
      "twitterUserName": "markuskurthmdb"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "ara",
    "cv": {
      "de": "Christian Lange (* 27. Februar 1964 in Saarlouis) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister der Justiz und f\u00fcr Verbraucherschutz.",
      "en": "Christian Lange is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Christian Lange",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/lange_christian.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Leon Hahn",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/06/CL_vor_Reichstag.jpg"
      }
    },
    "name": "Christian Lange",
    "party": "SPD",
    "pid": "309",
    "self_bird": "hausrotschwanz",
    "twittering": {
      "twitterId": 328939758,
      "twitterUserName": "LangeMdB"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "hausrotschwanz",
    "cv": {
      "de": "Karl Wilhelm Lauterbach (* 21. Februar 1963 in D\u00fcren) ist ein deutscher Mediziner, Politiker (SPD) und seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Karl Lauterbach is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Prof. Dr. Karl Lauterbach",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/lauterbach_karl.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "A.Savin",
        "license": "CC-BY-SA-3.0- unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/66/Karl_Lauterbach_cropped.jpg"
      }
    },
    "name": "Karl Lauterbach",
    "party": "SPD",
    "pid": "313",
    "self_bird": "amsel",
    "twittering": {
      "twitterId": 3292982985,
      "twitterUserName": "Karl_Lauterbach"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "zilpzalp",
    "cv": {
      "de": "Caren Nicole Lay (* 11. Dezember 1972 in Neuwied) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie ist seit 2009 Mitglied des Bundestags und wurde auf dem 3. Bundesparteitag im Juni 2012 zur stellvertretenden Vorsitzenden ihrer Partei gew\u00e4hlt. Bei der Bundestagswahl 2013 war sie eine von acht Spitzenkandidaten der Linken.",
      "en": "Caren Lay is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Caren Lay",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-caren-lay.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bd/2014-09-12_-_Caren_Lay_MdB_-_8939.jpg"
      }
    },
    "name": "Caren Lay",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "314",
    "self_bird": "gimpel",
    "twittering": {
      "twitterId": 21404382,
      "twitterUserName": "CarenLay"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tukan",
    "cv": {
      "de": "Monika Lazar (* 13. September 1967 in Leipzig) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und seit 2004 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Monika Lazar is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Monika Lazar",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Lazar-Monika.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Bundestagsfraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen",
        "license": "CC-BY-2.0",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/Monika_Lazar_%282%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Monika Lazar",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "315",
    "self_bird": "blaumeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 60630139,
      "twitterUserName": "monikalazar"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tukan",
    "cv": {
      "de": "Sabine Leidig (* 7. August 1961 in Heidelberg) ist eine deutsche Politikerin, Gewerkschafterin, gelernte Biologielaborantin und war von 2002 bis 2009 Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin von Attac Deutschland. Seit September 2009 ist sie Bundestagsabgeordnete f\u00fcr die Partei Die Linke.",
      "en": "Sabine Leidig is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Sabine Leidig",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-sabine-leidig.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1b/Leidig%2C_Sabine-9540.jpg"
      }
    },
    "name": "Sabine Leidig",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "317",
    "self_bird": "star",
    "twittering": {
      "twitterId": 257461232,
      "twitterUserName": "SabineLeidig"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "zaunkoenig",
    "cv": {
      "de": "Katja Isabel Leikert (* 3. M\u00e4rz 1975 in Neustadt an der Weinstra\u00dfe als Katja Isabel R\u00fcb) ist eine deutsche Politikerin (CDU).",
      "en": "Katja Leikert is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Katja Leikert",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Martin Kraft",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b6/MK19775_Katja_Leikert.jpg"
      }
    },
    "name": "Katja Leikert",
    "party": "CDU",
    "pid": "318",
    "self_bird": "elster",
    "twittering": {
      "twitterId": 467381196,
      "twitterUserName": "KLeikert"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "mauersegler",
    "cv": {
      "de": "Steffi Lemke (* 19. Januar 1968 in Dessau, DDR) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Mitglied des Deutschen Bundestages. Sie war zudem von 2002 bis 2013 politische Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin ihrer Partei.",
      "en": "Steffi Lemke is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Steffi Lemke",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Steffi_Lemke.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7b/WLP14-ri-0759-_Steffi_Lemke_%28B%C3%BCndnis_90-Die_Gr%C3%BCnen%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Steffi Lemke",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "319",
    "self_bird": "klappergrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 17229513,
      "twitterUserName": "SteffiLemke"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buchfink",
    "cv": {
      "de": "Maik Beermann (* 19. Oktober 1981 in Nienburg/Weser) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er wurde bei der Bundestagswahl 2013 in den 18. Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt.",
      "en": "Maik Beermann is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Maik Beermann",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/36667/download?token=C593K-Yr"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/ce/Beermann%2C_Maik-0951.jpg"
      }
    },
    "name": "Maik Beermann",
    "party": "CDU",
    "pid": "32",
    "self_bird": "rabenkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": 569257486,
      "twitterUserName": "MaikBeermann"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tuerkentaube",
    "cv": {
      "de": "Steffen-Claudio Lemme (* 1. April 1965 in Erfurt) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Gewerkschafter. Seit Oktober 2009 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Steffen-Claudio Lemme is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Steffen-Claudio Lemme",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/lemme_steffen-claudio.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a5/Lemme%2C_Steffen-Claudio-0452.jpg"
      }
    },
    "name": "Steffen-Claudio Lemme",
    "party": "SPD",
    "pid": "320",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 26102710,
      "twitterUserName": "SCLemme"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buchfink",
    "cv": {
      "de": "Philipp David Lengsfeld (* 21. M\u00e4rz 1972 in Ost-Berlin) ist ein deutscher Politiker. Seit 2013 ist er Bundestagsabgeordneter (CDU).",
      "en": "Philipp Lengsfeld is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Philipp Lengsfeld",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/32997/download?token=AIoYgVsh"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/35/Lengsfeld%2C_Philipp-9093.jpg"
      }
    },
    "name": "Philipp Lengsfeld",
    "party": "CDU",
    "pid": "321",
    "self_bird": "gartengrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 2166255624,
      "twitterUserName": "PLengsfeld"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gruenfink",
    "cv": {
      "de": "Andreas Lenz (* 23. April 1981 in Ebersberg) ist ein deutscher Politiker (CSU) aus Jakobneuharting.",
      "en": "Andreas Lenz is a German politician. She is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Dr. Andreas Lenz",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "MdB B\u00fcro Andreas Lenz",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9e/Lenz_Andreas_IHA_270515_08_13x19.jpg"
      }
    },
    "name": "Andreas Lenz",
    "party": "CSU",
    "pid": "323",
    "self_bird": "saatkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": "3635730797",
      "twitterUserName": "DerLenzMdB"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kohlmeise",
    "cv": {
      "de": "Michael Gerhard Leutert (* 8. August 1974 in Schlema) ist ein deutscher Politiker (Die Linke).",
      "en": "Michael Leutert is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Michael Leutert",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-michael-leutert.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Noelrun",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/42/121127_Leutert_119.jpg"
      }
    },
    "name": "Michael Leutert",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "325",
    "self_bird": "rabenkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": 93612750,
      "twitterUserName": "MichaelLeutert"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "bachstelze",
    "cv": {
      "de": "Ursula Gertrud von der Leyen (geb. Albrecht; * 8. Oktober 1958 in Ixelles/Elsene, Region Br\u00fcssel-Hauptstadt, Belgien) ist eine deutsche Politikerin der CDU und seit dem 17.\u00a0Dezember 2013 Bundesministerin der Verteidigung im Kabinett Merkel\u00a0III. Sie ist Mitglied der evangelisch-lutherischen Kirche.",
      "en": "Ursula von der Leyen is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Ursula von der Leyen",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/38084"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c1/Von_der_Leyen_2010.jpg"
      }
    },
    "name": "Ursula von der Leyen",
    "party": "CDU",
    "pid": "326",
    "self_bird": "dohle",
    "twittering": {
      "twitterId": 45194009,
      "twitterUserName": "vdleyen"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "bachstelze",
    "cv": {
      "de": "Stefan Liebich (* 30. Dezember 1972 in Wismar) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und war zuvor seit 1995 Mitglied des Berliner Abgeordnetenhauses.",
      "en": "Stefan Liebich is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Stefan Liebich",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-stefan-liebich.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Martin Rulsch, Wikimedia Commons",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/10/Stefan_Liebich_%28Martin_Rulsch%29_2014-09-10_1.jpg"
      }
    },
    "name": "Stefan Liebich",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "328",
    "self_bird": "rabenkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": 1065899292,
      "twitterUserName": "berlinliebich"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kiwi",
    "cv": {
      "de": "Ingbert Liebing (* 11. Mai 1963 in Flensburg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit November 2014 Landesvorsitzender der CDU Schleswig-Holstein. Seit Juni 2013 ist er au\u00dferdem Bundesvorsitzender der Kommunalpolitischen Vereinigung der CDU.",
      "en": "Ingbert Liebing is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Ingbert Liebing",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/33188/download?token=ljVG11Qt"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0c/Liebing%2C_Ingbert-9637.jpg"
      }
    },
    "name": "Ingbert Liebing",
    "party": "CDU",
    "pid": "329",
    "self_bird": "tannenmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 2785989037,
      "twitterUserName": "IngbertLiebing"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "ara",
    "cv": {
      "de": "Herbert Behrens (* 30. Mai 1954 in Osterholz-Scharmbeck) ist ein deutscher Gewerkschafter und Politiker der Partei Die Linke. Seit 2009 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Herbert Behrens is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Herbert Behrens",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-herbert-behrens.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/ad/Behrens%2C_Herbert-9614.jpg"
      }
    },
    "name": "Herbert Behrens",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "33",
    "self_bird": "klappergrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 573861390,
      "twitterUserName": "HerbertBehrens"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "eichelhaeher",
    "cv": {
      "de": "Andrea Lindholz (* 25. September 1970 in Bonn als Andrea Milnik) ist eine deutsche Politikerin (CSU) und seit September 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Andrea Lindholz is a German politician. She is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Andrea Lindholz",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Lindholz",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/67/Lindholz_Portrait.jpg"
      }
    },
    "name": "Andrea Lindholz",
    "party": "CSU",
    "pid": "331",
    "self_bird": "gartenrotschwanz",
    "twittering": {
      "twitterId": 1446031532,
      "twitterUserName": "AndreaLindholz"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "blaumeise",
    "cv": {
      "de": "Tobias Lindner (* 11. Januar 1982 in Karlsruhe) ist deutscher Volkswirt und Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen).",
      "en": "Tobias Lindner is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Dr. Tobias Lindner",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Lindner_Tobias.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6c/Lindner%2C_Tobias-9405.jpg"
      }
    },
    "name": "Tobias Lindner",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "332",
    "self_bird": "rabenkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": 21197524,
      "twitterUserName": "tobiaslindner"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "fitis",
    "cv": {
      "de": "Burkhard Lischka (* 1. Februar 1965 in Marsberg) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages. Zuvor war er von 2006 bis 2009 Staatssekret\u00e4r im Ministerium der Justiz des Landes Sachsen-Anhalt.",
      "en": "Burkhard Lischka is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Burkhard Lischka",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Daniela Laske",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/pressefoto-burkhard-lischka-2013.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "SPD-Wahlkampf_2009_in_Magdeburg_2.jpg: Christoph Giesel\nderivative work: Rottfux",
        "license": "CC-BY-SA-2.0",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c9/Burkhard_Lischka%2C_Magdeburg_2009_2.jpg"
      }
    },
    "name": "Burkhard Lischka",
    "party": "SPD",
    "pid": "335",
    "self_bird": "feldsperling",
    "twittering": {
      "twitterId": 36665085,
      "twitterUserName": "LischkaB"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "amsel",
    "cv": {
      "de": "Hiltrud Lotze (* 13. November 1958 in Bauhaus, Hessen) ist eine deutsche Politikerin der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands.",
      "en": "Hiltrud Lotze is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Hiltrud Lotze",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Dbtg / Renate Blanke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/lotze_hiltrud.jpg"
      }
    },
    "name": "Hiltrud Lotze",
    "party": "SPD",
    "pid": "338",
    "self_bird": "kleiber",
    "twittering": {
      "twitterId": 38272947,
      "twitterUserName": "HiltrudLotze"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "hausrotschwanz",
    "cv": {
      "de": "Gesine L\u00f6tzsch (* 7. August 1961 in Berlin-Lichtenberg) ist eine deutsche Politikerin der Partei Die Linke. Seit 2005 ist sie stellvertretende Vorsitzende der Linksfraktion im Deutschen Bundestag. Von 2010 bis 2012 war sie eine der beiden Parteivorsitzenden.",
      "en": "Gesine L\u00f6tzsch is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Dr. Gesine L\u00f6tzsch",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-gesine-loetzsch.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "B\u00fcro Dr. Gesine L\u00f6tzsch",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/95/Loetzsch_FOX_130516_055.jpg"
      }
    },
    "name": "Gesine L\u00f6tzsch",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "339",
    "self_bird": "rauchschwalbe",
    "twittering": {
      "twitterId": 24178198,
      "twitterUserName": "Team_GLoetzsch"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "amsel",
    "cv": {
      "de": "Manfred Behrens (* 28. Oktober 1956 in Magdeburg) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Manfred Behrens is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Manfred Behrens",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Deutscher Bundestag/Renate Blank",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/31338"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Renate Blanke/Dt. Bundestag",
        "license": "CC-BY-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/13/Manfred_Behrens_2010.jpg"
      }
    },
    "name": "Manfred Behrens",
    "party": "CDU",
    "pid": "34",
    "self_bird": "saatkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": 61577387,
      "twitterUserName": "Manfredbehrens"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "schwanzmeise",
    "cv": {
      "de": "Jan-Marco Luczak (* 2. Oktober 1975 in Berlin) ist ein Berliner Rechtsanwalt und Politiker (CDU). Er ist Mitglied des Deutschen Bundestags.",
      "en": "Jan-Marco Luczak is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Jan-Marco Luczak",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Yves Sucksdorff",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/42136"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Deutscher Bundestag/M\u00fcller",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0e/Dr._Jan-Marco_Luczak.jpg"
      }
    },
    "name": "Jan-Marco Luczak",
    "party": "CDU",
    "pid": "341",
    "self_bird": "fitis",
    "twittering": {
      "twitterId": "22908417",
      "twitterUserName": "JM_Luczak"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "blaumeise",
    "cv": {
      "de": "Thomas Lutze (* 23. August 1969 in Elsterwerda) ist ein deutscher Politiker der Partei Die Linke. Er ist seit Oktober 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages. Am 30. Juni 2013 wurde er auf dem Saarbr\u00fccker Landesparteitag der Linken als Spitzenkandidat der Landesliste f\u00fcr die Bundestagswahl 2013 nominiert und zog \u00fcber die Landesliste in den Bundestag ein.",
      "en": "Thomas Lutze is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Thomas Lutze",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-thomas-lutze.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "thomaslutze.de (Angabe und Lizenzauswahl gem. Website)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/df/PressefotoThomasLutzeMdB.png"
      }
    },
    "name": "Thomas Lutze",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "344",
    "self_bird": "gartenrotschwanz",
    "twittering": {
      "twitterId": "3667108397",
      "twitterUserName": "thlutze"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "dohle",
    "cv": {
      "de": "Yvonne Magwas (* 28. November 1979 in Rodewisch) ist eine deutsche Politikerin (CDU).",
      "en": "Yvonne Magwas is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Yvonne Magwas",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Die Hoffotografen",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/33066/download?token=xnWgJKag"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e6/2014-09-11_-_Yvonne_Magwas_MdB_-_8413.jpg"
      }
    },
    "name": "Yvonne Magwas",
    "party": "CDU",
    "pid": "346",
    "self_bird": "saatkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": "3852561082",
      "twitterUserName": "YvonneMagwas"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "goldammer",
    "cv": {
      "de": "Nicole Maisch (* 20. April 1981 in Hanau) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist seit dem 20. Februar 2007 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Nicole Maisch is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Nicole Maisch",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/maisch_nicole.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/77/Maisch%2C_Nicole-1715.jpg"
      }
    },
    "name": "Nicole Maisch",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "348",
    "self_bird": "girlitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 18723339,
      "twitterUserName": "NicoleMaisch"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tuerkentaube",
    "cv": {
      "de": "Birgit Malecha-Nissen (* 9. April 1958 in Essen) ist eine deutsche Geologin und Politikerin der SPD.",
      "en": "Birgit Malecha-Nissen is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Dr. Birgit Malecha-Nissen",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/malecha-nissen_birgit.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d1/WLP14-ri-0629-_Birgit_Malecha-Nissen_%28SPD%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Birgit Malecha-Nissen",
    "party": "SPD",
    "pid": "350",
    "self_bird": "heckenbraunelle",
    "twittering": {
      "twitterId": 1230819176,
      "twitterUserName": "malechanissen"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "hausrotschwanz",
    "cv": {
      "de": "Gisela Manderla (* 11. Februar 1958 in D\u00fcsseldorf-Kaiserswerth) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie ist seit 1981 verheiratet und hat drei erwachsene Kinder.",
      "en": "Gisela Manderla is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Gisela Manderla",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Oliver Schr\u00f6der",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/33001"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/dd/Manderla%2C_Gisela-9554.jpg"
      }
    },
    "name": "Gisela Manderla",
    "party": "CDU",
    "pid": "351",
    "self_bird": "feldsperling",
    "twittering": {
      "twitterId": 1095781218,
      "twitterUserName": "ManderlaGisela"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "klappergrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Matern Freiherr Marschall von Bieberstein (* 3. August 1962 in Freiburg im Breisgau) ist ein deutscher Politiker (CDU). In der \u00d6ffentlichkeit ist er unter dem Namen Matern von Marschall bekannt. Seit Oktober 2013 ist er Mitglied des Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis Freiburg.",
      "en": "Matern von Marschall is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Matern von Marschall",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": " J\u00fcrgen Brandel",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/33002"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "J\u00fcrgen Brandel",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/33/Matern_von_Marschall_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Matern von Marschall",
    "party": "CDU",
    "pid": "353",
    "self_bird": "blaumeise",
    "twittering": {
      "twitterId": "1227428528",
      "twitterUserName": "Von_Marschall"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "ringeltaube",
    "cv": {
      "de": "Andreas Mattfeldt (* 28. September 1969 in V\u00f6lkersen) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Andreas Mattfeldt is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Andreas Mattfeldt",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Die Hoffotografen/Christine Blohmann",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/33128/download?token=lnDg1kon"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Die Hoffotografen/Christine Blohmann",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2b/Andreas_Mattfeldt_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Andreas Mattfeldt",
    "party": "CDU",
    "pid": "356",
    "self_bird": "blaumeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 23447001,
      "twitterUserName": "AMattfeldt"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "amsel",
    "cv": {
      "de": "Hilde Mattheis geb. Gudelius (* 6. Oktober 1954 in Finnentrop) ist eine baden-w\u00fcrttembergische Politikerin der SPD und Abgeordnete des Deutschen Bundestags. Sie ist Vorsitzende des Forums Demokratische Linke 21.",
      "en": "Hilde Mattheis is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Hilde Mattheis",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/mattheis_hilde.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "J\u00fcrgen Lehle",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b0/Hilde_Mattheis_2009.jpg"
      }
    },
    "name": "Hilde Mattheis",
    "party": "SPD",
    "pid": "357",
    "self_bird": "rauchschwalbe",
    "twittering": {
      "twitterId": 115614153,
      "twitterUserName": "HildeMattheis"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tukan",
    "cv": {
      "de": "Michael G\u00fcnther Meister (* 9. Juni 1961 in Lorsch) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit Dezember 2013 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr Finanzen.",
      "en": "Michael Meister is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Michael Meister",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Tobias Koch",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/37075/download?token=tNcn6T0h"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/02/2014-09-11_-_Michael_Meister_MdB_-_8099.jpg"
      }
    },
    "name": "Michael Meister",
    "party": "CDU",
    "pid": "360",
    "self_bird": "gartengrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 34214048,
      "twitterUserName": "meister_schafft"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rauchschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Peter Meiwald (* 31. M\u00e4rz 1966 in Oldenburg (Oldenburg)) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist seit Oktober 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Peter Meiwald is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Peter Meiwald",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Meiwald_Peter.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/77/2014-09-11_-_Peter_Meiwald_MdB_-_8469.jpg"
      }
    },
    "name": "Peter Meiwald",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "361",
    "self_bird": "elster",
    "twittering": {
      "twitterId": 19464497,
      "twitterUserName": "PeterMeiwald"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buntspecht",
    "cv": {
      "de": "Jan Metzler (* 5. Juli 1981 in Worms) ist ein deutscher Politiker (CDU). Am 22. September 2013 kandidierte er als Direktkandidat f\u00fcr den Bundestagswahlkreis Worms. Mit 42,0 Prozent gewann er als erster Direktkandidat der CDU diesen Wahlkreis, der zuvor seit 1949 immer von der SPD gewonnen worden war.",
      "en": "Jan Metzler is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Jan Metzler",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Martin Kraft",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d0/MK28116_Jan_Metzler.jpg"
      }
    },
    "name": "Jan Metzler",
    "party": "CDU",
    "pid": "364",
    "self_bird": "zaunkoenig",
    "twittering": {
      "twitterId": 995653004,
      "twitterUserName": "JanMetzler"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "star",
    "cv": {
      "de": "Irene Mihalic (* 17. November 1976 in Waldbr\u00f6l) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) aus Gelsenkirchen.",
      "en": "Irene Mihalic is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Irene Mihalic",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Mihalic_Irene_02.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Babman",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0b/Irene_Mihalic.jpg"
      }
    },
    "name": "Irene Mihalic",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "369",
    "self_bird": "haussperling",
    "twittering": {
      "twitterId": 143000381,
      "twitterUserName": "IreneMihalic"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "amsel",
    "cv": {
      "de": "Susanne Mittag (* 25. Juli 1958 in Cleveland, Ohio, USA) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und wurde bei der Bundestagswahl am 22. September 2013 \u00fcber die nieders\u00e4chsische Landesliste ihrer Partei in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt. Sie trat im Bundestagswahlkreis Delmenhorst \u2013 Wesermarsch \u2013 Oldenburg-Land (Wahlkreis 28) an.",
      "en": "Susanne Mittag is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Susanne Mittag",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/mittag_susanne.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/52/2014-09-11_-_Susanne_Mittag_MdB_-_8518.jpg"
      }
    },
    "name": "Susanne Mittag",
    "party": "SPD",
    "pid": "372",
    "self_bird": "fitis",
    "twittering": {
      "twitterId": "939034891",
      "twitterUserName": "susanne_mittag"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "hausrotschwanz",
    "cv": {
      "de": "Cornelia M\u00f6hring (* 9. Januar 1960 in Hamburg) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). 2009 zog sie erstmals als Abgeordnete in den Bundestag ein. Von 2009 bis 2011 war sie frauenpolitische Sprecherin der Linksfraktion im Bundestag und wurde im November 2011 zur Ersten stellvertretenden Fraktionsvorsitzenden gew\u00e4hlt. Mit Beginn der 18. Legislatur ist sie erneut Mitglied im Deutschen Bundestag. Sie wurde von ihrer Fraktion erneut als frauenpolitische Sprecherin und als stellvertretende Vorsitzende gew\u00e4hlt.",
      "en": "Cornelia M\u00f6hring is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Cornelia M\u00f6hring",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-cornelia-moehring.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Robert Bajela",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/70/Cornelia_M%C3%B6hring.jpg"
      }
    },
    "name": "Cornelia M\u00f6hring",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "373",
    "self_bird": "zilpzalp",
    "twittering": {
      "twitterId": 2596171296,
      "twitterUserName": "Conni_Moehring"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rauchschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Karsten M\u00f6ring (* 30. August 1949 in Schneverdingen) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Karsten M\u00f6ring is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Karsten M\u00f6ring",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/33072"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/48/2014-09-12_-_Karsten_M%C3%B6ring_MdB_-_8745.jpg"
      }
    },
    "name": "Karsten M\u00f6ring",
    "party": "CDU",
    "pid": "375",
    "self_bird": "girlitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 1099159964,
      "twitterUserName": "KarstenMoering"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "grauschnaepper",
    "cv": {
      "de": "Marlene Mortler (geborene Hengelein; * 16. Oktober 1955 in Lauf an der Pegnitz) ist eine deutsche Politikerin (CSU) und seit Januar 2014 Drogenbeauftragte der Bundesregierung.",
      "en": "Marlene Mortler is a German politician. She is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Marlene Mortler",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Henning Schacht",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/77/Marlene_Mortler_2012.jpg"
      }
    },
    "name": "Marlene Mortler",
    "party": "CSU",
    "pid": "376",
    "self_bird": "feldsperling",
    "twittering": {
      "twitterId": 21579707,
      "twitterUserName": "marlenemortler"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartenrotschwanz",
    "cv": {
      "de": "Niema Movassat (* 22. August 1984 in Wuppertal) ist Mitglied des Deutschen Bundestages f\u00fcr die Partei DIE LINKE.",
      "en": "Niema Movassat is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Niema Movassat",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-niema-mowassat.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/98/Movassat%2C_Niema-0205.jpg"
      }
    },
    "name": "Niema Movassat",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "379",
    "self_bird": "feldsperling",
    "twittering": {
      "twitterId": 111054843,
      "twitterUserName": "NiemaMovassat"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buchfink",
    "cv": {
      "de": "Bettina M\u00fcller (* 7. Juni 1959 in Alzenau-Wasserlos) ist eine deutsche Rechtsanw\u00e4ltin, Politikerin und Abgeordnete im Deutschen Bundestag (SPD).",
      "en": "Bettina M\u00fcller is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Bettina M\u00fcller",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/mueller_bettina.jpg"
      }
    },
    "name": "Bettina M\u00fcller",
    "party": "SPD",
    "pid": "380",
    "self_bird": "blaumeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 2443895924,
      "twitterUserName": "BetMueller"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "ara",
    "cv": {
      "de": "Gerhard \u201eGerd\u201c M\u00fcller (* 25. August 1955 in Krumbach (Schwaben)) ist seit 1978 ein deutscher Politiker (CSU). Er ist seit Dezember 2013 Bundesminister f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung.",
      "en": "Gerd M\u00fcller is a German politician. He is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Dr. Gerd M\u00fcller",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Gerd M\u00fcller",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/32202/download?token=23MOWI8K"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Conrad Nutschan",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5a/Gerd_M%C3%BCller.JPG"
      }
    },
    "name": "Gerd M\u00fcller",
    "party": "CSU",
    "pid": "383",
    "self_bird": "dohle",
    "twittering": {
      "twitterId": "43111409",
      "twitterUserName": "Gerdbillen"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "blaumeise",
    "cv": {
      "de": "Norbert M\u00fcller (* 10. Februar 1986 in Wriezen) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Er ist verheiratet und hat zwei Kinder. Norbert M\u00fcller ist seit Dezember 2014 Mitglied des Deutschen Bundestages. Er ist Kinder- und Jugendpolitischer Sprecher der Linksfraktion im Deutschen Bundestag und seit Januar 2016 Vorsitzender der Kinderkommission des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Norbert M\u00fcller is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Norbert M\u00fcller",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-norbert-mueller.jpg"
      }
    },
    "name": "Norbert M\u00fcller",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "384",
    "self_bird": "gartenbaumlaeufer",
    "twittering": {
      "twitterId": 4265444913,
      "twitterUserName": "Norbert_MdB"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "elster",
    "cv": {
      "de": "Stefan M\u00fcller (* 3. September 1975 in Neustadt an der Aisch) ist ein deutscher Politiker (CSU).",
      "en": "Stefan M\u00fcller is a German politician. He is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Stefan M\u00fcller",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Henning Schacht",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/32200/download?token=VefQAPpE"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c2/M%C3%BCller%2C_Stefan-1521.jpg"
      }
    },
    "name": "Stefan M\u00fcller",
    "party": "CSU",
    "pid": "385",
    "self_bird": "rabenkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": 17960911,
      "twitterUserName": "smuellermdb"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "blaumeise",
    "cv": {
      "de": "Beate M\u00fcller-Gemmeke (geb. M\u00fcller; *\u00a07. Oktober 1960 in Frankfurt am Main) ist eine deutsche Politikerin der Gr\u00fcnen. Sie ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestags.",
      "en": "Beate M\u00fcller-Gemmeke is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Beate M\u00fcller-Gemmeke",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Mueller-Gemmeke-Beate.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Steffen Pr\u00f6\u00dfdorf",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/62/Beate_M%C3%BCller-Gemmeke%2C_Bundestag%2C_IMG_1415_LR7%2C5_by_Stepro.jpg"
      }
    },
    "name": "Beate M\u00fcller-Gemmeke",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "386",
    "self_bird": "schwanzmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 53426644,
      "twitterUserName": "GrueneBeate"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "blaumeise",
    "cv": {
      "de": "\u00d6zcan Mutlu (* 10. Januar 1968 in Kelkit, T\u00fcrkei) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist Mitglied des 18. Deutschen Bundestages.",
      "en": "\u00d6zcan Mutlu is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "\u00d6zcan Mutlu",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Mutlu_Oezcan.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "\u00d6zcan Mutlu",
        "license": "public domain",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d8/Mutlu.jpg"
      }
    },
    "name": "\u00d6zcan Mutlu",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "389",
    "self_bird": "tannenmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 73088949,
      "twitterUserName": "OezcanMutlu"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartenbaumlaeufer",
    "cv": {
      "de": "Alexander Soranto Neu (* 19. M\u00e4rz 1969 in Harmonie, Gemeinde Eitorf) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Seit der Bundestagswahl 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Alexander Neu is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Dr. Alexander S. Neu",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-alexander-neu.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3b/Neu%2C_Alexander-1230.jpg"
      }
    },
    "name": "Alexander S. Neu",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "392",
    "self_bird": "kiwi",
    "twittering": {
      "twitterId": 1182878557,
      "twitterUserName": "AlexanderSNeu"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "heckenbraunelle",
    "cv": {
      "de": "Andreas Nick (* 26. April 1967 in Koblenz-Moselwei\u00df) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er wurde am 22. September 2013 in seinem Bundestagswahlkreis Montabaur mit 49,3\u00a0% der Erststimmen erstmals als Direktkandidat in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt.",
      "en": "Andreas Nick is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Andreas Nick",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Bianca Richter",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/43708"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d3/Nick%2C_Andreas-9791.jpg"
      }
    },
    "name": "Andreas Nick",
    "party": "CDU",
    "pid": "393",
    "self_bird": "buntspecht",
    "twittering": {
      "twitterId": 49450039,
      "twitterUserName": "DrAndreasNick"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "ringeltaube",
    "cv": {
      "de": "Ulrike \u201eUlli\u201c Nissen (* 16. Juni 1959 in Essen) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Ulli Nissen is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Ulli Nissen",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/nissen_ulli.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/52/Nissen%2C_Ulli-0144.jpg"
      }
    },
    "name": "Ulli Nissen",
    "party": "SPD",
    "pid": "395",
    "self_bird": "grauschnaepper",
    "twittering": {
      "twitterId": 382044198,
      "twitterUserName": "UlliNissen"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rauchschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Thomas Nord (* 19. Oktober 1957 in Berlin) ist ein deutscher linksgerichteter Politiker. Er ist Mitglied der Linkspartei und sitzt f\u00fcr diese als Abgeordneter im Deutschen Bundestag. Zudem ist er auch deren Bundesschatzmeister.",
      "en": "Thomas Nord is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Thomas Nord",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-thomas-nord.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/04/Nord%2C_Thomas-9077.jpg"
      }
    },
    "name": "Thomas Nord",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "397",
    "self_bird": "rabenkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": 1421571306,
      "twitterUserName": "NordMdb"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "mauersegler",
    "cv": {
      "de": "Konstantin von Notz (* 21. Januar 1971 in M\u00f6lln) ist ein deutscher Jurist und Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestags.",
      "en": "Konstantin von Notz is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Dr. Konstantin von Notz",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/von-Notz-Konstantin_.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/12/2014-09-09_-_Konstantin_von_Notz_MdB_-_7127.jpg"
      }
    },
    "name": "Konstantin von Notz",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "398",
    "self_bird": "stieglitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 17752770,
      "twitterUserName": "KonstantinNotz"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rabenkraehe",
    "cv": {
      "de": "Omid Nouripour (persisch\u00a0\u200f\u0627\u0645\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u06cc \u067e\u0648\u0631\u200e [omi\u02d0d \u025b nu\u02d0ri\u02d0\u02c8pu\u02d0r]; * 18. Juni 1975 in Teheran, Iran) ist ein deutsch-iranischer Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Mitglied des Deutschen Bundestages (MdB).",
      "en": "Omid Nouripour is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Omid Nouripour",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Nouripour-Omid.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/25/WLP14-ri-0366-_Omid_Nouripour_%28B%C3%BCndnis_90-Die_Gr%C3%BCnen%29%2C_MdB.jpg"
      }
    },
    "name": "Omid Nouripour",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "399",
    "self_bird": "haussperling",
    "twittering": {
      "twitterId": 16674128,
      "twitterUserName": "nouripour"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gruenfink",
    "cv": {
      "de": "Peter Altmaier (* 18. Juni 1958 in Ensdorf, Saar), ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit dem 17. Dezember 2013 ist er Bundesminister f\u00fcr besondere Aufgaben und Chef des Bundeskanzleramtes im Kabinett Merkel III. Ab dem 22. Mai 2012 war er Nachfolger von Norbert R\u00f6ttgen als Bundesumweltminister im Kabinett Merkel II. Zuvor war Altmaier Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der CDU/CSU-Bundestagsfraktion.",
      "en": "Peter Altmaier is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Peter Altmaier",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "kuxma",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/37049/download?token=1F7N8C-T"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Christian Doppelgatz/KUXMA",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3a/Peter_Altmaier.jpg"
      }
    },
    "name": "Peter Altmaier",
    "party": "CDU",
    "pid": "4",
    "self_bird": "schneeeule",
    "twittering": {
      "twitterId": 378693834,
      "twitterUserName": "peteraltmaier"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "saatkraehe",
    "cv": {
      "de": "Peter Beyer (* 25. Dezember 1970 in Ratingen) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Rechtsanwalt (Fachanwalt f\u00fcr gewerblichen Rechtsschutz).",
      "en": "Peter Beyer is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Peter Beyer",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Frank N\u00fcrnberger",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/36652/download?token=0qYWh0CV"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Frank N\u00fcrnberger",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c1/Peter_Beyer_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Peter Beyer",
    "party": "CDU",
    "pid": "40",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 69814084,
      "twitterUserName": "PeterbeyerCDU"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "ara",
    "cv": {
      "de": "Helmut Fedor Nowak (* 19. April 1941 in Beuthen, Oberschlesien) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Helmut Nowak is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Helmut Nowak",
    "imgs": {
      "spoofed": {
        "copyright": "Helmut Nowak / Jutta Hartmann",
        "license": "unknown-bundestag",
        "url": "https://www.bundestag.de/image/242050/Hochformat__2x3/177/265/399f0e3ef04b5cae4f0eb804f3dbee72/sy/nowak_helmut_fedor_gross.jpg"
      }
    },
    "name": "Helmut Nowak",
    "party": "CDU",
    "pid": "400",
    "self_bird": "buchfink",
    "twittering": {
      "twitterId": 1120117190,
      "twitterUserName": "Helmut_Nowak"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "ara",
    "cv": {
      "de": "Georg N\u00fc\u00dflein (* 10. April 1969 in Krumbach/Schwaben) ist ein deutscher Politiker (CSU). Seit 2002 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages und seit Januar 2014 Stellvertretender Vorsitzender der CDU/CSU-Bundestagsfraktion.",
      "en": "Georg N\u00fc\u00dflein is a German politician. He is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Dr. Georg N\u00fc\u00dflein",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Henning Schacht",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/56/Georg_N%C3%BC%C3%9Flein_2012.jpg"
      }
    },
    "name": "Georg N\u00fc\u00dflein",
    "party": "CSU",
    "pid": "401",
    "self_bird": "grauschnaepper",
    "twittering": {
      "twitterId": 1630247738,
      "twitterUserName": "georgnuesslein"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "amsel",
    "cv": {
      "de": "Julia Obermeier (* 7. September 1984 in M\u00fcnchen als Julia Bartz) ist eine deutsche Politikerin der CSU und Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Julia Obermeier is a German politician. She is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Julia Obermeier",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Helmut Fromberger",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/eb/Julia_Bartz_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Julia Obermeier",
    "party": "CSU",
    "pid": "402",
    "self_bird": "kohlmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 2175692210,
      "twitterUserName": "Julia_Obermeier"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "heckenbraunelle",
    "cv": {
      "de": "Wilfried Oellers (* 16. September 1975 in M\u00f6nchengladbach) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Wilfried Oellers is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Wilfried Oellers",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/33016"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b8/2014-09-10_-_Wilfried_Oellers_MdB_-_7270.jpg"
      }
    },
    "name": "Wilfried Oellers",
    "party": "CDU",
    "pid": "403",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 906847944,
      "twitterUserName": "WilfriedOellers"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "haussperling",
    "cv": {
      "de": "Thomas Ludwig Albert Oppermann (* 27. April 1954 in Freckenhorst) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit dem 16.\u00a0Dezember 2013 Fraktionsvorsitzender der SPD-Bundestagsfraktion. Er war von November 2007 bis Dezember 2013 Erster Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der SPD-Bundestagsfraktion und Vorsitzender des Parlamentarischen Kontrollgremiums und von 1998 bis 2003 nieders\u00e4chsischer Minister f\u00fcr Wissenschaft und Kultur.",
      "en": "Thomas Oppermann is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Thomas Oppermann",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Gerrit Sievert",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/oppermann_thomas_0.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Olaf Kosinsky",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/39/2015-12_Thomas_Oppermann_SPD_Bundesparteitag_by_Olaf_Kosinsky-151.jpg"
      }
    },
    "name": "Thomas Oppermann",
    "party": "SPD",
    "pid": "404",
    "self_bird": "rabenkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": 293066780,
      "twitterUserName": "ThomasOppermann"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "haussperling",
    "cv": {
      "de": "Florian O\u00dfner (* 5. Juli 1980 in Vilsbiburg) ist ein deutscher Politiker (CSU) und Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Florian O\u00dfner is a German politician. He is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Florian O\u00dfner",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/68/O%C3%9Fner%2C_Florian-1000.jpg"
      }
    },
    "name": "Florian O\u00dfner",
    "party": "CSU",
    "pid": "405",
    "self_bird": "weisskopfseeadler",
    "twittering": {
      "twitterId": "1294532364",
      "twitterUserName": "Florian_Ossner"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buntspecht",
    "cv": {
      "de": "Friedrich Ostendorff (* 12. Januar 1953 in Dortmund) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er war von 2002 bis 2005 und ist wiederum seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Friedrich Ostendorff is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Friedrich Ostendorff",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/ostendorff_friedrich.zip"
      }
    },
    "name": "Friedrich Ostendorff",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "406",
    "self_bird": "gruenfink",
    "twittering": {
      "twitterId": 862714045,
      "twitterUserName": "FOstendorff"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartengrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Tim Ostermann (* 16. Juni 1979 in B\u00fcnde) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des 18. Deutschen Bundestages.",
      "en": "Tim Ostermann is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Tim Ostermann",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Meik Schulz",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/41340"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/22/Ostermann%2C_Tim-0298.jpg"
      }
    },
    "name": "Tim Ostermann",
    "party": "CDU",
    "pid": "407",
    "self_bird": "singdrossel",
    "twittering": {
      "twitterId": "702800400223772672",
      "twitterUserName": "OstermannMdB"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "elster",
    "cv": {
      "de": "Cem \u00d6zdemir [\u02cc\u02a4\u025bm \u02c8\u0153zd\u025bmir] (* 21. Dezember 1965 in Urach) ist ein deutscher Politiker und seit November 2008 Bundesvorsitzender der Partei B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. 1994 waren Cem \u00d6zdemir und Leyla Onur die ersten Bundestagsabgeordneten mit t\u00fcrkischen Eltern.",
      "en": "Cem \u00d6zdemir is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Cem \u00d6zdemir",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Oezdemir-Cem.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Freud",
        "license": "CC-BY-SA-3.0- unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4f/Cem_%C3%96zdemir_%282012%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Cem \u00d6zdemir",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "409",
    "self_bird": "haussperling",
    "twittering": {
      "twitterId": 19108766,
      "twitterUserName": "cem_oezdemir"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "klappergrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Steffen Bilger (* 16. Februar 1979 in Schongau) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Steffen Bilger is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Steffen Bilger",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Andreas Essig",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/36653/download?token=hlHlnDh-"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Steffen Bilger",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9d/Steffen_Bilger.jpg"
      }
    },
    "name": "Steffen Bilger",
    "party": "CDU",
    "pid": "41",
    "self_bird": "klappergrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 23925041,
      "twitterUserName": "SteffenBilger"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "goldammer",
    "cv": {
      "de": "Mahmut \u00d6zdemir (* 23. Juni 1987 in Duisburg) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er wurde bei der Bundestagswahl 2013 mit 26 Jahren als damals j\u00fcngster Bundestagsabgeordneter ins Parlament gew\u00e4hlt.",
      "en": "Mahmut \u00d6zdemir is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Mahmut \u00d6zdemir",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/oezdemir_mahmut.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/30/%C3%96zdemir%2C_Mahmut-1840.jpg"
      }
    },
    "name": "Mahmut \u00d6zdemir",
    "party": "SPD",
    "pid": "410",
    "self_bird": "gimpel",
    "twittering": {
      "twitterId": 1399764944,
      "twitterUserName": "oezdemir_spd"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kleiber",
    "cv": {
      "de": "Aydan \u00d6zo\u011fuz [\u0251id\u0251n \u02c8\u0153z\u02c8o.u\u02d0z] (* 31. Mai 1967 in Hamburg) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages. \u00d6zo\u011fuz ist seit Dezember 2011 eine der sechs stellvertretenden Bundesvorsitzenden der SPD. Im Juni 2013 wurde sie zur ersten Bundesvorsitzenden der SPD-Arbeitsgemeinschaft Migration und Vielfalt gew\u00e4hlt. Seit Dezember 2013 ist sie Nachfolgerin von Maria B\u00f6hmer als Staatsministerin bei der Bundeskanzlerin als Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr Migration, Fl\u00fcchtlinge und Integration.",
      "en": "Aydan \u00d6zo\u011fuz is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Aydan \u00d6zo\u011fuz",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/oezugus_aydan.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Olaf Kosinsky",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7c/2015-12_Aydan_%C3%96zo%C4%9Fuzl_SPD_Bundesparteitag_by_Olaf_Kosinsky-141.jpg"
      }
    },
    "name": "Aydan \u00d6zo\u011fuz",
    "party": "SPD",
    "pid": "411",
    "self_bird": "kohlmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 83342791,
      "twitterUserName": "oezoguz"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tannenmeise",
    "cv": {
      "de": "Sylvia Maria Pantel (* 1. Januar 1961 in D\u00fcsseldorf) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und seit 2013 Mitglied des Bundestages.",
      "en": "Sylvia Pantel is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Sylvia Pantel",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Sylvia Pantel",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/33019"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8d/Pantel%2C_Sylvia-9949.jpg"
      }
    },
    "name": "Sylvia Pantel",
    "party": "CDU",
    "pid": "413",
    "self_bird": "schneeeule",
    "twittering": {
      "twitterId": 1082464339,
      "twitterUserName": "SylviaPantel"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "amsel",
    "cv": {
      "de": "Markus Paschke (* 8. Juni 1963 in Bremen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er lebt seit 2003 im ostfriesischen Riepe und ist seit 2013 verheiratet.",
      "en": "Markus Paschke is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Markus Paschke",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/paschke_markus.jpg"
      }
    },
    "name": "Markus Paschke",
    "party": "SPD",
    "pid": "414",
    "self_bird": "stieglitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 3163499392,
      "twitterUserName": "MarkusPaschke"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "ringeltaube",
    "cv": {
      "de": "Petra Angelika Pau (* 9. August 1963 in Ost-Berlin) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Seit 2006 ist sie Vizepr\u00e4sidentin des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Petra Pau is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Petra Pau",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-petra-pau.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Franz Richter (User:FRZ)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/52/Petra_Pau_6907.jpg"
      }
    },
    "name": "Petra Pau",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "417",
    "self_bird": "tuerkentaube",
    "twittering": {
      "twitterId": 560467206,
      "twitterUserName": "PetraPauMaHe"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kleiber",
    "cv": {
      "de": "Lisa Paus (* 19. September 1968 in Rheine) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen), sie zog 2009 \u00fcber die Berliner Landesliste in den Deutschen Bundestag ein.",
      "en": "Elisabeth Paus is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Lisa Paus",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Paus-Lisa_01.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b7/PressefotoLisaPaus2015.jpg"
      }
    },
    "name": "Lisa Paus",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "418",
    "self_bird": "gartenbaumlaeufer",
    "twittering": {
      "twitterId": 569166756,
      "twitterUserName": "lisapaus"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tukan",
    "cv": {
      "de": "Christian Peter Petry (* 15. M\u00e4rz 1965 in Neunkirchen, Saarland) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Mitglied des 18. Deutschen Bundestags.",
      "en": "Christian Petry is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Christian Petry",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Daniel Bittner",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/petry_christian_1.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Team Petry",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/62/Christian_Petry_%282016%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Christian Petry",
    "party": "SPD",
    "pid": "419",
    "self_bird": "moenchsgrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 64159881,
      "twitterUserName": "CPetryMdB"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "eichelhaeher",
    "cv": {
      "de": "Karin Binder (* 28. August 1957 in Stuttgart) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie ist Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Karin Binder is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Karin Binder",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-karin-binder.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d6/Binder%2C_Karin-1300.jpg"
      }
    },
    "name": "Karin Binder",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "42",
    "self_bird": "goldammer",
    "twittering": {
      "twitterId": 22142658,
      "twitterUserName": "karinbinder"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartengrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Harald Alfred Petzold (* 28. M\u00e4rz 1962 in Seebad Heringsdorf) ist ein deutscher Politiker (Die Linke).",
      "en": "Harald Petzold is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Harald Petzold",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-harald-petzold.jpg"
      }
    },
    "name": "Harald Petzold",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "420",
    "self_bird": "tukan",
    "twittering": {
      "twitterId": 377925526,
      "twitterUserName": "HPetzold"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "goldammer",
    "cv": {
      "de": "Joachim Pfeiffer (* 25. April 1967 in Mutlangen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Joachim Pfeiffer is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Joachim Pfeiffer",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Ingo Sombrutzki",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/50288"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e5/2014-09-11_-_Joachim_Pfeiffer_MdB_-_7867.jpg"
      }
    },
    "name": "Joachim Pfeiffer",
    "party": "CDU",
    "pid": "422",
    "self_bird": "goldammer",
    "twittering": {
      "twitterId": 39108206,
      "twitterUserName": "jopf"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "girlitz",
    "cv": {
      "de": "Sibylle Pfeiffer geb. Schmidt (* 16. Oktober 1951 in Wetzlar) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Sibylle Pfeiffer is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Sibylle Pfeiffer",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/37158"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/54/Sibylle_Pfeiffer_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Sibylle Pfeiffer",
    "party": "CDU",
    "pid": "423",
    "self_bird": "hausrotschwanz",
    "twittering": {
      "twitterId": 574528123,
      "twitterUserName": "SibyllePfeiffer"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "mehlschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Detlev Pilger (* 29. April 1955 in Koblenz) ist ein deutscher Lehrer und Politiker der SPD. Seit dem 22. Oktober 2013 geh\u00f6rt er dem Deutschen Bundestag an.",
      "en": "Detlev Pilger is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Detlev Pilger",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/pilger_detlev.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0b/Pilger%2C_Detlev-0609.jpg"
      }
    },
    "name": "Detlev Pilger",
    "party": "SPD",
    "pid": "425",
    "self_bird": "blaumeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 535373865,
      "twitterUserName": "DetlevPilger"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartenrotschwanz",
    "cv": {
      "de": "Lothar Binding (* 1. April 1950 in Sandershausen) ist ein deutscher Politiker (SPD).",
      "en": "Lothar Binding is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Lothar Binding",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/binding_lothar.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0a/Binding%2C_Lothar-9448.jpg"
      }
    },
    "name": "Lothar Binding",
    "party": "SPD",
    "pid": "43",
    "self_bird": "hausrotschwanz",
    "twittering": {
      "twitterId": 2617281050,
      "twitterUserName": "Lothar_Binding"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartengrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Achim Post (* 2. Mai 1959 in Rahden im Kreis Minden-L\u00fcbbecke) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er war bis Oktober 2012 stellvertretender Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands und ist seit Oktober 2012 Generalsekret\u00e4r der Sozialdemokratischen Partei Europas (SPE). Er ist \u00fcber die Landesliste im September 2013 in den 18. Bundestag gew\u00e4hlt worden.",
      "en": "Achim Post is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Achim Post",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/post_achim.jpg"
      }
    },
    "name": "Achim Post",
    "party": "SPD",
    "pid": "431",
    "self_bird": "rabenkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": 1117749912,
      "twitterUserName": "Achim_P"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rauchschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Florian Post (* 27. Mai 1981 in Neustadt a.d. Waldnaab (Oberpfalz)) ist Diplom-Kaufmann Univ. und Politiker (SPD).",
      "en": "Florian Post is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Florian Post",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/post_florian.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Martin Kraft",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6f/MK19658_Florian_Post.jpg"
      }
    },
    "name": "Florian Post",
    "party": "SPD",
    "pid": "432",
    "self_bird": "star",
    "twittering": {
      "twitterId": 741532130,
      "twitterUserName": "FlorianPost"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buchfink",
    "cv": {
      "de": "Brigitte Pothmer (* 10. Februar 1955 in Prisser) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen).",
      "en": "Brigitte Pothmer is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Brigitte Pothmer",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Pothmer-Brigitte.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Mathias Schindler",
        "license": "CC-BY-SA-3.0- unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e8/Brigitte_Pothmer_September_2009.jpg"
      }
    },
    "name": "Brigitte Pothmer",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "433",
    "self_bird": "tannenmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 68394879,
      "twitterUserName": "BrigittePothmer"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "klappergrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Wilhelm Priesmeier (* 25. Juli 1954 in Rahden) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2002 geh\u00f6rt er dem Deutschen Bundestag an.",
      "en": "Wilhelm Priesmeier is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Dr. Wilhelm Priesmeier",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/priesmeier_wilhelm.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e9/Priesmeier%2C_Wilhelm-1946.jpg"
      }
    },
    "name": "Wilhelm Priesmeier",
    "party": "SPD",
    "pid": "434",
    "self_bird": "zaunkoenig",
    "twittering": {
      "twitterId": 62457691,
      "twitterUserName": "W_Priesmeier"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "dohle",
    "cv": {
      "de": "Florian Pronold (* 28. Dezember 1972 in Passau) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages. Seit dem 11. Juli 2009 ist er Vorsitzender der SPD in Bayern. Seit dem 17. Dezember 2013 ist er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r im Bundesministerium f\u00fcr Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit mit der Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr Bau und Stadtentwicklung.",
      "en": "Florian Pronold is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Florian Pronold",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/pronold_florian.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Arne M\u00fcseler",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6e/Florian_Pronold_2012_Politischer_Aschermittwoch_SPD_Vilshofen_1.jpg"
      }
    },
    "name": "Florian Pronold",
    "party": "SPD",
    "pid": "435",
    "self_bird": "feldsperling",
    "twittering": {
      "twitterId": 19257571,
      "twitterUserName": "FlorianPronold"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "fitis",
    "cv": {
      "de": "Martin Hermann Rabanus (* 2. September 1971 in Fulda) ist ein deutscher Politiker der SPD, der dem deutschen Bundestag seit 2013 angeh\u00f6rt.",
      "en": "Martin Rabanus is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Martin Rabanus",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/rabanus_martin.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7e/Rabanus%2C_Martin-9520.jpg"
      }
    },
    "name": "Martin Rabanus",
    "party": "SPD",
    "pid": "438",
    "self_bird": "kleiber",
    "twittering": {
      "twitterId": 46356949,
      "twitterUserName": "MartinRabanus"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "girlitz",
    "cv": {
      "de": "Alexander Gamal Radwan (* 30. August 1964 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (CSU) und Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Alexander Radwan is a German politician. He is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Alexander Radwan",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/78/Radwan%2C_Alexander-0074.jpg"
      }
    },
    "name": "Alexander Radwan",
    "party": "CSU",
    "pid": "441",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 2831760211,
      "twitterUserName": "AlexanderRadwan"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "star",
    "cv": {
      "de": "Mechthild Rawert (* 3. November 1957 in Coesfeld) ist eine deutsche Politikerin (SPD).",
      "en": "Mechthild Rawert is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Mechthild Rawert",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/rawert_mechthild.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/63/Rawert%2C_Mechthild-0464.jpg"
      }
    },
    "name": "Mechthild Rawert",
    "party": "SPD",
    "pid": "444",
    "self_bird": "gartengrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 37438947,
      "twitterUserName": "MechthildRawert"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "stieglitz",
    "cv": {
      "de": "Stefan Rebmann (* 20. Juni 1962 in Heidelberg) ist ein deutscher Politiker (SPD).",
      "en": "Stefan Rebmann is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Stefan Rebmann",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/rebmann_stefan.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/80/Rebmann%2C_Stefan-0989.jpg"
      }
    },
    "name": "Stefan Rebmann",
    "party": "SPD",
    "pid": "445",
    "self_bird": "blaumeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 313213943,
      "twitterUserName": "RebmannMdB"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gruenfink",
    "cv": {
      "de": "Eckhardt Harald Rehberg (* 3. April 1954 in Ribnitz-Damgarten) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Eckhardt Rehberg is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Eckhardt Rehberg",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Andre Illing",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/36647/download?token=wpjTJSHM"
      }
    },
    "name": "Eckhardt Rehberg",
    "party": "CDU",
    "pid": "446",
    "self_bird": "schneeeule",
    "twittering": {
      "twitterId": 39485791,
      "twitterUserName": "EckhardtRehberg"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "mauersegler",
    "cv": {
      "de": "Gerold Reichenbach (* 28. September 1953 in Geinsheim am Rhein) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Gerold Reichenbach is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Gerold Reichenbach",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/reichenbach_gerold.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9f/WLP14-ri-0437-_Gerold_Reichenbach_%28SPD%29%2C_MdB.jpg"
      }
    },
    "name": "Gerold Reichenbach",
    "party": "SPD",
    "pid": "448",
    "self_bird": "klappergrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 277587918,
      "twitterUserName": "g_reichenbach"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "blaumeise",
    "cv": {
      "de": "Matthias W. Birkwald (* 28. September 1961 in M\u00fcnster) ist ein deutscher Politiker (DIE LINKE). Seit Oktober 2009 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Matthias Birkwald is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Matthias W. Birkwald",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-matthias-w-birkwald.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e9/Birkwald%2C_Matthias_W.-1075.jpg"
      }
    },
    "name": "Matthias W. Birkwald",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "45",
    "self_bird": "tannenmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 748851762,
      "twitterUserName": "MWBirkwald"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "feldsperling",
    "cv": {
      "de": "Martina Renner (* 11. M\u00e4rz 1967 in Mainz) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie war seit 2009 Mitglied des Th\u00fcringer Landtags und wurde 2013 in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt.",
      "en": "Martina Renner is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Martina Renner",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-martina-renner.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Martina Renner",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/87/Martina-renner-553x300.jpg"
      }
    },
    "name": "Martina Renner",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "450",
    "self_bird": "ara",
    "twittering": {
      "twitterId": 68920005,
      "twitterUserName": "MartinaRenner"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "feldsperling",
    "cv": {
      "de": "Andreas Rimkus (* 24. Dezember 1962 in D\u00fcsseldorf) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2011 ist er Vorsitzender des SPD-Unterbezirks D\u00fcsseldorf. Seit der Wahl zum 18. Deutschen Bundestag 2013 ist er Abgeordneter und stellvertretender, verkehrspolitischer Sprecher der SPD-Bundestagsfraktion. Zuvor war er von 2009 bis 2013 Mitglied des Rats der Landeshauptstadt D\u00fcsseldorf.",
      "en": "Andreas Rimkus is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Andreas Rimkus",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/rimkus_andreas.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "BSS DDorf",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/dc/Andreas_Rimkus_am_Rhein.jpg"
      }
    },
    "name": "Andreas Rimkus",
    "party": "SPD",
    "pid": "455",
    "self_bird": "tannenmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 30838821,
      "twitterUserName": "SPDuesseldorf"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartengrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "S\u00f6nke Rix (* 3. Dezember 1975 in Eckernf\u00f6rde) ist ein deutscher Politiker (SPD).",
      "en": "S\u00f6nke Rix is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "S\u00f6nke Rix",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/rix_soenke_0.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/3f/Rix%2CS%C3%B6nke-0528.jpg"
      }
    },
    "name": "S\u00f6nke Rix",
    "party": "SPD",
    "pid": "456",
    "self_bird": "dohle",
    "twittering": {
      "twitterId": 36327895,
      "twitterUserName": "SoenkeRix"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "klappergrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Dennis Rohde (* 24. Juni 1986 in Oldenburg) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist Mitglied des 18. Deutschen Bundestages.",
      "en": "Dennis Rohde is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Dennis Rohde",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/rohde_dennis.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1c/2014-09-11_-_Dennis_Rohde_MdB_-_8183.jpg"
      }
    },
    "name": "Dennis Rohde",
    "party": "SPD",
    "pid": "458",
    "self_bird": "girlitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 18160122,
      "twitterUserName": "DennisRohde"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "goldammer",
    "cv": {
      "de": "Martin Rosemann (* 20. Oktober 1976 in Saulgau) ist promovierter Volkswirt und deutscher Politiker (SPD). Seit dem Jahr 2013 ist er Bundestagsabgeordneter des Wahlkreises Hechingen-T\u00fcbingen. Dr. Martin Rosemann ist Mitglied im Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales sowie stellvertretendes Mitglied im Europaausschuss. F\u00fcr die SPD-Fraktion ist er federf\u00fchrender Berichterstatter f\u00fcr den Bereich Rentenpolitik.",
      "en": "Martin Rosemann is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Dr. Martin Rosemann",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/rosemann_martin.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cc/Rosemann%2C_Martin-1916.jpg"
      }
    },
    "name": "Martin Rosemann",
    "party": "SPD",
    "pid": "460",
    "self_bird": "grauschnaepper",
    "twittering": {
      "twitterId": 28784085,
      "twitterUserName": "MartinRosemann"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "goldammer",
    "cv": {
      "de": "Peter Ren\u00e9 R\u00f6spel (* 9. Juli 1964 in Hagen) ist ein deutscher Politiker (SPD).",
      "en": "Ren\u00e9 R\u00f6spel is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Ren\u00e9 R\u00f6spel",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/roespel_rene.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f9/R%C3%B6spel%2C_Ren%C3%A9-9394.jpg"
      }
    },
    "name": "Ren\u00e9 R\u00f6spel",
    "party": "SPD",
    "pid": "461",
    "self_bird": "gartenrotschwanz",
    "twittering": {
      "twitterId": 213663314,
      "twitterUserName": "reneroespel"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "saatkraehe",
    "cv": {
      "de": "Ernst Dieter Rossmann (* 4. Februar 1951 in Elmshorn) ist ein deutscher Politiker (SPD).",
      "en": "Ernst Dieter Rossmann is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Dr. Ernst Dieter Rossmann",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/rossmann_ernst-dieter.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/42/2014-09-12_-_Ernst_Dieter_Rossmann_MdB_-_8847.jpg"
      }
    },
    "name": "Ernst Dieter Rossmann",
    "party": "SPD",
    "pid": "462",
    "self_bird": "heckenbraunelle",
    "twittering": {
      "twitterId": 38645930,
      "twitterUserName": "edrossmann"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartengrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Tabea R\u00f6\u00dfner (* 7. Dezember 1966 in Sassenberg) ist eine rheinland-pf\u00e4lzische Politikerin von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und seit 2009 Mitglied des Bundestages. Als Landesvorstandssprecherin war sie von November 2001 bis November 2006 eine der beiden Vorsitzenden des rheinland-pf\u00e4lzischen Landesverbandes. Von 1991 bis 2009 arbeitete sie als freie Redakteurin und Autorin im \u00f6ffentlich-rechtlichen wie privaten Rundfunk, unter anderem bei der Kindernachrichtensendung logo!.",
      "en": "Tabea R\u00f6\u00dfner is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Tabea R\u00f6\u00dfner",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Tabea_Roessner__MdB.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Harald Krichel",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/ba/Tabea_R%C3%B6%C3%9Fner_-6750.jpg"
      }
    },
    "name": "Tabea R\u00f6\u00dfner",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "463",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 53351462,
      "twitterUserName": "TabeaRoessner"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "haussperling",
    "cv": {
      "de": "Claudia Benedikta Roth (* 15. Mai 1955 in Ulm) ist eine deutsche Politikerin und war von 2001 bis 2002 sowie von 2004 bis 2013 eine von zwei Bundesvorsitzenden der Partei B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen, 2008 bis 2013 neben Cem \u00d6zdemir. Seit dem 22.\u00a0Oktober 2013 ist sie Vizepr\u00e4sidentin des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Claudia Roth is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Claudia Roth",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Roth-Claudia_MdB.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cb/2014-09-11_-_Claudia_Roth_MdB_-_7893.jpg"
      }
    },
    "name": "Claudia Roth",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "464",
    "self_bird": "goldammer",
    "twittering": {
      "twitterId": "70627400",
      "twitterUserName": "GreenClaudia"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "amsel",
    "cv": {
      "de": "Michael Roth (* 24. August 1970 in Heringen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit dem 17. Dezember 2013 Staatsminister f\u00fcr Europa im Ausw\u00e4rtigen Amt der Bundesrepublik Deutschland im Kabinett Merkel III. Seit Januar 2014 ist er auch Beauftragter der Bundesregierung f\u00fcr die deutsch-franz\u00f6sische Zusammenarbeit.",
      "en": "Michael Roth is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Michael Roth",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/roth_michael.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Michael Farkas",
        "license": "CC-BY-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/58/Pressefoto_StM_Michael_Roth_MdB_01.jpg"
      }
    },
    "name": "Michael Roth",
    "party": "SPD",
    "pid": "465",
    "self_bird": "girlitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 1114675538,
      "twitterUserName": "MiRo_SPD"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kiwi",
    "cv": {
      "de": "Erwin Josef R\u00fcddel (* 21. Dezember 1955 in Bonn) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Erwin R\u00fcddel is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Erwin R\u00fcddel",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Dieter Klaas",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/32423"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/db/R%C3%BCddel%2C_Erwin-1936.jpg"
      }
    },
    "name": "Erwin R\u00fcddel",
    "party": "CDU",
    "pid": "467",
    "self_bird": "tukan",
    "twittering": {
      "twitterId": 33071479,
      "twitterUserName": "Erwin_Rueddel"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "amsel",
    "cv": {
      "de": "Corinna R\u00fcffer (* 11. Oktober 1975 in Osnabr\u00fcck) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist seit Oktober 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Corinna R\u00fcffer is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Corinna R\u00fcffer",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Rueffer_Corinna.zip"
      }
    },
    "name": "Corinna R\u00fcffer",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "468",
    "self_bird": "tuerkentaube",
    "twittering": {
      "twitterId": 1524735194,
      "twitterUserName": "crueffer"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rabenkraehe",
    "cv": {
      "de": "Susann R\u00fcthrich MdB, (* 21. Juli 1977 in Mei\u00dfen) ist eine deutsche Politikerin (SPD).",
      "en": "Susann R\u00fcthrich is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Susann R\u00fcthrich",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/ruethrich_susann.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/71/2014-09-10_-_Susann_R%C3%BCthrich_MdB_-_7586.jpg"
      }
    },
    "name": "Susann R\u00fcthrich",
    "party": "SPD",
    "pid": "470",
    "self_bird": "moenchsgrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 1461997548,
      "twitterUserName": "SusannRuethrich"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kiwi",
    "cv": {
      "de": "Manuel Sarrazin (* 6. Februar 1982 in Dortmund) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und seit 2008 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Manuel Sarrazin is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Manuel Sarrazin",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Sarrazin-Manuel_MdB.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Fraktionsphotograf",
        "license": "CC-BY-SA-2.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b1/Manuel_Sarrazin_2.jpg"
      }
    },
    "name": "Manuel Sarrazin",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "474",
    "self_bird": "girlitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 17922403,
      "twitterUserName": "ManuelSarrazin"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rauchschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Annette Sawade (* 23. April 1953 in Nordhausen) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und seit 2012 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Annette Sawade is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Annette Sawade",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/sawade_anette.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d8/2014-09-10_-_Annette_Sawade_MdB_-_7243.jpg"
      }
    },
    "name": "Annette Sawade",
    "party": "SPD",
    "pid": "475",
    "self_bird": "heckenbraunelle",
    "twittering": {
      "twitterId": 1192966249,
      "twitterUserName": "AnnetteSawade"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "weisskopfseeadler",
    "cv": {
      "de": "Ulle Schauws (* 30. April 1966 in H\u00fcls) ist eine deutsche Politikerin der B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen.",
      "en": "Ursula Schauws is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Ulle Schauws",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Schauws-Ulle.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Harald Krichel",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/31/Ulle_Schauws_-6696.jpg"
      }
    },
    "name": "Ulle Schauws",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "481",
    "self_bird": "rauchschwalbe",
    "twittering": {
      "twitterId": 17363943,
      "twitterUserName": "ulle_schauws"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "bachstelze",
    "cv": {
      "de": "Andreas Franz Scheuer (* 26. September 1974 in Passau) ist ein deutscher Politiker (CSU) und seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages. Er war im Kabinett Merkel II von 2009 bis 2013 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr Verkehr, Bau und Stadtentwicklung. Seit dem 15. Dezember 2013 ist er Generalsekret\u00e4r der CSU.",
      "en": "Andreas Scheuer is a German politician. He is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Andreas Scheuer",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Freud",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9d/Andi_Scheuer_2015.jpg"
      }
    },
    "name": "Andreas Scheuer",
    "party": "CSU",
    "pid": "484",
    "self_bird": "moenchsgrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 50315139,
      "twitterUserName": "AndiScheuer"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rabenkraehe",
    "cv": {
      "de": "Gerhard Schick, MdB, (* 18. April 1972 in Hechingen) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen).",
      "en": "Gerhard Schick is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Dr. Gerhard Schick",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Schick_Gerhard_01.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Martin Kraft",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/ab/MK28181_Gerhard_Schick.jpg"
      }
    },
    "name": "Gerhard Schick",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "485",
    "self_bird": "mehlschwalbe",
    "twittering": {
      "twitterId": 4110374301,
      "twitterUserName": "SchickGerhard"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartenrotschwanz",
    "cv": {
      "de": "Udo Schiefner (* 7. August 1959 in Kempen, Niederrhein) ist ein deutscher Politiker der SPD. Seit dem 22. Oktober 2013 geh\u00f6rt er dem Deutschen Bundestag an.",
      "en": "Udo Schiefner is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Udo Schiefner",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/schiefner_udo.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/be/Schiefner%2C_Udo-9764.jpg"
      }
    },
    "name": "Udo Schiefner",
    "party": "SPD",
    "pid": "487",
    "self_bird": "tukan",
    "twittering": {
      "twitterId": "3823042877",
      "twitterUserName": "UdoSchiefner"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rabenkraehe",
    "cv": {
      "de": "Jana Schimke (* 6. September 1979 in Cottbus) ist eine deutsche Politikerin (CDU).",
      "en": "Jana Schimke is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Jana Schimke",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Karoline Wolf",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/33024/download?token=SpPavCB0"
      }
    },
    "name": "Jana Schimke",
    "party": "CDU",
    "pid": "489",
    "self_bird": "tuerkentaube",
    "twittering": {
      "twitterId": 728990858,
      "twitterUserName": "JanaSchimke"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rauchschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Maria B\u00f6hmer (* 23. April 1950 in Mainz) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Vom November 2005 bis zum Dezember 2013 war sie Staatsministerin bei der Bundeskanzlerin und Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr Migration, Fl\u00fcchtlinge und Integration. Ihre Nachfolgerin in dieser Funktion ist Aydan \u00d6zo\u011fuz. Im Kabinett Merkel\u00a0III ist sie seit Dezember 2013 Staatsministerin im Ausw\u00e4rtigen Amt und f\u00fcr Ausw\u00e4rtige Kultur- und Bildungspolitik zust\u00e4ndig.",
      "en": "Maria B\u00f6hmer is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Prof. Dr. Maria B\u00f6hmer",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/33146"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/26/Maria_B%C3%B6hmer_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Maria B\u00f6hmer",
    "party": "CDU",
    "pid": "49",
    "self_bird": "amsel",
    "twittering": {
      "twitterId": "2898896728",
      "twitterUserName": "MariaBoehmer"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buchfink",
    "cv": {
      "de": "Tankred Schipanski (* 30. Dezember 1976 in Leipzig) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit der Bundestagswahl 2009 ist er direkt gew\u00e4hlter Abgeordneter des Bundestagswahlkreises 192 (Gotha \u2013 Ilm-Kreis).",
      "en": "Tankred Schipanski is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Tankred Schipanski",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Michael Reichel",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/32714/download?token=A0RkNOXi"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9a/Schipanski%2C_Tankred-0441.jpg"
      }
    },
    "name": "Tankred Schipanski",
    "party": "CDU",
    "pid": "491",
    "self_bird": "buchfink",
    "twittering": {
      "twitterId": 39938182,
      "twitterUserName": "TSchipanski"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "eichelhaeher",
    "cv": {
      "de": "Michael Schlecht (* 25. Juni 1951 in Hildesheim) ist ein deutscher Politiker (Die Linke).",
      "en": "Michael Schlecht is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Michael Schlecht",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-michael-schlecht.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Michael Bruns",
        "license": "CC-BY-2.0",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9a/Michael_schlecht_4564549559.jpg"
      }
    },
    "name": "Michael Schlecht",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "492",
    "self_bird": "kleiber",
    "twittering": {
      "twitterId": 151173601,
      "twitterUserName": "mschlecht"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "moenchsgrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Heiko Schmelzle (* 24. M\u00e4rz 1970 in Westerstede) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Heiko Schmelzle is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Heiko Schmelzle",
    "imgs": {
      "spoofed": {
        "copyright": "Heiko Schmelzle / Martinus Ekkenga",
        "license": "unknown-bundestag",
        "url": "https://www.bundestag.de/image/241662/Hochformat__2x3/177/265/d596b81b20c8069cc73e47d21e38971d/fz/schmelzle_heiko_gross.jpg"
      }
    },
    "name": "Heiko Schmelzle",
    "party": "CDU",
    "pid": "494",
    "self_bird": "haussperling",
    "twittering": {
      "twitterId": "24158261",
      "twitterUserName": "HeikoMaas"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gimpel",
    "cv": {
      "de": "Dagmar Schmidt (* 13. M\u00e4rz 1973 in Gie\u00dfen) ist eine deutsche Historikerin und Politikerin (SPD).",
      "en": "Dagmar Schmidt is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Dagmar Schmidt",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/schmidt_dagmar.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Team die schmidt",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/21/Dagmar_Schmidt%2C_MdB_%282015%29.png"
      }
    },
    "name": "Dagmar Schmidt",
    "party": "SPD",
    "pid": "496",
    "self_bird": "kiwi",
    "twittering": {
      "twitterId": 95905207,
      "twitterUserName": "dieschmidt"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "schwanzmeise",
    "cv": {
      "de": "Luise Amtsberg (* 17. Oktober 1984 in Greifswald, geborene von Jackowski) ist eine deutsche Politikerin von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und seit der Bundestagswahl 2013 Abgeordnete des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Luise Amtsberg is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Luise Amtsberg",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Amtsberg_Luise_01.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "SoenkeWe",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/df/Luise_Amtsberg.jpg"
      }
    },
    "name": "Luise Amtsberg",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "5",
    "self_bird": "hausrotschwanz",
    "twittering": {
      "twitterId": 126058461,
      "twitterUserName": "Luise_Amtsberg"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "goldammer",
    "cv": {
      "de": "Ronja Schmitt (* 3. Mai 1989 in Esslingen am Neckar) ist eine deutsche Politikerin der CDU und seit Dezember 2014 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Ronja Schmitt is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Ronja Schmitt",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "ToKo",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/50393"
      }
    },
    "name": "Ronja Schmitt",
    "party": "CDU",
    "pid": "501",
    "self_bird": "gartenbaumlaeufer",
    "twittering": {
      "twitterId": 2405039875,
      "twitterUserName": "RonjaSchmitt"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buchfink",
    "cv": {
      "de": "Carsten Schneider (* 23. Januar 1976 in Erfurt) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 1998 Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 2005 bis 2013 (16. Bundestag und 17. Bundestag) haushaltspolitischer Sprecher der SPD-Bundestagsfraktion. Seit dem 19. Dezember 2013 ist er einer der sieben stellvertretenden Vorsitzenden der SPD-Bundestagsfraktion (Liste hier).",
      "en": "Carsten Schneider is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Carsten Schneider",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/schneider_carsten.jpg"
      }
    },
    "name": "Carsten Schneider",
    "party": "SPD",
    "pid": "502",
    "self_bird": "haussperling",
    "twittering": {
      "twitterId": 96783215,
      "twitterUserName": "schneidercar"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "moenchsgrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Patrick Schnieder (* 1. Mai 1968 in Kyllburg) ist deutscher Politiker (CDU) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages. Schnieder war von 1999 bis 2009 B\u00fcrgermeister in der Verbandsgemeinde Arzfeld, bevor er in den Bundestag wechselte. Er hat an der Rheinischen Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t in Bonn Rechtswissenschaften studiert und ist Volljurist.",
      "en": "Patrick Schnieder is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Patrick Schnieder",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/32919"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/43/2014-09-11_-_Patrick_Schnieder_MdB_-_8495.jpg"
      }
    },
    "name": "Patrick Schnieder",
    "party": "CDU",
    "pid": "503",
    "self_bird": "schwanzmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 368334555,
      "twitterUserName": "PSchnieder"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kiwi",
    "cv": {
      "de": "Nadine Sch\u00f6n (* 5. Juni 1983 in Lebach als Nadine M\u00fcller) ist eine deutsche Politikerin (CDU).",
      "en": "Nadine Sch\u00f6n is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Nadine Sch\u00f6n",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Margarete Singer",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/36659/download?token=pfGodgxU"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Margarete Singer",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/16/Nadine_M%C3%BCller_-_Nadine_Sch%C3%B6n_-_CDU-Bundestagsabgeordete.jpg"
      }
    },
    "name": "Nadine Sch\u00f6n",
    "party": "CDU",
    "pid": "506",
    "self_bird": "grauschnaepper",
    "twittering": {
      "twitterId": 41840905,
      "twitterUserName": "NadineSchoen"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "girlitz",
    "cv": {
      "de": "Kristina Schr\u00f6der (geb. K\u00f6hler; * 3. August 1977 in Wiesbaden) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Vom 30. November 2009 bis Mitte Dezember 2013 war sie Bundesministerin f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend.",
      "en": "Kristina Schr\u00f6der is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Kristina Schr\u00f6der",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/37162/download?token=BnV3ZMTM"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/35/Kristina_Schr%C3%B6der_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Kristina Schr\u00f6der",
    "party": "CDU",
    "pid": "507",
    "self_bird": "fitis",
    "twittering": {
      "twitterId": 18761526,
      "twitterUserName": "schroeder_k"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "singdrossel",
    "cv": {
      "de": "Swen Schulz (* 1. M\u00e4rz 1968 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker (SPD).",
      "en": "Swen Schulz is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Swen Schulz",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/schulz_swen.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/59/Schulz%2C_Swen-1043.jpg"
      }
    },
    "name": "Swen Schulz",
    "party": "SPD",
    "pid": "511",
    "self_bird": "goldammer",
    "twittering": {
      "twitterId": 21791639,
      "twitterUserName": "swenschulz"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "amsel",
    "cv": {
      "de": "Kordula Anna Paula Schulz-Asche (* 31. Dezember 1956 in Berlin-Spandau) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Kordula Schulz-Asche is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Kordula Schulz-Asche",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Schulz-Asche_Kordula.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Ralf Roletschek",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 at",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/22/14-09-12-Kordula-Schulz-Asche-RalfR-012.jpg"
      }
    },
    "name": "Kordula Schulz-Asche",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "512",
    "self_bird": "klappergrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 17870195,
      "twitterUserName": "K_SA"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "mehlschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Uwe Schummer (* 14. November 1957 in Adelaide, Australien) ist ein deutscher Politiker (CDU) aus Willich. Seit 2014 ist er Beauftragter der CDU/CSU-Bundestagsfraktion f\u00fcr Menschen mit Behinderungen.",
      "en": "Uwe Schummer is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Uwe Schummer",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/46742"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Swen Siewert",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d8/Uwe_Schummer_2012.jpg"
      }
    },
    "name": "Uwe Schummer",
    "party": "CDU",
    "pid": "514",
    "self_bird": "klappergrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 409203792,
      "twitterUserName": "UweSchummer"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "fitis",
    "cv": {
      "de": "Armin Schuster (* 20. Mai 1961 in Andernach) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Armin Schuster is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Armin Schuster",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/36976/download?token=KySBVfwj"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/63/2014-09-11_-_Armin_Schuster_MdB_-_7992.jpg"
      }
    },
    "name": "Armin Schuster",
    "party": "CDU",
    "pid": "516",
    "self_bird": "weisskopfseeadler",
    "twittering": {
      "twitterId": 395912134,
      "twitterUserName": "armin_schuster"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gruenfink",
    "cv": {
      "de": "Frank Schwabe (* 12. November 1970 in Waltrop) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Frank Schwabe is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Frank Schwabe",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/schwabe_frank.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f2/Schwabe%2C_Frank-0167.jpg"
      }
    },
    "name": "Frank Schwabe",
    "party": "SPD",
    "pid": "517",
    "self_bird": "zaunkoenig",
    "twittering": {
      "twitterId": 30050484,
      "twitterUserName": "FrankSchwabe"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "fitis",
    "cv": {
      "de": "Stefan Schwartze (* 23. Mai 1974 in Bad Oeynhausen) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Bundestagsabgeordneter im 18. Deutschen Bundestag.",
      "en": "Stefan Schwartze is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Stefan Schwartze",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Annette Koroll Fotos",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/schwartze_stefan_0.jpg"
      }
    },
    "name": "Stefan Schwartze",
    "party": "SPD",
    "pid": "518",
    "self_bird": "elster",
    "twittering": {
      "twitterId": 1117526742,
      "twitterUserName": "s_schwartze"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "blaumeise",
    "cv": {
      "de": "Andreas Schwarz (* 3. M\u00e4rz 1965 in Berleburg) ist ein deutscher Politiker der SPD und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Andreas Schwarz is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Andreas Schwarz",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/schwarz_andreas.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f4/WLP14-ri-0553-_Andreas_Schwarz_%28SPD%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Andreas Schwarz",
    "party": "SPD",
    "pid": "519",
    "self_bird": "amsel",
    "twittering": {
      "twitterId": 2226815116,
      "twitterUserName": "Schwarz_MdB"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "singdrossel",
    "cv": {
      "de": "Rita Schwarzel\u00fchr-Sutter MdB, (* 13. Oktober 1962 in Waldshut) ist eine deutsche Wirtschaftswissenschaftlerin und Politikerin (SPD). Seit dem 17. Dezember 2013 ist sie Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin im Kabinett Merkel III bei der Bundesministerin f\u00fcr Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit.",
      "en": "Rita Schwarzel\u00fchr-Sutter is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Rita Schwarzel\u00fchr-Sutter",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/schwarzeluehr-sutter_rita.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Dirk Baranek",
        "license": "CC-BY-2.0",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/29/Rita_Schwarzel%C3%BChr-Sutter.jpg"
      }
    },
    "name": "Rita Schwarzel\u00fchr-Sutter",
    "party": "SPD",
    "pid": "520",
    "self_bird": "schneeeule",
    "twittering": {
      "twitterId": 50932086,
      "twitterUserName": "rischwasu"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buchfink",
    "cv": {
      "de": "Christina Schwarzer (* 12. September 1976 in Berlin) ist eine deutsche Politikerin (CDU).",
      "en": "Christina Schwarzer is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Christina Schwarzer",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/33028/download?token=6SPZI52i"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Tobias Koch/www.tobiaskoch.net",
        "license": "CC-BY-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/42/Christina_Schwarzer%2C_Mitglied_des_Deutschen_Bundestages_%28CDU%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Christina Schwarzer",
    "party": "CDU",
    "pid": "521",
    "self_bird": "saatkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": 359327259,
      "twitterUserName": "TinaSchwarzer"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tukan",
    "cv": {
      "de": "Patrick Ernst Sensburg (* 25. Juni 1971 in Paderborn) ist ein deutscher Bundestagsabgeordneter und Professor an der Fachhochschule f\u00fcr \u00f6ffentliche Verwaltung Nordrhein-Westfalen in M\u00fcnster.",
      "en": "Patrick Ernst Sensburg is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Prof. Dr. Patrick Sensburg",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "MK Hoffe",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/31027/download?token=r9NZY7Ue"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "MK Hoffe",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b7/Patrick_Sensburg_2009.jpg"
      }
    },
    "name": "Patrick Sensburg",
    "party": "CDU",
    "pid": "525",
    "self_bird": "moenchsgrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 43537931,
      "twitterUserName": "PatrickSensburg"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buchfink",
    "cv": {
      "de": "Bernd Siebert (* 17. Oktober 1949 in Gudensberg) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Bernd Siebert is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Bernd Siebert",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Florian Punck",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/33081/download?token=BKHW_vAd"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Florian Punck",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7a/Bernd_Siebert_Portrait.jpg"
      }
    },
    "name": "Bernd Siebert",
    "party": "CDU",
    "pid": "526",
    "self_bird": "elster",
    "twittering": {
      "twitterId": 24674518,
      "twitterUserName": "BerndSiebert"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "weisskopfseeadler",
    "cv": {
      "de": "Johannes Singhammer (* 9. Mai 1953 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (CSU) und seit 22. Oktober 2013 Vizepr\u00e4sident des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Johannes Singhammer is a German politician. He is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Johannes Singhammer",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Henning Schacht",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/32212/download?token=FpTILkHP"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Henning Schacht",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/90/Johannes_Singhammer_2012.jpg"
      }
    },
    "name": "Johannes Singhammer",
    "party": "CSU",
    "pid": "529",
    "self_bird": "buchfink",
    "twittering": {
      "twitterId": 542415865,
      "twitterUserName": "JohannesSingham"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tannenmeise",
    "cv": {
      "de": "Petra Sitte (* 1. Dezember 1960 in Dresden) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie ist seit 2013 erste parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der Linksfraktion im Deutschen Bundestag.",
      "en": "Petra Sitte is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Dr. Petra Sitte",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-petra-sitte.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/59/2014-09-09_-_Petra_Sitte_MdB_-_6970.jpg"
      }
    },
    "name": "Petra Sitte",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "530",
    "self_bird": "girlitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 293522998,
      "twitterUserName": "Petra_Sitte_MdB"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tukan",
    "cv": {
      "de": "Tino Sorge (* 4. M\u00e4rz 1975 in Ilmenau) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Tino Sorge is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Tino Sorge",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/33029/download?token=i3KmzoiC"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/23/Tino_Sorge_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Tino Sorge",
    "party": "CDU",
    "pid": "531",
    "self_bird": "eichelhaeher",
    "twittering": {
      "twitterId": 110385973,
      "twitterUserName": "TinoSorge"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kleiber",
    "cv": {
      "de": "Jens Spahn (* 16. Mai 1980 in Ahaus) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit dem 3. Juli 2015 ist er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister der Finanzen.",
      "en": "Jens Spahn is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Jens Spahn",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Stephan Baumann",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/36930/download?token=IWx-E9yh"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Stephan Baumann",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/ff/Portrait_of_jens_Spahn_MdB.jpg"
      }
    },
    "name": "Jens Spahn",
    "party": "CDU",
    "pid": "532",
    "self_bird": "schneeeule",
    "twittering": {
      "twitterId": 299650387,
      "twitterUserName": "jensspahn"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "stieglitz",
    "cv": {
      "de": "Frank Steffel (* 2. M\u00e4rz 1966 in Berlin) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Unternehmer. Der Diplom-Kaufmann war von Mai 2001 bis Mai 2003 Fraktionsvorsitzender der CDU im Abgeordnetenhaus von Berlin. Seit dem 27. September 2009 ist Steffel Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Frank Steffel is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Frank Steffel",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Tobias Schult",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/33165/download?token=uRmGQ9Nc"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Tobias Schult",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/04/Steffel.jpg"
      }
    },
    "name": "Frank Steffel",
    "party": "CDU",
    "pid": "538",
    "self_bird": "kohlmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 26869088,
      "twitterUserName": "franksteffel"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "haussperling",
    "cv": {
      "de": "Wolfgang Stefinger (* 20. April 1985 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (CSU). Seit dem 22. September 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages und vertritt den Bundestagswahlkreis M\u00fcnchen-Ost.",
      "en": "Wolfgang Stefinger is a German politician. He is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Dr. Wolfgang Stefinger",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6a/2014-09-09_-_Wolfgang_Stefinger_MdB_-_6994.jpg"
      }
    },
    "name": "Wolfgang Stefinger",
    "party": "CSU",
    "pid": "540",
    "self_bird": "rauchschwalbe",
    "twittering": {
      "twitterId": "4866955749",
      "twitterUserName": "StefingerMdB"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rabenkraehe",
    "cv": {
      "de": "Erika Steinbach (* 25. Juli 1943 als Erika Hermann in Rahmel, Reichsgau Danzig-Westpreu\u00dfen; seit 1945 wieder Rumia, Polen) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie ist seit 1990 Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 1998 bis November 2014 Pr\u00e4sidentin des Bundes der Vertriebenen (BdV). Dar\u00fcber hinaus ist sie Sprecherin f\u00fcr Menschenrechte und Humanit\u00e4re Hilfe der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und geh\u00f6rt dem Fraktionsvorstand an.",
      "en": "Erika Steinbach is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Erika Steinbach",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Deutscher Bundestag",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/32791/download?token=9wdwbWDA"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Deutscher Bundestag",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5f/Erika_Steinbach.jpg"
      }
    },
    "name": "Erika Steinbach",
    "party": "CDU",
    "pid": "543",
    "self_bird": "moenchsgrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": "425845268",
      "twitterUserName": "steinbacherika"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gimpel",
    "cv": {
      "de": "Peer Steinbr\u00fcck (* 10. Januar 1947 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker und Mitglied der SPD. Von 2002 bis 2005 war Steinbr\u00fcck Ministerpr\u00e4sident des Landes Nordrhein-Westfalen, von 2005 bis 2009 Bundesminister der Finanzen und stellvertretender Bundesvorsitzender der SPD. Seit 2009 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages. Bei der Bundestagswahl 2013 unterlag er als SPD-Kanzlerkandidat der Amtsinhaberin Angela Merkel. Von M\u00e4rz bis Juni 2015 war er nebenberuflich als Berater f\u00fcr die Agentur zur Modernisierung der Ukraine t\u00e4tig.",
      "en": "Peer Steinbr\u00fcck is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Peer Steinbr\u00fcck",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/steinbrueck_peer.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "www.dts-nachrichtenagentur.de",
        "license": "public domain",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Dts_news_streinbrueck_wikipedia.JPG"
      }
    },
    "name": "Peer Steinbr\u00fcck",
    "party": "SPD",
    "pid": "544",
    "self_bird": "gartengrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 856641566,
      "twitterUserName": "peersteinbrueck"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "eichelhaeher",
    "cv": {
      "de": "Sebastian Steineke (* 19. Juni 1973 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er wohnt mit seiner Familie in Neuruppin.",
      "en": "Sebastian Steineke is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Sebastian Steineke",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Sven Bodin",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/33032/download?token=giUSEtjH"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bb/Steineke%2C_Sebastian-9012.jpg"
      }
    },
    "name": "Sebastian Steineke",
    "party": "CDU",
    "pid": "545",
    "self_bird": "rabenkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": 277006619,
      "twitterUserName": "SteinekeCDU"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "singdrossel",
    "cv": {
      "de": "Johannes Eberhard Steiniger (* 18. Juni 1987 in Bad D\u00fcrkheim) ist ein deutscher Politiker der CDU und seit der Bundestagswahl 2013 Mitglied des Bundestags.",
      "en": "Johannes Steiniger is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Johannes Steiniger",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Thomas Wierer",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/33125/download?token=KfFs8Ixh"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Thomas Wierer",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e0/Johannes_Steiniger_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Johannes Steiniger",
    "party": "CDU",
    "pid": "546",
    "self_bird": "buchfink",
    "twittering": {
      "twitterId": 83474160,
      "twitterUserName": "JoSteiniger"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "ara",
    "cv": {
      "de": "Christian Freiherr von Stetten MdB, (* 24. Juli 1970 in Stuttgart) ist ein deutscher Unternehmer und Politiker (CDU).",
      "en": "Christian von Stetten is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Christian Freiherr von Stetten",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "CDU/CSU-Fraktion",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/31057/download?token=AnFBB_0W"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Prell",
        "license": "public domain",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/be/Christian_von_Stetten_Bild_1.jpg"
      }
    },
    "name": "Christian Freiherr von Stetten",
    "party": "CDU",
    "pid": "549",
    "self_bird": "buchfink",
    "twittering": {
      "twitterId": 1334019378,
      "twitterUserName": "Stettenchris"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rauchschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Christoph Str\u00e4sser (* 12. Juni 1949 in Velbert) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit Januar 2014 ist er Beauftragter der Bundesregierung f\u00fcr Menschenrechtspolitik und Humanit\u00e4re Hilfe. Er war von 2005 bis 2014 Sprecher der Arbeitsgruppe Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe der SPD-Bundestagsfraktion.",
      "en": "Christoph Str\u00e4sser is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Christoph Str\u00e4sser",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/straesser_christoph.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "J. Sturm",
        "license": "CC-BY-SA-2.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/de/b/bf/Straesser.jpg"
      }
    },
    "name": "Christoph Str\u00e4sser",
    "party": "SPD",
    "pid": "554",
    "self_bird": "tuerkentaube",
    "twittering": {
      "twitterId": 1509832074,
      "twitterUserName": "ChStraesser"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "girlitz",
    "cv": {
      "de": "Wolfgang Strengmann-Kuhn (* 20. Mai 1964 in Dinslaken) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist Wirtschaftswissenschaftler und Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Wolfgang Strengmann-Kuhn is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Dr. Wolfgang Strengmann-Kuhn",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Strengemann-Kuhn-MdB.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c1/Strengmann-Kuhn%2C_Wolfgang-0360.jpg"
      }
    },
    "name": "Wolfgang Strengmann-Kuhn",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "557",
    "self_bird": "tuerkentaube",
    "twittering": {
      "twitterId": 20840049,
      "twitterUserName": "W_SK"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tuerkentaube",
    "cv": {
      "de": "Franziska Katharina Brantner (* 24. August 1979 in L\u00f6rrach) ist eine deutsche Politikwissenschaftlerin und Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie geh\u00f6rt dem 18. Deutschen Bundestag an.",
      "en": "Franziska Brantner is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Dr. Franziska Brantner",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Franziska-Branter.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ed/Brantner%2C_Franziska-0041.jpg"
      }
    },
    "name": "Franziska Brantner",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "56",
    "self_bird": "girlitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 32323724,
      "twitterUserName": "fbrantner"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "elster",
    "cv": {
      "de": "Hans-Christian Str\u00f6bele (* 7. Juni 1939 in Halle an der Saale) ist ein deutscher Rechtsanwalt und Politiker der Partei B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Er war von 2002 bis 2009 stellvertretender Vorsitzender der Bundestagsfraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und ist das dienst\u00e4lteste Mitglied des Parlamentarischen Kontrollgremiums (PKG) des Deutschen Bundestages zur Kontrolle der Geheimdienste.",
      "en": "Hans-Christian Str\u00f6bele is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Hans-Christian Str\u00f6bele",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/stroebele_christian.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sargoth",
        "license": "public domain",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b0/Christian_Stroebele_2010.jpg"
      }
    },
    "name": "Hans-Christian Str\u00f6bele",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "560",
    "self_bird": "gruenfink",
    "twittering": {
      "twitterId": 304342650,
      "twitterUserName": "MdB_Stroebele"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "blaumeise",
    "cv": {
      "de": "Kerstin Tack (* 11. November 1968 in Wittingen) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit der Bundestagswahl 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Kerstin Tack is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Kerstin Tack",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/tack_kerstin.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto: Bernd Schwabe in Hannover",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b0/Die_1968_in_Wittingen_geborene_SPD-Politikerin_Kerstin_Tack_ist_u.a._seit_2009_Mitglied_des_Deutschen_Bundestages_%28MdB%29_und_seit_2012_Vorsitzende_des_Bezirksverbandes_Hannover_der_Arbeiterwohlfahrt.jpg"
      }
    },
    "name": "Kerstin Tack",
    "party": "SPD",
    "pid": "565",
    "self_bird": "dohle",
    "twittering": {
      "twitterId": 37733252,
      "twitterUserName": "kerstin_tack"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gruenfink",
    "cv": {
      "de": "Kirsten Tackmann geb. Kohl (* 24. September 1960 in Schmalkalden, DDR) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Kirsten Tackmann is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Dr. Kirsten Tackmann",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-kirsten-tackmann.jpg"
      }
    },
    "name": "Kirsten Tackmann",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "566",
    "self_bird": "rabenkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": 1294725486,
      "twitterUserName": "KirstenTackmann"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "heckenbraunelle",
    "cv": {
      "de": "Peter Michael Tauber (* 22. August 1974 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher christdemokratischer Politiker (CDU). Er ist Bundestagsabgeordneter und seit dem 16. Dezember 2013 Generalsekret\u00e4r der CDU.",
      "en": "Peter Tauber is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Peter Tauber",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Tobias Koch",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/36892"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ee/Tauber%2C_Peter-8785.jpg"
      }
    },
    "name": "Peter Tauber",
    "party": "CDU",
    "pid": "568",
    "self_bird": "kleiber",
    "twittering": {
      "twitterId": 22260144,
      "twitterUserName": "petertauber"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buntspecht",
    "cv": {
      "de": "Frank Tempel (* 19. Januar 1969 in Belzig, damals Bezirk Potsdam, DDR) ist ein deutscher Politiker (Die Linke) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages. Seit Mai 2010 ist er Drogenpolitischer Sprecher der Bundestagsfraktion. Im Januar 2014 wurde Frank Tempel ohne Gegenstimmen zum stellvertretenden Vorsitzenden des Innenausschusses des Bundestages gew\u00e4hlt. Er ist der erste Politiker der Partei Die Linke, der diese Posten bekleidet.",
      "en": "Frank Tempel is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Frank Tempel",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-frank-tempel.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Frank Tempel",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/25/Frank_Tempel_2016.jpg"
      }
    },
    "name": "Frank Tempel",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "570",
    "self_bird": "buntspecht",
    "twittering": {
      "twitterId": "730695836288585728",
      "twitterUserName": "frank_tempel"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rotkehlchen",
    "cv": {
      "de": "Harald Terpe, (* 17. Juli 1954 in Greifswald, DDR; vollst\u00e4ndiger Name Frank Harald Terpe) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen, bis November 2006 parteilos).",
      "en": "Harald Terpe is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Dr. Harald Terpe",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/terpe_harald.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d3/Terpe%2C_Harald-1893.jpg"
      }
    },
    "name": "Harald Terpe",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "571",
    "self_bird": "ara",
    "twittering": {
      "twitterId": 40451562,
      "twitterUserName": "terpeundteam"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "haussperling",
    "cv": {
      "de": "Michael Thews (* 6. September 1964 in Bremerhaven) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Mitglied des Bundestages. Er ist direkt gew\u00e4hlter Abgeordneter f\u00fcr den Wahlkreis Hamm \u2013 Unna II als Nachfolger von Dieter Wiefelsp\u00fctz, der nicht mehr antrat.",
      "en": "Michael Thews is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Michael Thews",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/thews_michael.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Moko1998, Wikimedia Commons",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/08/Michael_Thews_%28Moritz_Kosinsky%29_2014-09-10_2.jpg"
      }
    },
    "name": "Michael Thews",
    "party": "SPD",
    "pid": "572",
    "self_bird": "schneeeule",
    "twittering": {
      "twitterId": 409258073,
      "twitterUserName": "michael_thews"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "schwanzmeise",
    "cv": {
      "de": "Franz Th\u00f6nnes (* 16. September 1954 in Essen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 1994 Mitglied des Deutschen Bundestages. Von 2002 bis 2005 war er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r bei der Bundesministerin f\u00fcr Gesundheit und Soziale Sicherung, danach bis November 2009 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr Arbeit und Soziales.",
      "en": "Franz Th\u00f6nnes is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Franz Th\u00f6nnes",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/thoennes_franz.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1a/2014-09-11_-_Franz_Th%C3%B6nnes_MdB_-_8166.jpg"
      }
    },
    "name": "Franz Th\u00f6nnes",
    "party": "SPD",
    "pid": "574",
    "self_bird": "schneeeule",
    "twittering": {
      "twitterId": 36048137,
      "twitterUserName": "franzthoennes"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "fitis",
    "cv": {
      "de": "Markus Tressel (* 17. April 1977 in Saarlouis) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen).",
      "en": "Markus Tressel is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Markus Tressel",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Tressel-Markus.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/80/2014-09-11_-_Markus_Tressel_MdB_-_8368.jpg"
      }
    },
    "name": "Markus Tressel",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "579",
    "self_bird": "grauschnaepper",
    "twittering": {
      "twitterId": 2306519694,
      "twitterUserName": "MarkusTressel"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "schwanzmeise",
    "cv": {
      "de": "J\u00fcrgen Trittin (* 25. Juli 1954 in Bremen-Vegesack) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist Bundestagsabgeordneter und Mitglied im Ausw\u00e4rtigen Ausschuss.",
      "en": "J\u00fcrgen Trittin is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "J\u00fcrgen Trittin",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Trittin_Juergen.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/df/2014-09-10_-_J%C3%BCrgen_Trittin_MdB_-_7462.jpg"
      }
    },
    "name": "J\u00fcrgen Trittin",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "580",
    "self_bird": "gartenrotschwanz",
    "twittering": {
      "twitterId": 485751594,
      "twitterUserName": "JTrittin"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rauchschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Axel Troost (* 1. September 1954 in Hagen) ist ein deutscher Wirtschaftswissenschaftler und Politiker (Die Linke), der seit dem 3. Juni 2012 auch stellvertretender Vorsitzender seiner Partei ist.",
      "en": "Axel Troost is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Dr. Axel Troost",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-axel-troost.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d9/WLP14-ri-0653-_Axel_Troost_%28Die_Linke%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Axel Troost",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "581",
    "self_bird": "klappergrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": "73990900",
      "twitterUserName": "axeltroost"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "ara",
    "cv": {
      "de": "Volker Michael Ullrich (* 14. Oktober 1975 in Illertissen) ist ein deutscher Politiker (CSU).",
      "en": "Volker Michael Ullrich is a German politician. He is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Dr. Volker Ullrich",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Barbara Gandenheimer",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/36670/download?token=k14sfGFy"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b6/WLP14-ri-0675-_Volker_Ullrich_%28CSU%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Volker Ullrich",
    "party": "CSU",
    "pid": "583",
    "self_bird": "mehlschwalbe",
    "twittering": {
      "twitterId": 28446356,
      "twitterUserName": "VolkerUllrich"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "schneeeule",
    "cv": {
      "de": "Julia Verlinden (* 18. Januar 1979 in Bergisch Gladbach) ist eine deutsche Umweltwissenschaftlerin und gew\u00e4hlte Abgeordnete im Deutschen Bundestag (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen).",
      "en": "Julia Verlinden is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Dr. Julia Verlinden",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Verlinden-Julia_MdB.zip"
      }
    },
    "name": "Julia Verlinden",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "588",
    "self_bird": "buntspecht",
    "twittering": {
      "twitterId": 1475734592,
      "twitterUserName": "julia_verlinden"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buchfink",
    "cv": {
      "de": "Helge Reinhold Braun (* 18. Oktober 1972 in Gie\u00dfen) ist ein deutscher Politiker der CDU, direkt gew\u00e4hlter Bundestagsabgeordneter des Wahlkreises Gie\u00dfen und Staatsminister bei der Bundeskanzlerin.",
      "en": "Helge Braun is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Prof. Dr. Helge Braun",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/43736"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Dr. Helge Braun",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b0/Dr._Helge_Braun_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Helge Braun",
    "party": "CDU",
    "pid": "59",
    "self_bird": "fitis",
    "twittering": {
      "twitterId": 19108071,
      "twitterUserName": "HBraun"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "mauersegler",
    "cv": {
      "de": "Kathrin Vogler (* 29. September 1963 in M\u00fcnchen) ist eine deutsche Friedensaktivistin und Politikerin (Die Linke). Seit Herbst 2009 geh\u00f6rt sie dem 17. Deutschen Bundestag an.",
      "en": "Kathrin Vogler is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Kathrin Vogler",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-kathrin-vogler.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/79/Vogler%2C_Kathrin-9376.jpg"
      }
    },
    "name": "Kathrin Vogler",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "592",
    "self_bird": "heckenbraunelle",
    "twittering": {
      "twitterId": 21287514,
      "twitterUserName": "voglerk"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "dohle",
    "cv": {
      "de": "Ute Vogt (* 3. Oktober 1964 in Heidelberg) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie war von 2002 bis 2005 parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister des Innern. Von 1999 bis 2009 war sie Landesvorsitzende der SPD Baden-W\u00fcrttemberg. Sie ist Mitglied des Deutschen Bundestages. Seit Dezember 2013 ist sie eine der sieben stellvertretenden Vorsitzenden der SPD-Bundestagsfraktion (Liste hier).",
      "en": "Ute Vogt is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Ute Vogt",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/vogt_ute.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1c/WLP14-ri-0617-_Ute_Vogt_%28SPD%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Ute Vogt",
    "party": "SPD",
    "pid": "593",
    "self_bird": "schneeeule",
    "twittering": {
      "twitterId": 106684561,
      "twitterUserName": "UteVogt"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kiwi",
    "cv": {
      "de": "Sven Volmering (* 15. April 1976 in Rhede) ist ein deutscher Politiker und seit 2013 Bundestagsabgeordneter der CDU.",
      "en": "Sven Volmering is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Sven Volmering",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Steffen Pr\u00f6\u00dfdorf",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/42142"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Steffen Pr\u00f6\u00dfdorf",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/87/Sven_Volmering%2C_Bundestag%2C_IMG_1512_LR7%2C5_by_Stepro.jpg"
      }
    },
    "name": "Sven Volmering",
    "party": "CDU",
    "pid": "594",
    "self_bird": "girlitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 332698790,
      "twitterUserName": "SvenVolmering"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "mehlschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Johann David Wadephul (* 10. Februar 1963 in Husum) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er war von 2005 bis 2009 Vorsitzender der CDU-Fraktion im Landtag von Schleswig-Holstein und ist seitdem Bundestagsabgeordneter.",
      "en": "Johann Wadephul is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Dr. Johann David Wadephul",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/36979/download?token=WJDkJpaV"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a4/Wadephul%2C_Johann-1249.jpg"
      }
    },
    "name": "Johann David Wadephul",
    "party": "CDU",
    "pid": "598",
    "self_bird": "kohlmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 389682667,
      "twitterUserName": "JoeWadephul"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rotkehlchen",
    "cv": {
      "de": "Sahra Wagenknecht (geboren am 16. Juli 1969 in Jena, amtlich zun\u00e4chst Sarah Wagenknecht) ist eine deutsche Volkswirtin, Publizistin und Politikerin (PDS, Die Linke).",
      "en": "Sahra Wagenknecht is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Dr. Sahra Wagenknecht",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-sahra-wagenknecht.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8b/2014-09-11_-_Sahra_Wagenknecht_MdB_-_8301.jpg"
      }
    },
    "name": "Sahra Wagenknecht",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "599",
    "self_bird": "tukan",
    "twittering": {
      "twitterId": 47375691,
      "twitterUserName": "SWagenknecht"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tukan",
    "cv": {
      "de": "Kerstin Andreae (* 21. Oktober 1968 in Schramberg) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist Mitglied des Deutschen Bundestages und seit Ende Februar 2012 eine der f\u00fcnf stellvertretenden Vorsitzenden der Bundestagsfraktion der Gr\u00fcnen.",
      "en": "Kerstin Andreae is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Kerstin Andreae",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Andreae_Kerstin.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Eva H\u00e4berle",
        "license": "CC-BY-SA-2.0",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/60/Kerstin_Andreae_%286321548155%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Kerstin Andreae",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "6",
    "self_bird": "bachstelze",
    "twittering": {
      "twitterId": 41548943,
      "twitterUserName": "KerstinAndreae"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "dohle",
    "cv": {
      "de": "Heike Brehmer (* 5. November 1962 in Sta\u00dffurt) ist eine deutsche Politikerin der CDU und ehemalige Landr\u00e4tin des Landkreises Aschersleben-Sta\u00dffurt.",
      "en": "Heike Brehmer is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Heike Brehmer",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Foto-Objekt-Design-Koglin",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/33106/download?token=58aB1el5"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-Objekt-Design-Koglin",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/ab/Heike_Brehmer_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Heike Brehmer",
    "party": "CDU",
    "pid": "60",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 150372237,
      "twitterUserName": "HeikeBrehmerMdB"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "elster",
    "cv": {
      "de": "Doris Wagner (* 28. Januar 1963 in Bremen) ist eine deutsche \u00dcbersetzerin und gew\u00e4hlte Abgeordnete im Deutschen Bundestag (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen).",
      "en": "Doris Wagner is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Doris Wagner",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Wagner_Doris.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/29/2014-09-12_-_Doris_Wagner_MdB_-_8682.jpg"
      }
    },
    "name": "Doris Wagner",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "600",
    "self_bird": "feldsperling",
    "twittering": {
      "twitterId": 2230052774,
      "twitterUserName": "DorisWagner_MdB"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "klappergrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Beate Walter-Rosenheimer (* 20. November 1964 in Wei\u00dfenburg in Bayern) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Als Nachr\u00fcckerin f\u00fcr Christine Scheel ist sie seit dem 16. Januar 2012 Mitglied des Deutschen Bundestages. Bei den Bundestagswahlen am 22. September 2013 wurde sie zudem als Abgeordnete f\u00fcr die 18. Wahlperiode in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt.",
      "en": "Beate Walter-Rosenheimer is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Beate Walter-Rosenheimer",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Beate_Walther-Rosenheimer.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "P3 2013",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/81/Beate_Walter-Rosenheimer.jpg"
      }
    },
    "name": "Beate Walter-Rosenheimer",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "601",
    "self_bird": "hausrotschwanz",
    "twittering": {
      "twitterId": 47049428,
      "twitterUserName": "BeateWaRo"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "feldsperling",
    "cv": {
      "de": "Marco Wanderwitz (* 10. Oktober 1975 in Karl-Marx-Stadt) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit Januar 2014 kultur- und medienpolitischer Sprecher der CDU/CSU-Bundestagsfraktion.",
      "en": "Marco Wanderwitz is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Marco Wanderwitz",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/36632/download?token=OkoTSm-d"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/44/Wanderwitz%2C_Marco-9585.jpg"
      }
    },
    "name": "Marco Wanderwitz",
    "party": "CDU",
    "pid": "602",
    "self_bird": "gartenrotschwanz",
    "twittering": {
      "twitterId": 16361044,
      "twitterUserName": "wanderwitz"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "elster",
    "cv": {
      "de": "Nina Warken (* 15. Mai 1979 in Bad Mergentheim als Nina Bender) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Nina Warken is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Nina Warken",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Tobias Koch",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/37724"
      }
    },
    "name": "Nina Warken",
    "party": "CDU",
    "pid": "603",
    "self_bird": "gartenbaumlaeufer",
    "twittering": {
      "twitterId": 65413134,
      "twitterUserName": "ninawarken"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "eichelhaeher",
    "cv": {
      "de": "Halina Wawzyniak (* 17. Juli 1973 in K\u00f6nigs Wusterhausen) ist eine deutsche Rechtsanw\u00e4ltin und Politikerin. Bis Juni 2012 war sie stellvertretende Vorsitzende der Partei Die Linke. Seit dem 3. Bundesparteitag fungiert sie nur noch als Beisitzerin im Vorstand. Seit der Bundestagswahl 2009 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Halina Wawzyniak is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Halina Wawzyniak",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-halina-wawzyniak.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/85/Wawzyniak%2C_Halina-5021.jpg"
      }
    },
    "name": "Halina Wawzyniak",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "604",
    "self_bird": "gartenbaumlaeufer",
    "twittering": {
      "twitterId": 18866407,
      "twitterUserName": "Halina_Waw"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "kleiber",
    "cv": {
      "de": "Gabriele \u201eGabi\u201c Weber (* 24. M\u00e4rz 1955 in Ebernhahn bei Montabaur, Rheinland-Pfalz) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und Abgeordnete des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Gabi Weber is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Gabi Weber",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/weber_gabriele.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Tobias Gerhard Schminke",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/ca/GabiWeberSPD.jpg"
      }
    },
    "name": "Gabi Weber",
    "party": "SPD",
    "pid": "605",
    "self_bird": "schwanzmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 992808439,
      "twitterUserName": "GabiWeberSPD"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "schwanzmeise",
    "cv": {
      "de": "Kai Wegner (* 15. September 1972 in Berlin-Spandau) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Kai Wegner is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Kai Wegner",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8c/2014-09-09_-_Kai_Wegner_MdB_-_7002.jpg"
      }
    },
    "name": "Kai Wegner",
    "party": "CDU",
    "pid": "606",
    "self_bird": "gartenbaumlaeufer",
    "twittering": {
      "twitterId": 39999872,
      "twitterUserName": "kaiwegner"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "blaumeise",
    "cv": {
      "de": "Harald Weinberg (* 13. Februar 1957 in Bad Godesberg) ist ein deutscher Politiker der Partei Die Linke und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Harald Weinberg is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Harald Weinberg",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-harald-weinberg.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Tomthemodel",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/87/Haraldweinberg.jpg"
      }
    },
    "name": "Harald Weinberg",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "608",
    "self_bird": "zilpzalp",
    "twittering": {
      "twitterId": 625642009,
      "twitterUserName": "HaraldWeinberg"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rauchschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Marcus Weinberg (* 4. Juni 1967 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit 2005 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 2011 bis 2015 Landesvorsitzender der CDU Hamburg.",
      "en": "Marcus Weinberg is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Marcus Weinberg",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Thomas Duff\u00e9",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/36649/download?token=1d9KRgoD"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4f/2014-09-11_-_Marcus_Weinberg_MdB_-_8575.jpg"
      }
    },
    "name": "Marcus Weinberg",
    "party": "CDU",
    "pid": "609",
    "self_bird": "gartenbaumlaeufer",
    "twittering": {
      "twitterId": 884382990,
      "twitterUserName": "MarcusWeinberg"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gruenfink",
    "cv": {
      "de": "Ralph Brinkhaus (* 15. Juni 1968 in Wiedenbr\u00fcck, Kreis Wiedenbr\u00fcck), ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Ralph Brinkhaus is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Ralph Brinkhaus",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Die Hoffotografen Berlin",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/36657/download?token=Jn5liMT7"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Die Hoffotografen Berlin",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/14/Ralph_Brinkhaus_2011.jpg"
      }
    },
    "name": "Ralph Brinkhaus",
    "party": "CDU",
    "pid": "61",
    "self_bird": "tannenmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 38001527,
      "twitterUserName": "rbrinkhaus"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gruenfink",
    "cv": {
      "de": "Anja Weisgerber (* 11. M\u00e4rz 1976 in Schweinfurt) ist deutsche Politikerin der CSU. Bei der Bundestagswahl 2013 gewann sie das Direktmandat im Wahlkreis Schweinfurt.",
      "en": "Anja Weisgerber is a German politician. She is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Dr. Anja Weisgerber",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d4/WLP14-ri-0426-_Anja_Weisgerber_%28CSU%29%2C_MdB.jpg"
      }
    },
    "name": "Anja Weisgerber",
    "party": "CSU",
    "pid": "610",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 133770069,
      "twitterUserName": "anjaweisgerber"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "saatkraehe",
    "cv": {
      "de": "Peter Wei\u00df (* 12. M\u00e4rz 1956 in Freiburg im Breisgau) ist ein deutscher Politiker (CDU).",
      "en": "Peter Wei\u00df is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Peter Wei\u00df",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Claudia Thoma",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/43721"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0a/Wei%C3%9F%2C_Peter-0467.jpg"
      }
    },
    "name": "Peter Wei\u00df",
    "party": "CDU",
    "pid": "611",
    "self_bird": "tukan",
    "twittering": {
      "twitterId": 54202670,
      "twitterUserName": "PeterWeissMdB"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rabenkraehe",
    "cv": {
      "de": "Ingo Wellenreuther MdB, (* 16. Dezember 1959 in Karlsruhe) ist ein deutscher Jurist, Politiker (CDU) und Sportfunktion\u00e4r.",
      "en": "Ingo Wellenreuther is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Ingo Wellenreuther",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/31249"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1e/Ingo_Wellenreuther_2009.jpg"
      }
    },
    "name": "Ingo Wellenreuther",
    "party": "CDU",
    "pid": "613",
    "self_bird": "gimpel",
    "twittering": {
      "twitterId": 54535670,
      "twitterUserName": "Wellenreuther"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "zaunkoenig",
    "cv": {
      "de": "Karl-Georg Ernst Gottlob Wellmann (* 18. November 1952 in Berlin) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Karl-Georg Wellmann is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Karl-Georg Wellmann",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "CDU/CSU-Fraktion",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/31695/download?token=ekwyLGcR"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e2/Wellmann%2C_Karl-Georg-0832.jpg"
      }
    },
    "name": "Karl-Georg Wellmann",
    "party": "CDU",
    "pid": "614",
    "self_bird": "kiwi",
    "twittering": {
      "twitterId": 391355501,
      "twitterUserName": "KGWellmann"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "girlitz",
    "cv": {
      "de": "Marian Wendt (* 9. Juni 1985 in Torgau) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Marian Wendt is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Marian Wendt",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Stefan Heinemann",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/download/file/fid/33048"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1e/2014-09-09_-_Marian_Wendt_MdB_-_7031.jpg"
      }
    },
    "name": "Marian Wendt",
    "party": "CDU",
    "pid": "615",
    "self_bird": "amsel",
    "twittering": {
      "twitterId": 2430137675,
      "twitterUserName": "MdbWendt"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tukan",
    "cv": {
      "de": "Katrin Werner (* 25. Mai 1973 in Berlin) ist eine deutsche Politikerin der Partei Die Linke.",
      "en": "Katrin Werner is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Katrin Werner",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-katrin-werner.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9c/2014-09-10_-_Katrin_Werner_MdB_-_7261.jpg"
      }
    },
    "name": "Katrin Werner",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "616",
    "self_bird": "mauersegler",
    "twittering": {
      "twitterId": 224630872,
      "twitterUserName": "Katrin_Werner"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gimpel",
    "cv": {
      "de": "Agnieszka Brugger geb. Malczak (auch Agnes Brugger; * 8. Februar 1985 in Legnica, Polen) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) polnischer Herkunft.",
      "en": "Agnieszka Brugger is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Agnieszka Brugger",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Agnieszka_Brugger_MdB.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Stefan Kaminski",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e3/Agnieszka_Brugger_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Agnieszka Brugger",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "62",
    "self_bird": "buntspecht",
    "twittering": {
      "twitterId": 172269309,
      "twitterUserName": "agnieszka_mdb"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "mehlschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Andrea Meta Wicklein geb. K\u00f6hler (* 6. M\u00e4rz 1958 in Potsdam-Babelsberg) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages und dort von 2006 bis 2009 Sprecherin der Arbeitsgruppe Aufbau Ost der SPD-Bundestagsfraktion. Seit 2011 ist sie Beauftragte der SPD-Bundestagsfraktion f\u00fcr den Mittelstand/Freie Berufe.",
      "en": "Andrea Wicklein is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Andrea Wicklein",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "spdfraktion.de",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/wicklein_andrea.jpg"
      }
    },
    "name": "Andrea Wicklein",
    "party": "SPD",
    "pid": "621",
    "self_bird": "stieglitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 1148893550,
      "twitterUserName": "AndreaWicklein"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "buchfink",
    "cv": {
      "de": "Annette Widmann-Mauz geb. Widmann (* 13. Juni 1966 in T\u00fcbingen) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und seit 2009 parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister f\u00fcr Gesundheit im Kabinett Merkel II und Kabinett Merkel III.",
      "en": "Annette Widmann-Mauz is a German politician. She is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Annette Widmann-Mauz",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/33132/download?token=0DPbvyIw"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Laurence Chaperon",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8e/Annette_Widmann-Mauz_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Annette Widmann-Mauz",
    "party": "CDU",
    "pid": "622",
    "self_bird": "girlitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 3351905747,
      "twitterUserName": "AWidmannMauz"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "bachstelze",
    "cv": {
      "de": "Valerie Wilms (* 22. Januar 1954 in Hannover) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen).",
      "en": "Valerie Wilms is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Dr. Valerie Wilms",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/wilms_valerie.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e4/Wilms%2C_Valerie-0249.jpg"
      }
    },
    "name": "Valerie Wilms",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "626",
    "self_bird": "schwanzmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 396069600,
      "twitterUserName": "WilmsVal"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "feldsperling",
    "cv": {
      "de": "Dagmar Gabriele W\u00f6hrl (geb. Winkler; * 5. Mai 1954 in Stein bei N\u00fcrnberg) ist eine deutsche Politikerin (CSU), ehemalige Miss Germany und fr\u00fchere parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Technologie. Sie ist verheiratet mit Hans Rudolf W\u00f6hrl.",
      "en": "Dagmar W\u00f6hrl is a German politician. She is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Dagmar G. W\u00f6hrl",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Henning Schacht",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/32216/download?token=uIwJstlW"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Henning Schacht",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/ca/Dagmar_W%C3%B6hrl_2012.jpg"
      }
    },
    "name": "Dagmar G. W\u00f6hrl",
    "party": "CSU",
    "pid": "629",
    "self_bird": "gimpel",
    "twittering": {
      "twitterId": 28525166,
      "twitterUserName": "DWoehrl"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "ringeltaube",
    "cv": {
      "de": "Waltraud Katharina Wolff geb. Rudolf (* 15. M\u00e4rz 1956 in Wei\u00dfandt-G\u00f6lzau) ist eine deutsche Politikerin (SPD).",
      "en": "Waltraud Wolff is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Waltraud Wolff",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/wolff_waltraud.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Susi Knoll und Florian Jaenicke",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/86/Wolff_Waltraud_0046_540.jpg"
      }
    },
    "name": "Waltraud Wolff",
    "party": "SPD",
    "pid": "630",
    "self_bird": "star",
    "twittering": {
      "twitterId": 47940273,
      "twitterUserName": "waltraud_wolff"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gimpel",
    "cv": {
      "de": "J\u00f6rn Heinz Adolf Wunderlich (* 16. Januar 1960 in Gladbeck) ist ein deutscher Politiker (Die Linke).",
      "en": "J\u00f6rn Wunderlich is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "J\u00f6rn Wunderlich",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-joern-wunderlich.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b0/WLP14-ri-0720-_J%C3%B6rn_Wunderlich_%28Die_Linke%29.jpg"
      }
    },
    "name": "J\u00f6rn Wunderlich",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "633",
    "self_bird": "klappergrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": "3748945281",
      "twitterUserName": "jwunderlichbt"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "girlitz",
    "cv": {
      "de": "Tobias Josef Zech (* 9. Juli 1981 in Trostberg) ist ein deutscher Politiker (CSU). Seit 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Tobias Zech is a German politician. He is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Tobias Zech",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Harald Kumpfm\u00fcller",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d7/Tobias_Zech_2009.jpg"
      }
    },
    "name": "Tobias Zech",
    "party": "CSU",
    "pid": "636",
    "self_bird": "ara",
    "twittering": {
      "twitterId": 1720247887,
      "twitterUserName": "TobiasZech"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "mehlschwalbe",
    "cv": {
      "de": "Dagmar Ziegler (* 28. September 1960 in Leipzig) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit dem 16. Dezember 2013 Parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der SPD-Bundestagsfraktion. Zuvor war sie von 2000 bis 2009 in verschiedenen Ressorts Ministerin des Landes Brandenburg.",
      "en": "Dagmar Ziegler is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Dagmar Ziegler",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/ziegler_dagmar.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/10/Ziegler%2C_Dagmar-0861.jpg"
      }
    },
    "name": "Dagmar Ziegler",
    "party": "SPD",
    "pid": "639",
    "self_bird": "stieglitz",
    "twittering": {
      "twitterId": 2290961736,
      "twitterUserName": "ZieglerMdB"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "schwanzmeise",
    "cv": {
      "de": "Christine Buchholz MdB, (* 2. April 1971 in Hamburg) ist eine deutsche Politikerin der Partei Die Linke. Sie z\u00e4hlt zum linken Fl\u00fcgel der Partei.",
      "en": "Christine Buchholz is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Christine Buchholz",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-christine-buchholz.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Christine Buchholz",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/71/Buchholz_Christine_Presse.jpg"
      }
    },
    "name": "Christine Buchholz",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "64",
    "self_bird": "zilpzalp",
    "twittering": {
      "twitterId": 426403057,
      "twitterUserName": "ch_buchholz"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rotkehlchen",
    "cv": {
      "de": "Stefan Zierke (* 5. Dezember 1970 in Prenzlau) ist ein deutscher Tourismusfachwirt und gew\u00e4hlter Abgeordneter im Deutschen Bundestag (SPD).",
      "en": "Stefan Zierke is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Stefan Zierke",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/zierke_stefan.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b9/WLP14-ri-0401-_Stefan_Zierke_%28SPD%29%2C_MdB.jpg"
      }
    },
    "name": "Stefan Zierke",
    "party": "SPD",
    "pid": "640",
    "self_bird": "elster",
    "twittering": {
      "twitterId": 64220313,
      "twitterUserName": "zierke"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "feldsperling",
    "cv": {
      "de": "Matthias Rainer Zimmer (* 3. Mai 1961 in Marburg) ist ein deutscher Politikwissenschaftler, Publizist und Politiker (CDU).",
      "en": "Matthias Zimmer is a German politician. He is a member of the CDU."
    },
    "full_name": "Prof. Dr. Matthias Zimmer",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Dr. Matthias Zimmer",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/31772/download?token=ChUKCHtn"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/fd/Zimmer%2C_Matthias-0623.jpg"
      }
    },
    "name": "Matthias Zimmer",
    "party": "CDU",
    "pid": "641",
    "self_bird": "zilpzalp",
    "twittering": {
      "twitterId": 52994606,
      "twitterUserName": "matthiaszimmer"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "haussperling",
    "cv": {
      "de": "Jens Zimmermann (* 9. September 1981 in Gro\u00df-Umstadt) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Jens Zimmermann is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Dr. Jens Zimmermann",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/zimmermann_jens.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/72/2014-09-10_-_Jens_Zimmermann_MdB_-_7401.jpg"
      }
    },
    "name": "Jens Zimmermann",
    "party": "SPD",
    "pid": "642",
    "self_bird": "dohle",
    "twittering": {
      "twitterId": 449619355,
      "twitterUserName": "JensZimmermann1"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartengrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Gudrun Anna Therese Zollner MdB, (* 21. Juli 1960 in Straubing) ist eine deutsche Politikerin (CSU).",
      "en": "Gudrun Zollner is a German politician. She is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Gudrun Zollner",
    "imgs": {
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/09/Zollner%2C_Gudrun-9469.jpg"
      }
    },
    "name": "Gudrun Zollner",
    "party": "CSU",
    "pid": "646",
    "self_bird": "schneeeule",
    "twittering": {
      "twitterId": 2573238432,
      "twitterUserName": "GudrunZollner"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "klappergrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Brigitte Zypries (* 16. November 1953 in Kassel) ist eine deutsche Politikerin (SPD), sie war von 2002 bis 2009 Bundesministerin der Justiz in den Kabinetten Schr\u00f6der II und Merkel I und ist seit dem 17.\u00a0Dezember\u00a02013 Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Energie. Sie ist in diesem Rahmen zust\u00e4ndig f\u00fcr IT sowie f\u00fcr Luft- und Raumfahrt.",
      "en": "Brigitte Zypries is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Brigitte Zypries",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/zypries_brigitte.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/85/WLP14-ri-0279-_Brigitte_Zypries_%28SPD%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Brigitte Zypries",
    "party": "SPD",
    "pid": "647",
    "self_bird": "moenchsgrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 574472515,
      "twitterUserName": "brigittezypries"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "gartengrasmuecke",
    "cv": {
      "de": "Marco B\u00fclow (* 14. Juni 1971 in Dortmund) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2002 geh\u00f6rt er als direkt gew\u00e4hlter Abgeordneter im Bundestagswahlkreis Dortmund I dem Deutschen Bundestag an. Seine politischen Schwerpunkte sind Transparenz und Lobbyismus sowie Bau- und Umweltpolitik.",
      "en": "Marco B\u00fclow is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Marco B\u00fclow",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/buelow_marco.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Marco B\u00fclow, MdB / SPD-Bundestagsfraktion",
        "license": "CC-BY-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/96/SPD-Bundestagsfraktion%2C_Mitglied_Marco_B%C3%BClow.jpg"
      }
    },
    "name": "Marco B\u00fclow",
    "party": "SPD",
    "pid": "67",
    "self_bird": "schneeeule",
    "twittering": {
      "twitterId": 52119203,
      "twitterUserName": "marcobuelow"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "ara",
    "cv": {
      "de": "Martin Burkert (* 14. Oktober 1964 in W\u00fcrzburg) ist ein deutscher Politiker (SPD).",
      "en": "Martin Burkert is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Martin Burkert",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/burkert_martin.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b3/Burkert%2C_Martin-9028.jpg"
      }
    },
    "name": "Martin Burkert",
    "party": "SPD",
    "pid": "68",
    "self_bird": "blaumeise",
    "twittering": {
      "twitterId": "36329898",
      "twitterUserName": "BurkertMartin"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "singdrossel",
    "cv": {
      "de": "Niels Annen (* 6. April 1973 in Hamburg-Eimsb\u00fcttel) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 2013 wieder Mitglied des Deutschen Bundestages, dem er bereits von 2005 bis 2009 angeh\u00f6rte. Im SPD-Parteivorstand sitzt Annen ohne Unterbrechung seit 2003. Von 2001 bis 2004 war er Bundesvorsitzender der Jusos, der Jugendorganisation der Partei. Er war von 2010 bis 2011 Senior Transatlantic Fellow beim German Marshall Fund in Washington und von 2011 bis 2013 arbeitete er f\u00fcr das Referat Internationale Politikanalyse der Friedrich-Ebert-Stiftung in Berlin.",
      "en": "Niels Annen is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Niels Annen",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/annen_niels.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/98/Annen%2C_Niels-1812.jpg"
      }
    },
    "name": "Niels Annen",
    "party": "SPD",
    "pid": "7",
    "self_bird": "kohlmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 42401449,
      "twitterUserName": "NielsAnnen"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "star",
    "cv": {
      "de": "Lars Castellucci (* 24. Februar 1974 in Heidelberg) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis Rhein-Neckar.",
      "en": "Lars Castellucci is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Prof. Dr. Lars Castellucci",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/castelluci_lars.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Sven Teschke",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c0/2014-09-09_-_Lars_Castellucci_MdB_-_7072.jpg"
      }
    },
    "name": "Lars Castellucci",
    "party": "SPD",
    "pid": "70",
    "self_bird": "tannenmeise",
    "twittering": {
      "twitterId": 17469649,
      "twitterUserName": "larscastellucci"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "rotkehlchen",
    "cv": {
      "de": "J\u00fcrgen Co\u00dfe (* 16. August 1969) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 1986 Mitglied der SPD. Dort ist er Vorsitzender des Unterbezirkes Steinfurt und geh\u00f6rt zurzeit dem Ortsverein Neuenkirchen an.",
      "en": "J\u00fcrgen Co\u00dfe is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "J\u00fcrgen Co\u00dfe",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/cosse-juergen_0.jpg"
      }
    },
    "name": "J\u00fcrgen Co\u00dfe",
    "party": "SPD",
    "pid": "72",
    "self_bird": "rauchschwalbe",
    "twittering": {
      "twitterId": "161395160",
      "twitterUserName": "juergencosse"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "weisskopfseeadler",
    "cv": {
      "de": "Sevim Da\u011fdelen (* 4. September 1975 in Duisburg) ist eine deutsche Politikerin der Linken. Sie ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages.",
      "en": "Sevim Da\u011fdelen is a German politician. She is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Sevim Da\u011fdelen",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-sevim-dagdelen.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "DIE LINKE Nordrhein-Westfalen Foto: Niels Holger Schmidt",
        "license": "CC-BY-SA-2.0",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c8/DIE_LINKE._NRW_Sevim_Dagdelen.jpg"
      }
    },
    "name": "Sevim Da\u011fdelen",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "74",
    "self_bird": "grauschnaepper",
    "twittering": {
      "twitterId": 139407967,
      "twitterUserName": "SevimDagdelen"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "zilpzalp",
    "cv": {
      "de": "Diether Dehm (* 3. April 1950 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher Musikproduzent, Liedermacher und Politiker (SPD/PDS/Die Linke). Dem deutschen Bundestag geh\u00f6rte er 1994 und seit 2005 an. Der von ihm geschriebene Song 1000 und 1 Nacht war 1984 mehrere Wochen in den Charts. In den 1970er Jahren wurde Dehm vom Ministerium f\u00fcr Staatssicherheit als Inoffizieller Mitarbeiter gef\u00fchrt. Dehm erkl\u00e4rte dazu, dass er unwissentlich als Quelle abgesch\u00f6pft worden sei.",
      "en": "Diether Dehm is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Dr. Diether Dehm",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-diether-dehm.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Olaf Kosinsky",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7a/DIE_LINKE_Bundesparteitag_Mai_2014_Dehm%2C_Diether.jpg"
      }
    },
    "name": "Diether Dehm",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "76",
    "self_bird": "klappergrasmuecke",
    "twittering": {
      "twitterId": 20986770,
      "twitterUserName": "Diether_Dehm"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "tuerkentaube",
    "cv": {
      "de": "Ekin Delig\u00f6z (* 21. April 1971 in Tokat, T\u00fcrkei) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist seit 1998 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2013 Mitglied des Haushaltsausschuss f\u00fcr die Bundestagsfraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen.",
      "en": "Ekin Delig\u00f6z is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Ekin Delig\u00f6z",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/31580.deligoez_ekin_01.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/30/Delig%C3%B6z%2C_Ekin-9600.jpg"
      }
    },
    "name": "Ekin Delig\u00f6z",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "77",
    "self_bird": "ringeltaube",
    "twittering": {
      "twitterId": 22125770,
      "twitterUserName": "ekindeligoez"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "haussperling",
    "cv": {
      "de": "Karamba Diaby (* 27. November 1961 in Marsassoum, Senegal) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit der Bundestagswahl 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages. Er ist promovierter Chemiker und Geo\u00f6kologe.",
      "en": "Karamba Diaby is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Dr. Karamba Diaby",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Ute Langkafel",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/diaby_karamba_0.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Petra Sitte",
        "license": "CC-BY-SA-2.0",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8e/Karamba_Diaby_in_Halle_%2814615409251%29_%28cropped%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Karamba Diaby",
    "party": "SPD",
    "pid": "78",
    "self_bird": "amsel",
    "twittering": {
      "twitterId": 316355056,
      "twitterUserName": "KarambaDiaby"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "feldsperling",
    "cv": {
      "de": "Katja D\u00f6rner (* 18. Februar 1976 in Siegen) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2013 stellvertretende Vorsitzende der Bundestagsfraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen.",
      "en": "Katja D\u00f6rner is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Katja D\u00f6rner",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/308232.doerner_katja_01.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Gerd Seidel (User:Rob Irgendwer)",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/fa/WLP14-ri-0542-_Katja_D%C3%B6rner_%28B%C3%BCndnis_90-Die_Gr%C3%BCnen%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Katja D\u00f6rner",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "85",
    "self_bird": "ringeltaube",
    "twittering": {
      "twitterId": 19738866,
      "twitterUserName": "katjadoerner"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "heckenbraunelle",
    "cv": {
      "de": "Katharina Dr\u00f6ge (* 16. September 1984 in M\u00fcnster) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Abgeordnete im 18. Deutschen Bundestag.",
      "en": "Katharina Dr\u00f6ge is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Katharina Dr\u00f6ge",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Katharina_Droege.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Stefan Kaminski (photography), Katharina Dr\u00f6ge (full rights of use)",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5a/Katharina_Dr%C3%B6ge_%28Pressefoto%29.jpg"
      }
    },
    "name": "Katharina Dr\u00f6ge",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "88",
    "self_bird": "zaunkoenig",
    "twittering": {
      "twitterId": 15722010,
      "twitterUserName": "katdro"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "feldsperling",
    "cv": {
      "de": "Hansj\u00f6rg Durz (* 29. Juli 1971 in Augsburg) ist ein bayerischer Politiker (CSU). Am 22. September 2013 wurde er in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt. Vorher war er B\u00fcrgermeister der Stadt Neus\u00e4\u00df.",
      "en": "Hansj\u00f6rg Durz is a German politician. He is a member of the CSU."
    },
    "full_name": "Hansj\u00f6rg Durz",
    "imgs": {
      "cxu": {
        "copyright": "Marcus Mark",
        "license": "CC-BY-SA-3.0",
        "url": "https://www.cducsu.de/file/32926/download?token=zqE8KbTr"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Marcus Mark",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 de",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/ba/Hansj%C3%B6rg_Durz_2013.jpg"
      }
    },
    "name": "Hansj\u00f6rg Durz",
    "party": "CSU",
    "pid": "89",
    "self_bird": "singdrossel",
    "twittering": {
      "twitterId": 1662533040,
      "twitterUserName": "Hansjoerg_Durz"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "feldsperling",
    "cv": {
      "de": "Rainer Arnold (* 21. Juni 1950 in Stuttgart) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 2002 verteidigungspolitischer Sprecher der SPD-Bundestagsfraktion.",
      "en": "Rainer Arnold is a German politician. He is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Rainer Arnold",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/arnold_rainer.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Dirk Baranek",
        "license": "CC-BY-2.0",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9c/Rainer_Arnold.jpg"
      }
    },
    "name": "Rainer Arnold",
    "party": "SPD",
    "pid": "9",
    "self_bird": "elster",
    "twittering": {
      "twitterId": 56990207,
      "twitterUserName": "rainerarnold"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "fitis",
    "cv": {
      "de": "Harald Ebner (* 8. Juli 1964 in G\u00f6ppingen) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist seit dem 25. Mai 2011 als Nachr\u00fccker Mitglied des Deutschen Bundestages. Ebner ist Sprecher seiner Fraktion f\u00fcr Gentechnik- und Bio\u00f6konomiepolitik und Mitglied im Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft sowie stellvertretendes Mitglied in den Aussch\u00fcssen f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur und f\u00fcr Bildung, Forschung und Technikfolgenabsch\u00e4tzung.",
      "en": "Harald Ebner is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE."
    },
    "full_name": "Harald Ebner",
    "imgs": {
      "gruene": {
        "is_compressed": true,
        "license": "custom-gruene",
        "url": "https://www.gruene-bundestag.de/uploads/tx_wwgruenefraktion/Ebner-harald.zip"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c4/Ebner%2C_Harald-8894.jpg"
      }
    },
    "name": "Harald Ebner",
    "party": "GR\u00dcNE",
    "pid": "91",
    "self_bird": "kleiber",
    "twittering": {
      "twitterId": 52431948,
      "twitterUserName": "ebner_sha"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "schwanzmeise",
    "cv": {
      "de": "Michaela Barbara Engelmeier MdB, (fr\u00fcher Engelmeier-Heite, * 10. Oktober 1960 in Hagen) ist eine deutsche Politikerin (SPD), sowie ehemaliges Mitglied der deutschen Judo-Nationalmannschaft der Frauen.",
      "en": "Michaela Engelmeier-Heite is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Michaela Engelmeier",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/engelmeier_michaela.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/86/Engelmeier%2C_Michaela-9031.jpg"
      }
    },
    "name": "Michaela Engelmeier",
    "party": "SPD",
    "pid": "95",
    "self_bird": "saatkraehe",
    "twittering": {
      "twitterId": 26713568,
      "twitterUserName": "michaelaengel"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "blaumeise",
    "cv": {
      "de": "Klaus Ernst (* 1. November 1954 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (Die Linke) und ehemaliger Gewerkschaftsfunktion\u00e4r.",
      "en": "Klaus Ernst is a German politician. He is a member of the DIE LINKE."
    },
    "full_name": "Klaus Ernst",
    "imgs": {
      "die linke": {
        "license": "custom-linke",
        "url": "https://www.linksfraktion.de/fileadmin/user_upload/Pressefotos/pressefoto-klaus-ernst.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "DerHexer, Wikimedia Commons",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/04/Klaus_Ernst_Die_Linke_Wahlparty_2013_%28DerHexer%29_06.jpg"
      }
    },
    "name": "Klaus Ernst",
    "party": "DIE LINKE",
    "pid": "97",
    "self_bird": "elster",
    "twittering": {
      "twitterId": 64994645,
      "twitterUserName": "ernst_klaus"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "grauschnaepper",
    "cv": {
      "de": "Petra Ernstberger geb. Rosenberger (* 11. November 1955 in Remscheid) ist eine deutsche Politikerin (SPD).",
      "en": "Petra Ernstberger is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Petra Ernstberger",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/ernstberger_petra.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Foto-AG Gymnasium Melle",
        "license": "CC-BY-SA-4.0 int",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4d/Ernstberger%2C_Petra-8805.jpg"
      }
    },
    "name": "Petra Ernstberger",
    "party": "SPD",
    "pid": "98",
    "self_bird": "fitis",
    "twittering": {
      "twitterId": 408506969,
      "twitterUserName": "PErnstberger"
    }
  },
  {
    "citizen_bird": "mauersegler",
    "cv": {
      "de": "Saskia Esken (* 28. August 1961 in Stuttgart) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Bei der Bundestagswahl 2013 wurde sie \u00fcber die Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg in den Bundestag gew\u00e4hlt.",
      "en": "Saskia Esken is a German politician. She is a member of the SPD."
    },
    "full_name": "Saskia Esken",
    "imgs": {
      "spd": {
        "copyright": "Susie Knoll / Florian J\u00e4nicke",
        "license": "custom-spd",
        "url": "http://www.spdfraktion.de/system/files/images/esken_saskia.jpg"
      },
      "wiki": {
        "copyright": "Martin Kraft",
        "license": "CC-BY-SA-3.0 unported",
        "url": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6a/MJK09830_Saskia_Esken.jpg"
      }
    },
    "name": "Saskia Esken",
    "party": "SPD",
    "pid": "99",
    "self_bird": "buchfink",
    "twittering": {
      "twitterId": 1423622834,
      "twitterUserName": "EskenSaskia"
    }
  }
]