[{"polId": "0", "name": "Jan van Aken", "twitterAccountData": {"twitterId": "936486542", "twitterScreenName": "jan_vanaken\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Jan_van_Aken_(Politiker)", "wikiDescription": "Jan Paul van Aken (* 1. Mai 1961 in Reinbek) ist ein deutscher Aktivist f\u00fcr Greenpeace und Politiker (Die Linke). Er ist Mitglied des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses und des Unterausschusses f\u00fcr Abr\u00fcstung, R\u00fcstungskontrolle und Nichtverbreitung im Deutschen Bundestag. Van Aken zog 2009 \u00fcber die Hamburger Landesliste seiner Partei in den 17. Deutschen Bundestag ein. Von 2012 bis 2014 war er stellvertretender Parteivorsitzender der Partei Die Linke. Er war einer der acht Spitzenkandidaten seiner Partei f\u00fcr die Bundestagswahl 2013 und wurde durch diese in den 18. Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "1", "name": "Stephan Albani", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Stephan_Albani", "wikiDescription": "Stephan Albani (* 3. Juni 1968 in G\u00f6ttingen) ist ein deutscher Physiker und Politiker (CDU). Seit der Bundestagswahl 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "2", "name": "Katrin Albsteiger", "twitterAccountData": {"twitterId": "429357796", "twitterScreenName": "dieAlbsteigerin\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Katrin_Albsteiger", "wikiDescription": "Katrin Albsteiger (* 20. November 1983 in Ulm als Katrin Poleschner) ist eine deutsche Politikerin der CSU. Sie ist seit der 18. Wahlperiode Mitglied des Deutschen Bundestages sowie eine der vier stellvertretenden Bundesvorsitzenden der Jungen Union."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "3", "name": "Agnes Alpers", "twitterAccountData": {"twitterId": "181699011", "twitterScreenName": "AgnesAlpers\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Agnes_Alpers", "wikiDescription": "Agnes Alpers (* 29. Juni 1961 in Oerel) ist eine deutsche P\u00e4dagogin, Politikerin (Die Linke) und ehemaliges Mitglied des Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "4", "name": "Peter Altmaier", "twitterAccountData": {"twitterId": "378693834", "twitterScreenName": "peteraltmaier\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Peter_Altmaier", "wikiDescription": "Peter Altmaier (* 18. Juni 1958 in Ensdorf, Saar), ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit dem 17. Dezember 2013 ist er Bundesminister f\u00fcr besondere Aufgaben und Chef des Bundeskanzleramtes im Kabinett Merkel III. Ab dem 22. Mai 2012 war er Nachfolger von Norbert R\u00f6ttgen als Bundesumweltminister im Kabinett Merkel II. Zuvor war Altmaier Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "5", "name": "Luise Amtsberg", "twitterAccountData": {"twitterId": "126058461", "twitterScreenName": "Luise_Amtsberg\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Luise_Amtsberg", "wikiDescription": "Luise Amtsberg (* 17. Oktober 1984 in Greifswald, geborene von Jackowski) ist eine deutsche Politikerin von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und seit der Bundestagswahl 2013 Abgeordnete des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "6", "name": "Kerstin Andreae", "twitterAccountData": {"twitterId": "41548943", "twitterScreenName": "KerstinAndreae\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Kerstin_Andreae", "wikiDescription": "Kerstin Andreae (* 21. Oktober 1968 in Schramberg) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist Mitglied des Deutschen Bundestages und seit Ende Februar 2012 eine der f\u00fcnf stellvertretenden Vorsitzenden der Bundestagsfraktion der Gr\u00fcnen.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "7", "name": "Niels Annen", "twitterAccountData": {"twitterId": "42401449", "twitterScreenName": "NielsAnnen\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Niels_Annen", "wikiDescription": "Niels Annen (* 6. April 1973 in Hamburg-Eimsb\u00fcttel) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 2013 wieder Mitglied des Deutschen Bundestages, dem er bereits von 2005 bis 2009 angeh\u00f6rte. Im SPD-Parteivorstand sitzt Annen ohne Unterbrechung seit 2003. Von 2001 bis 2004 war er Bundesvorsitzender der Jusos, der Jugendorganisation der Partei. Er war von 2010 bis 2011 Senior Transatlantic Fellow beim German Marshall Fund in Washington und von 2011 bis 2013 arbeitete er f\u00fcr das Referat Internationale Politikanalyse der Friedrich-Ebert-Stiftung in Berlin.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "8", "name": "Ingrid Arndt-Brauer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ingrid_Arndt-Brauer", "wikiDescription": "Ingrid Arndt-Brauer, MdB, (* 20. M\u00e4rz 1961 in Marburg) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "9", "name": "Rainer Arnold", "twitterAccountData": {"twitterId": "56990207", "twitterScreenName": "rainerarnold\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Rainer_Arnold", "wikiDescription": "Rainer Arnold (* 21. Juni 1950 in Stuttgart) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 2002 verteidigungspolitischer Sprecher der SPD-Bundestagsfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "10", "name": "Artur Auernhammer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Artur_Auernhammer", "wikiDescription": "Artur Auernhammer MdB, (* 9. M\u00e4rz 1963 in Oberhochstatt, Landkreis Wei\u00dfenburg-Gunzenhausen) ist ein deutscher Politiker (CSU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "11", "name": "Heike Baehrens", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Heike_Baehrens", "wikiDescription": "Heike Baehrens (* 21. September 1955 in Bevern) ist eine deutsche Religionsp\u00e4dagogin und Politikerin (SPD). Seit der Bundestagswahl 2013 ist sie Mitglied des deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "12", "name": "Annalena Baerbock", "twitterAccountData": {"twitterId": "2179010672", "twitterScreenName": "ABaerbock\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Annalena_Baerbock", "wikiDescription": "Annalena Charlotte Alma Baerbock (* 15. Dezember 1980 in Hannover) ist eine deutsche Politikerin der Gr\u00fcnen und Bundestagsabgeordnete. Sie ist Mitglied des Parteirats von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und war von 2009 bis 2013 Vorsitzende des Landesverbands Brandenburg. Sie ist verheiratet und hat zwei T\u00f6chter.[1][2]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "13", "name": "Ulrike Bahr", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ulrike_Bahr", "wikiDescription": "Ulrike Renate Martina Bahr (* 25. April 1964 in N\u00f6rdlingen) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und Abgeordnete im 18. Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "14", "name": "Dorothee B\u00e4r", "twitterAccountData": {"twitterId": "140821364", "twitterScreenName": "DoroBaer\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Dorothee_B%C3%A4r", "wikiDescription": "Dorothee B\u00e4r (* 19. April 1978 in Bamberg als Dorothee Mantel) ist eine deutsche Politikerin (CSU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "15", "name": "Heinz-Joachim Barchmann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Heinz-Joachim_Barchmann", "wikiDescription": "Heinz-Joachim Barchmann (* 17. November 1950 in Wunstorf-Idensen; auch Achim Barchmann) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Gewerkschafter. Heinz-Joachim Barchmann ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "16", "name": "Thomas Barei\u00df", "twitterAccountData": {"twitterId": "2797812265", "twitterScreenName": "Thomas_Bareiss\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_Barei%C3%9F", "wikiDescription": "Thomas Barei\u00df (* 15. Februar 1975 in Albstadt-Ebingen) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "17", "name": "Katarina Barley", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Katarina_Barley", "wikiDescription": "Katarina Barley (* 19. November 1968 in K\u00f6ln) ist eine deutsche Juristin, Politikerin (SPD) und Abgeordnete im 18. Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "18", "name": "Doris Barnett", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Doris_Barnett", "wikiDescription": "Doris Barnett geb. Frenzel (* 22. Mai 1953 in Ludwigshafen am Rhein) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie war von 1998 bis 2002 Vorsitzende des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Sozialordnung des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "19", "name": "Hans-Peter Bartels", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hans-Peter_Bartels", "wikiDescription": "Hans-Peter Bartels (* 7. Mai 1961 in D\u00fcsseldorf) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit Mai 2015 ist er Wehrbeauftragter des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "20", "name": "Klaus Barthel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Klaus_Barthel", "wikiDescription": "Klaus Barthel (* 28. Dezember 1955 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "21", "name": "Norbert Barthle", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Norbert_Barthle", "wikiDescription": "Norbert Barthle (* 1. Februar 1952 in Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2015 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "22", "name": "Matthias Bartke", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Matthias_Bartke", "wikiDescription": "Matthias Bartke (* 16. Januar 1959 in Bremen) ist ein deutscher Politiker der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands (SPD). Seit 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "23", "name": "S\u00f6ren Bartol", "twitterAccountData": {"twitterId": "57293969", "twitterScreenName": "soerenbartol\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/S%C3%B6ren_Bartol", "wikiDescription": "S\u00f6ren Bartol (* 4. September 1974 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "24", "name": "Dietmar Bartsch", "twitterAccountData": {"twitterId": "2320519958", "twitterScreenName": "DietmarBartsch\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Dietmar_Bartsch", "wikiDescription": "Dietmar Gerhard Bartsch (* 31. M\u00e4rz 1958 in Stralsund) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Er ist Mitglied des Deutschen Bundestages und seit dem 13. Oktober 2015 zusammen mit Sahra Wagenknecht Vorsitzender der Linksfraktion und damit Oppositionsf\u00fchrer des 18. Bundestags. Er war zuvor Bundesschatzmeister der PDS, Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Linkspartei sowie Zweiter Stellvertretender Fraktionschef. Er wird, im Gegensatz zu Wagenknecht, zum moderaten, reformorientierten Parteifl\u00fcgel gez\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "25", "name": "B\u00e4rbel Bas", "twitterAccountData": {"twitterId": "19438957", "twitterScreenName": "baerbelbas\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/B%C3%A4rbel_Bas", "wikiDescription": "B\u00e4rbel Bas (* 3. Mai 1968 in Walsum) ist eine deutsche Politikerin (SPD) aus Duisburg. Seit der Bundestagswahl 2009 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages und seit Dezember 2013 Parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der SPD-Bundestagsfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "26", "name": "Sabine B\u00e4tzing-Lichtenth\u00e4ler", "twitterAccountData": {"twitterId": "281941547", "twitterScreenName": "Sabine_Baetzing\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sabine_B%C3%A4tzing-Lichtenth%C3%A4ler", "wikiDescription": "Sabine B\u00e4tzing-Lichtenth\u00e4ler (* 13. Februar 1975 in Altenkirchen (Westerwald)) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie war von 2002 bis November 2014 Mitglied des Deutschen Bundestages. Im Zeitraum von 2005 bis 2009 war sie Drogenbeauftragte der Bundesregierung. Mitte November 2014 wurde sie rheinland-pf\u00e4lzische Ministerin f\u00fcr Soziales, Arbeit, Gesundheit und Demografie.[1] Seit Juni 2015 ist sie stellvertretendes Mitglied im Deutschen Bundesrat f\u00fcr Rheinland-Pfalz."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "27", "name": "G\u00fcnter Baumann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/G%C3%BCnter_Baumann_(Politiker)", "wikiDescription": "G\u00fcnter Helmut Baumann (* 1. August 1947 in Annaberg-Buchholz) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2005 Vorsitzender der Arbeitsgruppe Petitionen der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "28", "name": "Marieluise Beck", "twitterAccountData": {"twitterId": "763549040", "twitterScreenName": "MarieluiseBeck\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Marieluise_Beck", "wikiDescription": "Marieluise Beck (* 25. Juni 1952 in Bramsche) ist eine deutsche Politikerin von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Sie ist Mitglied des Bundestags und Sprecherin f\u00fcr Osteuropapolitik ihrer Partei. Sie war von 2002 bis 2005 parlamentarische Staatssekret\u00e4rin bei der Bundesministerin f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend und von 1998 bis 2005 Ausl\u00e4nderbeauftragte der Bundesregierung. Seit 17. Februar 2006 ist sie mit ihrem langj\u00e4hrigen Lebensgef\u00e4hrten, dem ebenfalls Gr\u00fcnen-Politiker und seit 2001 Leiter der Heinrich B\u00f6ll Stiftung, Ralf F\u00fccks verheiratet, mit dem sie zwei T\u00f6chter hat."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "29", "name": "Volker Beck", "twitterAccountData": {"twitterId": "16337664", "twitterScreenName": "Volker_Beck\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Volker_Beck", "wikiDescription": "Volker Beck (* 12. Dezember 1960 in Stuttgart-Bad Cannstatt) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Menschenrechtler. Seit 1994 ist er Mitglied des Deutschen Bundestags. Er ist innenpolitischer Sprecher der Bundestagsfraktion, Vorsitzender der deutsch-israelischen Parlamentariergruppe des Deutschen Bundestages und Sprecher f\u00fcr Religionspolitik seiner Fraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "30", "name": "Dirk Becker", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Dirk_Becker", "wikiDescription": "Dirk Becker (* 4. Mai 1966 in Bielefeld-Gadderbaum) ist ein deutscher Politiker (SPD), ehemaliges Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2015 B\u00fcrgermeister der lippischen Stadt Oerlinghausen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "31", "name": "Uwe Beckmeyer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Uwe_Beckmeyer", "wikiDescription": "Uwe Karl Beckmeyer (* 26. M\u00e4rz 1949 in Bremerhaven) ist ein deutscher Politiker (SPD). Von 1987 bis 1991 war er Wirtschaftssenator und von 1991 bis 1999 Senator f\u00fcr Au\u00dfenhandel der Freien Hansestadt Bremen. Von 2006 bis 2010 war er Landesvorsitzender der SPD Bremen. Er ist seit Ende 2013 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Energie."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "32", "name": "Maik Beermann", "twitterAccountData": {"twitterId": "569257486", "twitterScreenName": "MaikBeermann\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Maik_Beermann", "wikiDescription": "Maik Beermann (* 19. Oktober 1981 in Nienburg/Weser) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er wurde bei der Bundestagswahl 2013 in den 18. Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "33", "name": "Herbert Behrens", "twitterAccountData": {"twitterId": "573861390", "twitterScreenName": "HerbertBehrens\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Herbert_Behrens", "wikiDescription": "Herbert Behrens (* 30. Mai 1954 in Osterholz-Scharmbeck) ist ein deutscher Gewerkschafter und Politiker der Partei Die Linke. Seit 2009 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "34", "name": "Manfred Behrens", "twitterAccountData": {"twitterId": "61577387", "twitterScreenName": "Manfredbehrens\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Manfred_Behrens", "wikiDescription": "Manfred Behrens (* 28. Oktober 1956 in Magdeburg) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "35", "name": "Veronika Bellmann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Veronika_Bellmann", "wikiDescription": "Veronika Maria Bellmann geb. W\u00e4chter (* 20. November 1960 in Karl-Marx-Stadt) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "36", "name": "Sybille Benning", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sybille_Benning", "wikiDescription": "Sybille Benning (* 8. Januar 1961 in M\u00fcnster) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie wurde bei der Bundestagswahl 2013 in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "37", "name": "Andr\u00e9 Berghegger", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Andr%C3%A9_Berghegger", "wikiDescription": "Andr\u00e9 Berghegger (* 5. Juli 1972 in Osnabr\u00fcck)[1] ist ein deutscher Politiker (CDU). Er war von 2006 bis 2013 B\u00fcrgermeister der Stadt Melle.[2] Seit dem 22. Oktober 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "38", "name": "Christoph Bergner", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Christoph_Bergner", "wikiDescription": "Christoph Georg Bergner (* 24. November 1948 in Zwickau) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er war von 1993 bis 1994 Ministerpr\u00e4sident des Landes Sachsen-Anhalt. Von 2005 bis 2013 war er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister des Innern."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "39", "name": "Ute Bertram", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ute_Bertram", "wikiDescription": "Ute Bertram (* 8. Juli 1961 in Hildesheim) ist eine deutsche Bankfachwirtin und Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "40", "name": "Peter Beyer", "twitterAccountData": {"twitterId": "69814084", "twitterScreenName": "PeterbeyerCDU\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Peter_Beyer_(Politiker)", "wikiDescription": "Peter Beyer (* 25. Dezember 1970 in Ratingen) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Rechtsanwalt (Fachanwalt f\u00fcr gewerblichen Rechtsschutz)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "41", "name": "Steffen Bilger", "twitterAccountData": {"twitterId": "23925041", "twitterScreenName": "SteffenBilger\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Steffen_Bilger", "wikiDescription": "Steffen Bilger (* 16. Februar 1979 in Schongau) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "42", "name": "Karin Binder", "twitterAccountData": {"twitterId": "22142658", "twitterScreenName": "karinbinder\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Karin_Binder", "wikiDescription": "Karin Binder (* 28. August 1957 in Stuttgart) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie ist Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "43", "name": "Lothar Binding", "twitterAccountData": {"twitterId": "2617281050", "twitterScreenName": "Lothar_Binding\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Lothar_Binding", "wikiDescription": "Lothar Binding (* 1. April 1950 in Sandershausen) ist ein deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "44", "name": "Clemens Binninger", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Clemens_Binninger", "wikiDescription": "Clemens Binninger (* 24. April 1962 in Bonndorf) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "45", "name": "Matthias Birkwald", "twitterAccountData": {"twitterId": "748851762", "twitterScreenName": "MWBirkwald\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Matthias_Birkwald", "wikiDescription": "Matthias W. Birkwald (* 28. September 1961 in M\u00fcnster) ist ein deutscher Politiker (DIE LINKE) und Sozialwissenschaftler. Seit Oktober 2009 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "46", "name": "Peter Bleser", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Peter_Bleser", "wikiDescription": "Peter Bleser (* 23. Juli 1952 in Brachtendorf) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er war von 2005 bis Februar 2011 Vorsitzender der Arbeitsgruppe Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz der CDU/CSU-Bundestagsfraktion. Seit Februar 2011 ist Bleser Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r im Bundesministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "47", "name": "Burkhard Blienert", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Burkhard_Blienert", "wikiDescription": "Burkhard Blienert (* 30. M\u00e4rz 1966 in Braubach) ist ein deutscher Politiker der SPD und Bundestagsabgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "48", "name": "Heidrun Bluhm", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Heidrun_Bluhm", "wikiDescription": "Heidrun Bluhm, geb. Samow MdB, (* 18. Januar 1958 in Schwerin, DDR) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Seit dem R\u00fccktritt von Steffen Bockhahn ist sie Vorsitzende des Landesverbandes in Mecklenburg-Vorpommern.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "49", "name": "Maria B\u00f6hmer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Maria_B%C3%B6hmer", "wikiDescription": "Maria B\u00f6hmer (* 23. April 1950 in Mainz) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Vom November 2005 bis zum Dezember 2013 war sie Staatsministerin bei der Bundeskanzlerin und Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr Migration, Fl\u00fcchtlinge und Integration. Ihre Nachfolgerin in dieser Funktion ist Aydan \u00d6zo\u011fuz. Im Kabinett Merkel\u00a0III ist sie seit Dezember 2013 Staatsministerin im Ausw\u00e4rtigen Amt und f\u00fcr Ausw\u00e4rtige Kultur- und Bildungspolitik zust\u00e4ndig.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "50", "name": "Wolfgang Bosbach", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Wolfgang_Bosbach", "wikiDescription": "Wolfgang Walter Wilhelm Bosbach[1] [\u02c8b\u0254sbax] (*\u00a011. Juni 1952 in Bergisch Gladbach) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Rechtsanwalt. Bosbach war von Februar 2000 bis November 2009 stellvertretender Vorsitzender der Bundestagsfraktion der Union und von November 2009 bis Juli 2015 Vorsitzender des Innenausschusses des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "51", "name": "Norbert Brackmann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Norbert_Brackmann", "wikiDescription": "Norbert Brackmann (* 30. August 1954 in Lauenburg) ist ein deutscher Politiker (CDU), der 2009 und 2013 als Direktkandidat im Wahlkreis Herzogtum Lauenburg \u2013 Stormarn-S\u00fcd in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt wurde."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "52", "name": "Klaus Br\u00e4hmig", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Klaus_Br%C3%A4hmig", "wikiDescription": "Klaus Peter Br\u00e4hmig (* 1. August 1957 in K\u00f6nigstein/S\u00e4chsische Schweiz) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "53", "name": "Michael Brand", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michael_Brand", "wikiDescription": "Michael Brand (* 19. November 1973 in Fulda) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "54", "name": "Reinhard Brandl", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Reinhard_Brandl", "wikiDescription": "Reinhard Brandl (* 1. August 1977 in Ingolstadt) ist ein deutscher Politiker (CSU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "55", "name": "Helmut Brandt (MdB)", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Helmut_Brandt_(MdB)", "wikiDescription": "Helmut Brandt (* 24. Oktober 1950 in Bardenberg) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Justiziar der CDU/CSU-Bundestagsfraktion[1]."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "56", "name": "Franziska Brantner", "twitterAccountData": {"twitterId": "32323724", "twitterScreenName": "fbrantner\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Franziska_Brantner", "wikiDescription": "Franziska Katharina Brantner (* 24. August 1979 in L\u00f6rrach) ist eine deutsche Politikwissenschaftlerin und Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie geh\u00f6rt dem 18. Deutschen Bundestag an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "57", "name": "Willi Brase", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Willi_Brase", "wikiDescription": "Willi Brase (* 10. Oktober 1951 in Quetzen) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "58", "name": "Ralf Brauksiepe", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ralf_Brauksiepe", "wikiDescription": "Ralf Wolfgang Brauksiepe (* 14. M\u00e4rz 1967 in Niederwenigern, jetzt Hattingen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 1998 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2009 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "59", "name": "Helge Braun", "twitterAccountData": {"twitterId": "19108071", "twitterScreenName": "HBraun\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Helge_Braun", "wikiDescription": "Helge Reinhold Braun (* 18. Oktober 1972 in Gie\u00dfen) ist ein deutscher Politiker der CDU, direkt gew\u00e4hlter Bundestagsabgeordneter des Wahlkreises Gie\u00dfen und Staatsminister bei der Bundeskanzlerin."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "60", "name": "Heike Brehmer", "twitterAccountData": {"twitterId": "150372237", "twitterScreenName": "HeikeBrehmerMdB\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Heike_Brehmer", "wikiDescription": "Heike Brehmer (* 5. November 1962 in Sta\u00dffurt) ist eine deutsche Politikerin der CDU und ehemalige Landr\u00e4tin des Landkreises Aschersleben-Sta\u00dffurt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "61", "name": "Ralph Brinkhaus", "twitterAccountData": {"twitterId": "38001527", "twitterScreenName": "rbrinkhaus\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ralph_Brinkhaus", "wikiDescription": "Ralph Brinkhaus (* 15. Juni 1968 in Wiedenbr\u00fcck, Kreis Wiedenbr\u00fcck), ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "62", "name": "Agnieszka Brugger", "twitterAccountData": {"twitterId": "172269309", "twitterScreenName": "agnieszka_mdb\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Agnieszka_Brugger", "wikiDescription": "Agnieszka Brugger geb. Malczak (auch Agnes Brugger; * 8. Februar 1985[1] in Legnica, Polen) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) polnischer Herkunft."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "63", "name": "Karl-Heinz Brunner", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Karl-Heinz_Brunner", "wikiDescription": "Karl-Heinz Brunner (* 14. M\u00e4rz 1953 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit der Bundestagswahl 2013 ist er Mitglied des deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "64", "name": "Christine Buchholz", "twitterAccountData": {"twitterId": "426403057", "twitterScreenName": "ch_buchholz\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Christine_Buchholz", "wikiDescription": "Christine Buchholz MdB, (* 2. April 1971 in Hamburg) ist eine deutsche Politikerin der Partei Die Linke. Sie z\u00e4hlt zum linken Fl\u00fcgel der Partei."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "65", "name": "Eva Bulling-Schr\u00f6ter", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Eva_Bulling-Schr%C3%B6ter", "wikiDescription": "Eva Maria Bulling-Schr\u00f6ter, geb. Bulling (* 22. Februar 1956 in Ingolstadt) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Von 1994 bis 2002 war bzw. seit 2005 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages. Den Landesvorsitz der bayerischen Linken hat sie seit 2007."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "66", "name": "Edelgard Bulmahn", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Edelgard_Bulmahn", "wikiDescription": "Edelgard Bulmahn (* 4. M\u00e4rz 1951 in Petershagen) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie war von 1998 bis 2005 Bundesministerin f\u00fcr Bildung und Forschung und von 2005 bis 2009 Vorsitzende des Ausschusses f\u00fcr Wirtschaft und Technologie des Deutschen Bundestages. In der 17. Wahlperiode war sie Mitglied des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses des Deutschen Bundestages. Seit Oktober 2013 ist sie Vizepr\u00e4sidentin des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "67", "name": "Marco B\u00fclow", "twitterAccountData": {"twitterId": "52119203", "twitterScreenName": "marcobuelow\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Marco_B%C3%BClow", "wikiDescription": "Marco B\u00fclow (* 14. Juni 1971 in Dortmund) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2002 geh\u00f6rt er als direkt gew\u00e4hlter Abgeordneter im Bundestagswahlkreis Dortmund I dem Deutschen Bundestag an. Seine politischen Schwerpunkte sind Transparenz und Lobbyismus[1] sowie Bau- und Umweltpolitik.[2]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "68", "name": "Martin Burkert", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Martin_Burkert", "wikiDescription": "Martin Burkert (* 14. Oktober 1964 in W\u00fcrzburg) ist ein deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "69", "name": "Cajus Julius Caesar", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Cajus_Julius_Caesar", "wikiDescription": "Cajus Julius Caesar (* 22. Januar 1951 in Rinteln) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "70", "name": "Lars Castellucci", "twitterAccountData": {"twitterId": "17469649", "twitterScreenName": "larscastellucci\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Lars_Castellucci", "wikiDescription": "Lars Castellucci (* 24. Februar 1974 in Heidelberg) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis Rhein-Neckar."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "71", "name": "Roland Claus", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Roland_Claus", "wikiDescription": "Roland Claus (* 18. Dezember 1954 in Hettstedt) ist ein deutscher Politiker (SED/PDS/Die Linke). Von 2000 bis 2002 war er Fraktionsvorsitzender der PDS-Bundestagsfraktion. Von 1998 bis 2002 war und seit 2005 ist er Mitglied des Bundestages. Claus war Mitglied der DDR-Volkskammer, Abgeordneter im Landtag von Sachsen-Anhalt und inoffizieller Mitarbeiter der DDR-Staatssicherheit."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "72", "name": "Gitta Connemann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gitta_Connemann", "wikiDescription": "Gitta Connemann (geb. Saathoff, * 10. Mai 1964 in Leer in Ostfriesland) ist eine deutsche Juristin und Politikerin (CDU). Seit 2002 ist sie Mitglied des Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "73", "name": "Petra Crone", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Petra_Crone", "wikiDescription": "Petra Crone (* 3. Juli 1950 in L\u00fcdenscheid) ist eine deutsche Politikerin (SPD) aus Kierspe, Nordrhein-Westfalen. Sie ist seit der Bundestagswahl 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "74", "name": "Sevim Da\u011fdelen", "twitterAccountData": {"twitterId": "139407967", "twitterScreenName": "SevimDagdelen\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sevim_Da%C4%9Fdelen", "wikiDescription": "Sevim Da\u011fdelen (* 4. September 1975 in Duisburg) ist eine deutsche Politikerin der Linken. Sie ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "75", "name": "Bernhard Daldrup", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Bernhard_Daldrup_(SPD)", "wikiDescription": "Bernhard Daldrup (* 1. Juni 1956 in Sendenhorst) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Abgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "76", "name": "Diether Dehm", "twitterAccountData": {"twitterId": "20986770", "twitterScreenName": "Diether_Dehm\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Diether_Dehm", "wikiDescription": "Diether Dehm (* 3. April 1950 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher Musikproduzent, Liedermacher und Politiker (SPD/PDS/Die Linke). Dem deutschen Bundestag geh\u00f6rte er 1994 und seit 2005 an. Der von ihm geschriebene Song 1000 und 1 Nacht war 1984 mehrere Wochen in den Charts. In den 1970er Jahren wurde Dehm vom Ministerium f\u00fcr Staatssicherheit als Inoffizieller Mitarbeiter gef\u00fchrt. Dehm erkl\u00e4rte dazu, dass er unwissentlich als Quelle abgesch\u00f6pft worden sei."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "77", "name": "Ekin Delig\u00f6z", "twitterAccountData": {"twitterId": "22125770", "twitterScreenName": "ekindeligoez\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ekin_Delig%C3%B6z", "wikiDescription": "Ekin Delig\u00f6z (* 21. April 1971 in Tokat, T\u00fcrkei) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist seit 1998 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2013 Mitglied des Haushaltsausschuss f\u00fcr die Bundestagsfraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "78", "name": "Karamba Diaby", "twitterAccountData": {"twitterId": "316355056", "twitterScreenName": "KarambaDiaby\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Karamba_Diaby", "wikiDescription": "Karamba Diaby (* 27. November 1961 in Marsassoum, Senegal) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit der Bundestagswahl 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages. Er ist promovierter Chemiker und Geo\u00f6kologe."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "79", "name": "Alexandra Dinges-Dierig", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Alexandra_Dinges-Dierig", "wikiDescription": "Alexandra Dinges-Dierig (* 17. Februar 1953 in L\u00fcbeck) ist eine deutsche Volkswirtin und Politikerin (CDU). Sie war von 2004 bis 2008 Senatorin f\u00fcr Bildung und Sport der Freien und Hansestadt Hamburg. 2011 kandidierte sie f\u00fcr das Amt des L\u00fcbecker B\u00fcrgermeisters, unterlag jedoch in der Stichwahl dem Amtsinhaber Bernd Saxe. Seit 2013 ist sie Bundestagsabgeordnete."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "80", "name": "Sabine Dittmar", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sabine_Dittmar", "wikiDescription": "Sabine Dittmar (* 15. September 1964 in Schweinfurt) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Seit 2013 ist sie Abgeordnete des Bundestags."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "81", "name": "Alexander Dobrindt", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Alexander_Dobrindt", "wikiDescription": "Alexander Dobrindt (* 7. Juni 1970 in Pei\u00dfenberg) ist ein deutscher Politiker (CSU). Er ist seit dem 17. Dezember 2013 im Kabinett Merkel III Bundesminister f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur und war vom 9. Februar 2009 bis zum 15. Dezember 2013 Generalsekret\u00e4r der CSU."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "82", "name": "Michael Donth", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michael_Donth", "wikiDescription": "Michael Donth (* 8. Juni 1967 in Metzingen) ist ein deutscher Politiker der CDU. Seit 2013 ist er Mitglied des 18. Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "83", "name": "Thomas D\u00f6rflinger", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_D%C3%B6rflinger", "wikiDescription": "Thomas D\u00f6rflinger (* 27. August 1965 in Tiengen) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "84", "name": "Martin D\u00f6rmann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Martin_D%C3%B6rmann", "wikiDescription": "Martin D\u00f6rmann (* 30. Juni 1962 in Herten) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "85", "name": "Katja D\u00f6rner", "twitterAccountData": {"twitterId": "19738866", "twitterScreenName": "katjadoerner\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Katja_D%C3%B6rner", "wikiDescription": "Katja D\u00f6rner (* 18. Februar 1976 in Siegen) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2013 stellvertretende Vorsitzende der Bundestagsfraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "86", "name": "Marie-Luise D\u00f6tt", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Marie-Luise_D%C3%B6tt", "wikiDescription": "Marie-Luise D\u00f6tt geb. Duhn (* 20. April 1953 in Nordhorn) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "87", "name": "Elvira Drobinski-Wei\u00df", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Elvira_Drobinski-Wei%C3%9F", "wikiDescription": "Elvira Drobinski-Wei\u00df (* 26. Juni 1951 auf Norderney) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "88", "name": "Katharina Dr\u00f6ge", "twitterAccountData": {"twitterId": "15722010", "twitterScreenName": "katdro\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Katharina_Dr%C3%B6ge", "wikiDescription": "Katharina Dr\u00f6ge (* 16. September 1984 in M\u00fcnster) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Abgeordnete im 18. Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "89", "name": "Hansj\u00f6rg Durz", "twitterAccountData": {"twitterId": "1662533040", "twitterScreenName": "Hansjoerg_Durz\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hansj%C3%B6rg_Durz", "wikiDescription": "Hansj\u00f6rg Durz (* 29. Juli 1971 in Augsburg) ist ein bayerischer Politiker (CSU). Am 22. September 2013 wurde er in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt. Vorher war er B\u00fcrgermeister der Stadt Neus\u00e4\u00df."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "90", "name": "Iris Eberl", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Iris_Eberl", "wikiDescription": "Iris Eberl (* 21. Juli 1958 in Schrobenhausen)[1] ist eine deutsche Politikerin (CSU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "91", "name": "Harald Ebner", "twitterAccountData": {"twitterId": "52431948", "twitterScreenName": "ebner_sha\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Harald_Ebner", "wikiDescription": "Harald Ebner (* 8. Juli 1964 in G\u00f6ppingen) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist seit dem 25. Mai 2011 als Nachr\u00fccker Mitglied des Deutschen Bundestages. Ebner ist Sprecher seiner Fraktion f\u00fcr Gentechnik- und Bio\u00f6konomiepolitik und Mitglied im Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft sowie stellvertretendes Mitglied in den Aussch\u00fcssen f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur und f\u00fcr Bildung, Forschung und Technikfolgenabsch\u00e4tzung."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "92", "name": "Jutta Eckenbach", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Jutta_Eckenbach", "wikiDescription": "Jutta Eckenbach (* 22. Januar 1952 in Essen) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und Abgeordnete im 18. Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "93", "name": "Sebastian Edathy", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sebastian_Edathy", "wikiDescription": "Sebastian Edathy (* 5. September 1969 in Hannover als Sebastian Edathiparambil) ist ein ehemaliger deutscher Politiker (SPD). Er geh\u00f6rte von 1998 bis 2014 dem Deutschen Bundestag an. Dort war er von 2005 bis 2009 Vorsitzender des Innenausschusses, von 2009 bis 2013 Mitglied des Rechtsausschusses. Ab 2012 leitete er den Untersuchungsausschuss zur Terrorgruppe Nationalsozialistischer Untergrund. Mit Erkl\u00e4rung vom 6. Februar 2014 legte er sein Mandat nieder, kurz vor dem Bekanntwerden der laufenden Ermittlungen gegen ihn aufgrund des Verdachts, sich kinderpornografisches Material beschafft zu haben. Der Fall l\u00f6ste die Edathy-Aff\u00e4re aus."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "94", "name": "Siegmund Ehrmann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Siegmund_Ehrmann", "wikiDescription": "Siegmund Ehrmann (* 24. Januar 1952 in Moers) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist der Vorsitzende des Ausschusses f\u00fcr Kultur und Medien im Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "95", "name": "Michaela Engelmeier-Heite", "twitterAccountData": {"twitterId": "26713568", "twitterScreenName": "michaelaengel\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michaela_Engelmeier-Heite", "wikiDescription": "Michaela Barbara Engelmeier MdB, (fr\u00fcher Engelmeier-Heite, * 10. Oktober 1960 in Hagen) ist eine deutsche Politikerin (SPD), sowie ehemaliges Mitglied der deutschen Judo-Nationalmannschaft der Frauen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "96", "name": "Gernot Erler", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gernot_Erler", "wikiDescription": "Gernot Erler (* 3. Mai 1944 in Mei\u00dfen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 1987 Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 2005 bis 2009 Staatsminister beim Bundesminister des Ausw\u00e4rtigen. Seit Januar 2014 ist er Russland-Beauftragter (offizieller Titel: Koordinator f\u00fcr die zwischengesellschaftliche Zusammenarbeit mit Russland, Zentralasien und den L\u00e4ndern der \u00d6stlichen Partnerschaft) der deutschen Bundesregierung (Kabinett Merkel III)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "97", "name": "Klaus Ernst", "twitterAccountData": {"twitterId": "64994645", "twitterScreenName": "ernst_klaus\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Klaus_Ernst", "wikiDescription": "Klaus Ernst (* 1. November 1954 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (Die Linke) und ehemaliger Gewerkschaftsfunktion\u00e4r."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "98", "name": "Petra Ernstberger", "twitterAccountData": {"twitterId": "408506969", "twitterScreenName": "PErnstberger\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Petra_Ernstberger", "wikiDescription": "Petra Ernstberger geb. Rosenberger (* 11. November 1955 in Remscheid) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "99", "name": "Saskia Esken", "twitterAccountData": {"twitterId": "1423622834", "twitterScreenName": "EskenSaskia\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Saskia_Esken", "wikiDescription": "Saskia Esken (* 28. August 1961 in Stuttgart) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Bei der Bundestagswahl 2013 wurde sie \u00fcber die Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg in den Bundestag gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "100", "name": "Karin Evers-Meyer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Karin_Evers-Meyer", "wikiDescription": "Karin Evers-Meyer, geb. Evers, (* 10. September 1949 in Neuenburg, Kreis Friesland) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "101", "name": "Bernd Fabritius", "twitterAccountData": {"twitterId": "493229926", "twitterScreenName": "BerndFabritius\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Bernd_Fabritius", "wikiDescription": "Bernd-Bernhard Fabritius (* 14. Mai 1965 in Agnetheln, Rum\u00e4nien) ist ein deutscher Politiker (CSU) und Pr\u00e4sident des Bundes der Vertriebenen. Der promovierte Jurist und Politologe ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2007 Bundesvorsitzender des Verbandes der Siebenb\u00fcrger Sachsen in Deutschland e.\u00a0V. und Pr\u00e4sident der weltweiten F\u00f6deration der Siebenb\u00fcrger Sachsen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "102", "name": "Hermann F\u00e4rber", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hermann_F%C3%A4rber", "wikiDescription": "Hermann Klaus F\u00e4rber (* 26. M\u00e4rz 1963 in B\u00f6hmenkirch, Landkreis G\u00f6ppingen) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "103", "name": "Johannes Fechner", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Johannes_Fechner", "wikiDescription": "Johannes Fechner (* 25. November 1972 in Freiburg) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Abgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "104", "name": "Uwe Feiler", "twitterAccountData": {"twitterId": "47151012", "twitterScreenName": "UweFe\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Uwe_Feiler", "wikiDescription": "Uwe Wolfgang Werner Feiler (* 2. November 1965 in Luhdorf bei Winsen (Luhe)) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "105", "name": "Thomas Feist", "twitterAccountData": {"twitterId": "47990090", "twitterScreenName": "drthomasfeist\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_Feist", "wikiDescription": "Thomas Wolfgang Feist (* 8. April 1965 in Leipzig) ist ein deutscher Politiker der CDU. Der Musik- und Kulturwissenschaftler war Referent f\u00fcr Kulturarbeit, interkulturelle Arbeit und Musik bei der evangelischen Landeskirche Sachsen und auch Vorsitzender des Bundesverband Kulturarbeit in der evangelischen Jugend."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "106", "name": "Fritz Felgentreu", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Fritz_Felgentreu", "wikiDescription": "Fritz Felgentreu (* 1. September 1968 in Kiel) ist ein deutscher Politiker und Altphilologe. Er war zehn Jahre Kreisvorsitzender der SPD in Berlin-Neuk\u00f6lln und ist stellvertretender Landesvorsitzender der Berliner SPD. 2013 wurde er direkt in den 18. Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt. Seit 2014 ist er Vorsitzender des Landesverbands Berlin des Volksbunds Deutsche Kriegsgr\u00e4berf\u00fcrsorge"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "107", "name": "Enak Ferlemann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Enak_Ferlemann", "wikiDescription": "Enak Ferlemann (* 12. Juli 1963 in Bad Rothenfelde) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "108", "name": "Elke Ferner", "twitterAccountData": {"twitterId": "26203837", "twitterScreenName": "Elke_Ferner\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Elke_Ferner", "wikiDescription": "Elke Ferner, geb. Widua, (* 5. Mai 1958 in Idar-Oberstein) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Seit Dezember 2013 ist sie Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin bei der Bundesministerin f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "109", "name": "Ute Finckh-Kr\u00e4mer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ute_Finckh-Kr%C3%A4mer", "wikiDescription": "Ute Elisabeth Finckh-Kr\u00e4mer (* 16. Dezember 1956 in Wiesbaden) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und Pazifistin. Sie ist seit M\u00e4rz 2005 eine von zwei gleichberechtigten Vorsitzenden des Bundes f\u00fcr Soziale Verteidigung. Im September 2013 zog sie \u00fcber die Berliner Landesliste in den Deutschen Bundestag ein."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "110", "name": "Ingrid Fischbach", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ingrid_Fischbach", "wikiDescription": "Ingrid Marianne Fischbach geb. Schweden (* 25. Juni 1957 in Wanne-Eickel) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie ist seit 1998 Mitglied des Deutschen Bundestages und Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister f\u00fcr Gesundheit."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "111", "name": "Axel Fischer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Axel_Fischer_(Politiker)", "wikiDescription": "Axel Eduard Fischer (* 5. Mai 1966 in Karlsruhe) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "112", "name": "Dirk Fischer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Dirk_Fischer", "wikiDescription": "Dirk Erik Fischer (* 29. November 1943 in Bevensen) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "113", "name": "Maria Flachsbarth", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Maria_Flachsbarth", "wikiDescription": "Maria Franziska Flachsbarth (* 2. Juni 1963 als Maria Franziska F\u00fc\u00dfmann in L\u00fcnen) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie ist Mitglied des Deutschen Bundestages und Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin im Bundesministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "114", "name": "Christian Flisek", "twitterAccountData": {"twitterId": "2469449068", "twitterScreenName": "ChristianFlisek\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Christian_Flisek", "wikiDescription": "Christian Flisek (* 15. April 1974 in Bochum) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Abgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "115", "name": "Klaus-Peter Flosbach", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Klaus-Peter_Flosbach", "wikiDescription": "Klaus-Peter Flosbach (* 8. Januar 1952 in Wipperf\u00fcrth) ist ein deutscher Politiker (CDU) und direkt gew\u00e4hlter Bundestagsabgeordneter f\u00fcr den Oberbergischen Kreis."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "116", "name": "Gabriele Fograscher", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gabriele_Fograscher", "wikiDescription": "Gabriele Fograscher geborene Graf MdB, (* 6. Mai 1957 in N\u00f6rdlingen) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "117", "name": "Edgar Franke", "twitterAccountData": {"twitterId": "481393623", "twitterScreenName": "FrankeEdgar\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Edgar_Franke", "wikiDescription": "Edgar Konrad Hartmut Franke (* 21. Januar 1960 in Gudensberg) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2009 ist er Abgeordneter des Deutschen Bundestages, wo er seit 2014 Vorsitzender des Ausschusses f\u00fcr Gesundheit ist."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "118", "name": "Ulrich Freese", "twitterAccountData": {"twitterId": "2317202160", "twitterScreenName": "UliFreese\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ulrich_Freese", "wikiDescription": "Ulrich Ronald Freese (* 12. April 1951 in Drevenack, damals Kreis Rees, Nordrhein-Westfalen) ist ein deutscher Gewerkschafter (IG BCE), Politiker (SPD) und Kohlelobbyist."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "119", "name": "Thorsten Frei", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thorsten_Frei", "wikiDescription": "Thorsten Frei, MdB (* 8. August 1973 in S\u00e4ckingen) ist ein baden-w\u00fcrttembergischer Politiker und Bundestagsabgeordneter der CDU. Von 2004 bis Ende 2013 war er Oberb\u00fcrgermeister der Gro\u00dfen Kreisstadt Donaueschingen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "120", "name": "Dagmar Freitag", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Dagmar_Freitag", "wikiDescription": "Dagmar Freitag (* 3. M\u00e4rz 1953 in Letmathe) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie war von 1998 bis 2009 Sprecherin der Arbeitsgruppe Sport der SPD-Bundestagsfraktion. Seit 2009 ist sie Vorsitzende des Sportausschusses und Mitglied des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses im Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "121", "name": "Astrid Freudenstein", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Astrid_Freudenstein", "wikiDescription": "Astrid Freudenstein (* 9. Oktober 1973 in Bad Griesbach im Rottal) ist eine deutsche Politikerin (CSU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "122", "name": "Hans-Peter Friedrich", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hans-Peter_Friedrich", "wikiDescription": "Hans-Peter Friedrich (* 10. M\u00e4rz 1957 in Naila) ist ein deutscher Politiker der CSU. Vom 3. M\u00e4rz 2011 bis zum 17. Dezember 2013 war er Bundesminister des Innern[1] sowie seit dem 30. September 2013 kommissarischer Bundesminister f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz bis zum Ende des Kabinetts Merkel II. Im Kabinett Merkel III war er vom 17. Dezember 2013 bis zum 17. Februar 2014, als er seine Entlassungsurkunde erhielt, Bundesminister f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft. Aufgrund der Edathy-Aff\u00e4re hatte er am 14. Februar 2014 seinen R\u00fccktritt vom Amt erkl\u00e4rt.[2] Von 2005 bis 2011 war Friedrich stellvertretender Vorsitzender der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und von Oktober 2009 bis M\u00e4rz 2011 Vorsitzender der CSU-Landesgruppe. Seit dem 17. Februar 2014 ist Friedrich erneut stellvertretender Vorsitzender der CDU/CSU-Bundestagsfraktion.[3]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "123", "name": "Michael Frieser", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michael_Frieser", "wikiDescription": "Michael Edwin Frieser (* 30. M\u00e4rz 1964 in N\u00fcrnberg) ist ein deutscher Politiker der CSU."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "124", "name": "Michael Fuchs", "twitterAccountData": {"twitterId": "56670083", "twitterScreenName": "drmfuchs\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michael_Fuchs_(Koblenz)", "wikiDescription": "Michael Franz Wilhelm Fuchs (* 6. Februar 1949 in Koblenz) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "125", "name": "Hans-Joachim Fuchtel", "twitterAccountData": {"twitterId": "66750542", "twitterScreenName": "fuchtel\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hans-Joachim_Fuchtel", "wikiDescription": "Hans-Joachim Fuchtel (* 13. Februar 1952 in Sulz am Neckar) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit 1987 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2009 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r. Seit Herbst 2011 ist Fuchtel Beauftragter der Bundeskanzlerin f\u00fcr Griechenland."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "126", "name": "Alexander Funk", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Alexander_Funk_(CDU)", "wikiDescription": "Alexander Funk (* 18. Juni 1974 in Neunkirchen (Saar)) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "127", "name": "Sigmar Gabriel", "twitterAccountData": {"twitterId": "569832889", "twitterScreenName": "sigmargabriel\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sigmar_Gabriel", "wikiDescription": "Sigmar Gabriel (* 12. September 1959 in Goslar) ist ein deutscher Politiker (SPD), seit dem Jahr 2009 SPD-Parteivorsitzender und seit dem 17. Dezember 2013 Stellvertreter der Bundeskanzlerin sowie Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Energie im Kabinett Merkel III. Er ist der am l\u00e4ngsten amtierende SPD-Parteivorsitzende seit Willy Brandt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "128", "name": "Ingo G\u00e4dechens", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ingo_G%C3%A4dechens", "wikiDescription": "Ingo G\u00e4dechens (* 30. Juli 1960 in L\u00fcbeck) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "129", "name": "Thomas Gambke", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_Gambke", "wikiDescription": "Thomas Gambke (* 16. Oktober 1949 in Rimsting) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Gambke ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "130", "name": "Matthias Gastel", "twitterAccountData": {"twitterId": "727782559", "twitterScreenName": "MatthiasGastel\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Matthias_Gastel", "wikiDescription": "Matthias Gastel (* 26. Dezember 1970 in Stuttgart) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Unternehmer."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "131", "name": "Peter Gauweiler", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Peter_Gauweiler", "wikiDescription": "Peter Gauweiler (* 22. Juni 1949 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher promovierter Jurist, Publizist und ehemaliger Politiker der CSU. Von 2013 bis 2015 war er stellvertretender Vorsitzender seiner Partei. Von 2006 bis 2015 war er Vorsitzender des Unterausschusses Ausw\u00e4rtige Kultur- und Bildungspolitik des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses des Deutschen Bundestages und von 1990 bis 1994 war er Bayerischer Staatsminister f\u00fcr Landesentwicklung und Umweltfragen. Zuvor war Gauweiler ab 1986 Staatssekret\u00e4r im Bayerischen Staatsministerium des Innern gewesen. Am 31. M\u00e4rz 2015 trat Gauweiler von seinem Amt als stellvertretender CSU-Vorsitzender zur\u00fcck. Ebenfalls legte er sein Mandat als Bundestagsabgeordneter wegen innerparteilicher Differenzen in der Eurorettungspolitik nieder."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "132", "name": "Thomas Gebhart", "twitterAccountData": {"twitterId": "51483238", "twitterScreenName": "thomasgebhart\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_Gebhart", "wikiDescription": "Thomas Gebhart (* 20. Dezember 1971 in Kandel) ist ein deutscher Politiker der CDU. Seit 2009 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis S\u00fcdpfalz."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "133", "name": "Wolfgang Gehrcke", "twitterAccountData": {"twitterId": "532669620", "twitterScreenName": "WolfgangGehrcke\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Wolfgang_Gehrcke", "wikiDescription": "Wolfgang Gehrcke-Reymann (* 8. September 1943 in Reichau) ist ein deutscher Politiker (Die Linke)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "134", "name": "Kai Gehring", "twitterAccountData": {"twitterId": "110368456", "twitterScreenName": "KaiGehring\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Kai_Gehring_(Politiker)", "wikiDescription": "Kai Boris Gehring (* 26. Dezember 1977 in M\u00fclheim an der Ruhr) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "135", "name": "Michael Gerdes", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michael_Gerdes", "wikiDescription": "Michael Gerdes (* 23. Mai 1960 in Bottrop) ist ein deutscher Politiker (SPD). 2009 wurde er als Direktkandidat des Wahlkreises Bottrop-Recklinghausen III in den Bundestag gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "136", "name": "Alois Gerig", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Alois_Gerig", "wikiDescription": "Alois Gerig (* 30. Januar 1956 in H\u00f6pfingen) ist ein deutscher Politiker (CDU).Seit 2009 ist er Mitglied des Bundestages, und wurde im Januar 2015 zum Vorsitzenden des Ausschusses f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "137", "name": "Martin Gerster", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Martin_Gerster", "wikiDescription": "Martin Gerster (* 30. August 1971 in Biberach an der Ri\u00df) ist ein deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "138", "name": "Eberhard Gienger", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Eberhard_Gienger", "wikiDescription": "Eberhard Gienger MdB, (* 21. Juli 1951 in K\u00fcnzelsau) ist ein ehemaliger deutscher Kunstturner und derzeitiger Politiker der CDU. Er gewann 1976 die olympische Bronzemedaille am Reck. Eberhard Gienger ist Sprecher der Arbeitsgruppe Sport und Ehrenamt der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und geh\u00f6rt dem Fraktionsvorstand an. [1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "139", "name": "Cemile Giousouf", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Cemile_Giousouf", "wikiDescription": "Cemile Giousouf [\u02c8d\u0292\u025bm\u026al\u025b \u02c8ju\u02d0su\u02d0f] (* 5. Mai 1978 in Leverkusen) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "140", "name": "Iris Gleicke", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Iris_Gleicke", "wikiDescription": "Iris Gleicke (* 18. Juli 1964 in Schleusingen) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "141", "name": "Angelika Gl\u00f6ckner", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Angelika_Gl%C3%B6ckner", "wikiDescription": "Angelika Gl\u00f6ckner (* 5. Februar 1962 in Pirmasens, Rheinland-Pfalz) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und seit 2014 Abgeordnete im Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "142", "name": "Nicole Gohlke", "twitterAccountData": {"twitterId": "866425075", "twitterScreenName": "NicoleGohlke\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Nicole_Gohlke", "wikiDescription": "Nicole Gohlke (* 15. November 1975 in M\u00fcnchen) ist eine deutsche Kommunikationswissenschaftlerin und Politikerin. Sie ist Mitglied im Landesvorstand der Linken in Bayern und geh\u00f6rt seit Herbst 2009 als Abgeordnete dem Deutschen Bundestag an. Bei der Bundestagswahl 2013 war sie eine der acht Spitzenkandidaten der Partei. Als letzte Bundestagsabgeordnete wurde sie bis 2015 vom Bayerischen Verfassungsschutz beobachtet.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "143", "name": "Diana Golze", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Diana_Golze", "wikiDescription": "Diana Hertha Golze, geb. Gnorski, (* 18. Juni 1975 in Schwedt/Oder) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie war von 2005 bis 2014 Mitglied des Deutschen Bundestages und ist seit 2014 Arbeits- und Sozialministerin des Landes Brandenburg im Kabinett Woidke II."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "144", "name": "Josef G\u00f6ppel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Josef_G%C3%B6ppel", "wikiDescription": "Josef G\u00f6ppel (* 16. August 1950 in Rauenzell) ist ein deutscher Politiker der Christlich-Sozialen Union in Bayern."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "145", "name": "Katrin G\u00f6ring-Eckardt", "twitterAccountData": {"twitterId": "626287930", "twitterScreenName": "GoeringEckardt\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Katrin_G%C3%B6ring-Eckardt", "wikiDescription": "Katrin Dagmar G\u00f6ring-Eckardt (geb. Eckardt; * 3. Mai 1966 in Friedrichroda) ist eine deutsche Politikerin von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Von Oktober 2005 bis Oktober 2013 amtierte sie f\u00fcr die Fraktion von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen als Vizepr\u00e4sidentin des Deutschen Bundestages. Bei der Urwahl im November 2012 w\u00e4hlte die gr\u00fcne Parteibasis sie \u2013 zusammen mit J\u00fcrgen Trittin \u2013 zur Spitzenkandidatin der Gr\u00fcnen f\u00fcr die Bundestagswahl 2013.[1] Seit Oktober 2013 ist sie neben Anton Hofreiter Vorsitzende der Bundestagsfraktion ihrer Partei,[2] ein Amt, das sie bereits von 2002 bis 2005 neben Krista Sager bekleidet hatte. Dar\u00fcber hinaus war G\u00f6ring-Eckardt von 2009 bis September 2013 Pr\u00e4ses der Synode der Evangelischen Kirche in Deutschland (EKD) und somit Mitglied im Rat der EKD.[3][4]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "146", "name": "Ulrike Gottschalck", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ulrike_Gottschalck", "wikiDescription": "Ulrike Gottschalck (* 8. November 1955 in Sandershausen) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und war zuvor Landtagsabgeordnete in Hessen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "147", "name": "Kerstin Griese", "twitterAccountData": {"twitterId": "39709752", "twitterScreenName": "KerstinGriese\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Kerstin_Griese", "wikiDescription": "Kerstin Griese (* 6. Dezember 1966 in M\u00fcnster) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist Mitglied des Deutschen Bundestages und Vorsitzende des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Soziales. Au\u00dferdem geh\u00f6rt sie dem Rat der Evangelischen Kirche in Deutschland (EKD) an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "148", "name": "Reinhard Grindel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Reinhard_Grindel", "wikiDescription": "Reinhard Dieter Grindel (* 19. September 1961 in Hamburg) ist ein deutscher Journalist und Politiker (CDU). Er ist seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestags. Die Landesverb\u00e4nde des Deutschen Fu\u00dfball-Bundes entschieden sich am 17. November 2015 f\u00fcr ihn als Nachfolgekandidaten des zur\u00fcckgetretenen DFB-Pr\u00e4sidenten Wolfgang Niersbach.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "149", "name": "Ursula Groden-Kranich", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ursula_Groden-Kranich", "wikiDescription": "Ursula Groden-Kranich (* 24. Mai 1965 in Mainz) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "150", "name": "Hermann Gr\u00f6he", "twitterAccountData": {"twitterId": "94363834", "twitterScreenName": "groehe\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hermann_Gr%C3%B6he", "wikiDescription": "Hermann Gr\u00f6he (* 25. Februar 1961 in Uedem) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit dem 17. Dezember 2013 Bundesminister f\u00fcr Gesundheit im Kabinett Merkel III."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "151", "name": "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Klaus-Dieter_Gr%C3%B6hler", "wikiDescription": "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (* 17. April 1966 in Berlin-Wilmersdorf) ist ein deutscher Politiker (CDU).[1] Seit 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages. Hier ist er ordentliches Mitglied im Haushaltsausschuss und Berichterstatter f\u00fcr den Einzelplan Justiz und Verbraucherschutz sowie stellvertretendes Mitglied im Innenausschuss.[2]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "152", "name": "Gabriele Groneberg", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gabriele_Groneberg", "wikiDescription": "Gabriele Groneberg (* 19. September 1955 in Essen) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "153", "name": "Michael Gro\u00df", "twitterAccountData": {"twitterId": "2814949590", "twitterScreenName": "michaelgrossmdb\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michael_Gro%C3%9F_(Politiker)", "wikiDescription": "Michael Peter Gro\u00df (* 26. Juli 1956 in Marl) ist ein deutscher Politiker (SPD). Gro\u00df ist seit Oktober 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages. Daneben ist er Stadtverbandsvorsitzender der Marler SPD und stellvertretender Vorsitzender des SPD-Kreisverbandes Recklinghausen. Gro\u00df ist verheiratet und hat zwei Kinder."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "154", "name": "Michael Grosse-Br\u00f6mer", "twitterAccountData": {"twitterId": "574424501", "twitterScreenName": "MGrosseBroemer\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michael_Grosse-Br%C3%B6mer", "wikiDescription": "Michael Grosse-Br\u00f6mer (* 12. Oktober 1960 in Oberhausen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit dem 22. Mai 2012 ist er Erster Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der CDU/CSU-Bundestagsfraktion. [1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "155", "name": "Astrid Grotel\u00fcschen", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Astrid_Grotel%C3%BCschen", "wikiDescription": "Astrid Katharina Josefine Grotel\u00fcschen, geb. Schober[1] (* 9. Dezember 1964 in K\u00f6ln) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie geh\u00f6rt dem 18. Deutschen Bundestag an, nachdem sie bei der Bundestagswahl 2013 das Direktmandat im Wahlkreis Delmenhorst \u2013 Wesermarsch \u2013 Oldenburg-Land gewonnen hat. Sie war bereits von 2009 bis 2010 Mitglied des Deutschen Bundestags und von April bis Dezember 2010 nieders\u00e4chsische Ministerin f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft, Verbraucherschutz und Landesentwicklung."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "156", "name": "Annette Groth", "twitterAccountData": {"twitterId": "431503846", "twitterScreenName": "Annette_Groth\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Annette_Groth", "wikiDescription": "Annette Groth (* 16. Mai 1954 in Gadderbaum, heute zu Bielefeld) ist eine baden-w\u00fcrttembergische Politikerin der Partei Die Linke und Mitglied des Deutschen Bundestags."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "157", "name": "Uli Gr\u00f6tsch", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Uli_Gr%C3%B6tsch", "wikiDescription": "Uli Gr\u00f6tsch (* 14. Juli 1975 in Weiden in der Oberpfalz) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Abgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "158", "name": "Markus Gr\u00fcbel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Markus_Gr%C3%BCbel", "wikiDescription": "Markus Gr\u00fcbel (* 15. Oktober 1959 in Esslingen am Neckar) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "159", "name": "Manfred Grund", "twitterAccountData": {"twitterId": "18935360", "twitterScreenName": "manfred_grund\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Manfred_Grund", "wikiDescription": "Manfred Grund (* 3. Juli 1955 in Zeitz) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 1998 Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "160", "name": "Oliver Grundmann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Oliver_Grundmann", "wikiDescription": "Oliver Grundmann (* 21. August 1971 in Stade) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "161", "name": "Monika Gr\u00fctters", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Monika_Gr%C3%BCtters", "wikiDescription": "Monika Gr\u00fctters (* 9. Januar 1962 in M\u00fcnster) ist eine deutsche Kulturpolitikerin (CDU) und seit dem 17. Dezember 2013 Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr Kultur und Medien in der Nachfolge von Bernd Neumann (CDU). Sie ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 2009 bis 2013 Vorsitzende des Ausschusses f\u00fcr Kultur und Medien."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "162", "name": "Herlind Gundelach", "twitterAccountData": {"twitterId": "550951920", "twitterScreenName": "HGundelach\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Herlind_Gundelach", "wikiDescription": "Herlind Magdalena Gundelach (* 28. Februar 1949 in Aalen) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie war von 2008 bis M\u00e4rz 2011 Hamburger Senatorin f\u00fcr Wissenschaft und Forschung. Vom 29. November 2010 bis zum 7. M\u00e4rz 2011 war sie au\u00dferdem Senatorin f\u00fcr Finanzen sowie f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "163", "name": "Wolfgang Gunkel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Wolfgang_Gunkel_(Politiker)", "wikiDescription": "Wolfgang Michael Gunkel (* 15. Mai 1947 in Berlin) ist ein deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "164", "name": "Fritz G\u00fcntzler", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Fritz_G%C3%BCntzler", "wikiDescription": "Fritz G\u00fcntzler MdB, (* 6. Mai 1966 in Cuxhaven) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "165", "name": "Olav Gutting", "twitterAccountData": {"twitterId": "58429842", "twitterScreenName": "olavgutting\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Olav_Gutting", "wikiDescription": "Olav Gutting (* 14. Oktober 1970 in Karlsruhe) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "166", "name": "Gregor Gysi", "twitterAccountData": {"twitterId": "888289790", "twitterScreenName": "GregorGysi\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gregor_Gysi", "wikiDescription": "Gregor Florian Gysi [\u02c8\u0261i\u02d0zi] (* 16. Januar 1948 in Berlin) ist ein deutscher Rechtsanwalt, linksgerichteter Politiker sowie zwischen 1990 und 2000 und seit 2005 erneut Mitglied des Deutschen Bundestages. Er ist Mitglied der Partei Die Linke."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "167", "name": "Christian Haase", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Christian_Haase_(Politiker)", "wikiDescription": "Christian Haase (* 6. Mai 1966 in H\u00f6xter) ist ein deutscher Politiker und Mitglied des 18. Deutschen Bundestags als gew\u00e4hlter Direktkandidat der CDU f\u00fcr den Wahlkreis 136 H\u00f6xter \u2013 Lippe II."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "168", "name": "Bettina Hagedorn", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Bettina_Hagedorn", "wikiDescription": "Bettina Hagedorn (* 26. Dezember 1955 in Kiel; geb\u00fcrtig Bettina Siebmann) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "169", "name": "Rita Hagl-Kehl", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Rita_Hagl-Kehl", "wikiDescription": "Rita Hagl-Kehl (* 11. November 1970 in Porz am Rhein) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Seit der Bundestagswahl 2013 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "170", "name": "Andr\u00e9 Hahn", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Andr%C3%A9_Hahn_(Politiker)", "wikiDescription": "Andr\u00e9 Peter Frank Hahn (* 20. April 1963 in Berlin-Friedrichshain, DDR) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Hahn war von Juli 2007 bis Juli 2012 Vorsitzender der Fraktion und Oppositionsf\u00fchrer im S\u00e4chsischen Landtag. Seit Oktober 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "171", "name": "Florian Hahn", "twitterAccountData": {"twitterId": "403735368", "twitterScreenName": "hahnflo\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Florian_Hahn", "wikiDescription": "Florian Hahn (* 14. M\u00e4rz 1974 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker. Als Abgeordneter der CSU geh\u00f6rt er seit der Wahl zum 17. Bundestag im Herbst 2009 dem Deutschen Bundestag an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "172", "name": "Anja Hajduk", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Anja_Hajduk", "wikiDescription": "Anja Hajduk (* 8. Juni 1963 in Duisburg) ist eine deutsche Politikerin. Sie ist Mitglied im Hamburger Landesverband von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "173", "name": "Metin Hakverdi", "twitterAccountData": {"twitterId": "1043288618", "twitterScreenName": "MetinHakverdi\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Metin_Hakverdi", "wikiDescription": "Metin Hakverdi (* 25. Juni 1969 in Hamburg) ist ein Hamburger Politiker der SPD. Seit 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "174", "name": "Ulrich Hampel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ulrich_Hampel", "wikiDescription": "Ulrich Hampel (* 28. Oktober 1964 in Alpen) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Abgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "175", "name": "Heike H\u00e4nsel", "twitterAccountData": {"twitterId": "332264734", "twitterScreenName": "HeikeHaensel\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Heike_H%C3%A4nsel", "wikiDescription": "Heike H\u00e4nsel (* 1. Januar 1966 in Stuttgart) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie ist Bundestagsabgeordnete und Stellvertretende Vorsitzende der Linksfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "176", "name": "Stephan Harbarth", "twitterAccountData": {"twitterId": "56762889", "twitterScreenName": "stephanharbarth\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Stephan_Harbarth", "wikiDescription": "Stephan Harbarth (* 19. Dezember 1971 in Heidelberg) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Rechtsanwalt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "177", "name": "J\u00fcrgen Hardt", "twitterAccountData": {"twitterId": "38467606", "twitterScreenName": "juergenhardt\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/J%C3%BCrgen_Hardt", "wikiDescription": "J\u00fcrgen Hardt (* 30. Mai 1963 in Hofheim am Taunus) ist ein deutscher Politiker (CDU). J\u00fcrgen Hardt ist au\u00dfenpolitischer Sprecher der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und geh\u00f6rt dem Fraktionsvorstand an. [1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "178", "name": "Michael Hartmann", "twitterAccountData": {"twitterId": "434884982", "twitterScreenName": "HartmannMdB\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michael_Hartmann_(Politiker)", "wikiDescription": "Michael Hartmann (* 11. Mai 1963 in Pirmasens) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2002 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages. Hartmann ist ein Fachpolitiker f\u00fcr Innere Sicherheit und war innenpolitischer Sprecher der SPD-Fraktion sowie Obmann seiner Fraktion im Innenausschuss und Mitglied des Parlamentarischen Kontrollgremiums."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "179", "name": "Sebastian Hartmann", "twitterAccountData": {"twitterId": "1076269195", "twitterScreenName": "sebast_hartmann\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sebastian_Hartmann_(Politiker)", "wikiDescription": "Sebastian Hartmann (* 7. Juli 1977 in Oberhausen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Bei der Bundestagswahl 2013 wurde er \u00fcber die Landesliste Nordrhein-Westfalen in den deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "180", "name": "Gerda Hasselfeldt", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gerda_Hasselfeldt", "wikiDescription": "Gerda Hasselfeldt (geborene Rainer, * 7. Juli 1950 in Straubing) ist eine deutsche Politikerin (CSU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "181", "name": "Britta Ha\u00dfelmann", "twitterAccountData": {"twitterId": "1131092102", "twitterScreenName": "BriHasselmann\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Britta_Ha%C3%9Felmann", "wikiDescription": "Britta Ha\u00dfelmann (* 10. Dezember 1961 in Straelen am Niederrhein) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist seit 2013 erste parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "182", "name": "Matthias Hauer", "twitterAccountData": {"twitterId": "1158585210", "twitterScreenName": "MatthiasHauer\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Matthias_Hauer", "wikiDescription": "Matthias Hauer (* 18. Dezember 1977 in Hattingen) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "183", "name": "Mark Hauptmann", "twitterAccountData": {"twitterId": "1370491088", "twitterScreenName": "MarkHauptmann\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Mark_Hauptmann", "wikiDescription": "Mark Lars Carsten Hauptmann (* 29. April 1984 in Weimar) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2013 Mitglied des 18. Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "184", "name": "Stefan Heck", "twitterAccountData": {"twitterId": "2976064481", "twitterScreenName": "StHeck\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Stefan_Heck", "wikiDescription": "Stefan Heck (* 18. August 1982 in Marburg) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2013 Mitglied des 18. Deutschen Bundestags."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "185", "name": "Dirk Heidenblut", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Dirk_Heidenblut", "wikiDescription": "Dirk Heidenblut (* 21. April 1961 in Essen) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Abgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "186", "name": "Matthias Heider", "twitterAccountData": {"twitterId": "154064825", "twitterScreenName": "MatthiasHeider\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Matthias_Heider", "wikiDescription": "Matthias Heider (* 18. Mai 1966 in L\u00fcdenscheid) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "187", "name": "Helmut Heiderich", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Helmut_Heiderich", "wikiDescription": "Helmut Heiderich MdB, (* 4. Februar 1949 in Lautenhausen) ist ein deutscher Politiker. Er ist verheiratet und hat zwei T\u00f6chter."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "188", "name": "Hubertus Heil", "twitterAccountData": {"twitterId": "15943222", "twitterScreenName": "hubertus_heil\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hubertus_Heil", "wikiDescription": "Hubertus Heil (* 3. November 1972 in Hildesheim) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 1998 Mitglied des Deutschen Bundestages und derzeit stellvertretender Fraktionsvorsitzender der Bundestagsfraktion seiner Partei mit Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr die Themen Wirtschaft und Energie, Bildung und Forschung."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "189", "name": "Mechthild Heil", "twitterAccountData": {"twitterId": "974367631", "twitterScreenName": "MechthildHeil\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Mechthild_Heil", "wikiDescription": "Mechthild Heil, geborene Rumpf, (* 23. August 1961 in Andernach) ist eine deutsche Politikerin der CDU. Seit 2009 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages. Sie ist Verbraucherschutzbeauftragte der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "190", "name": "Rosemarie Hein", "twitterAccountData": {"twitterId": "73468394", "twitterScreenName": "RosemarieHein\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Rosemarie_Hein", "wikiDescription": "Rosemarie Anna Gertrud[1] Hein (* 17. Januar 1953 in Leipzig) ist eine deutsche Politikerin der Partei Die Linke, von 1990 bis 2006 Mitglied des Landtags von Sachsen-Anhalt und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestags."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "191", "name": "Frank Heinrich", "twitterAccountData": {"twitterId": "43959185", "twitterScreenName": "FrankHeinrich\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Frank_Heinrich", "wikiDescription": "Frank Heinrich (* 25. Januar 1964 in Siegen) ist ein deutscher Theologe, Sozialp\u00e4dagoge und Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "192", "name": "Gabriela Heinrich", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gabriela_Heinrich", "wikiDescription": "Gabriela Heinrich (* 18. April 1963 in Berlin) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Seit der Bundestagswahl 2013 ist sie Mitglied des deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "193", "name": "Marcus Held", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Marcus_Held", "wikiDescription": "Marcus Held (* 15. Oktober 1977 in Ludwigshafen am Rhein) ist ein deutscher Politiker (SPD), Stadtb\u00fcrgermeister von Oppenheim und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "194", "name": "Mark Andr\u00e9 Helfrich", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Mark_Andr%C3%A9_Helfrich", "wikiDescription": "Mark Helfrich (* 8. September 1978 in Itzehoe) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "195", "name": "Uda Heller", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Uda_Heller", "wikiDescription": "Uda Carmen Freia Heller geb. Bischof (* 15. Juni 1951 in Gro\u00dfengottern) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "196", "name": "Wolfgang Hellmich", "twitterAccountData": {"twitterId": "19924848", "twitterScreenName": "WHellmich\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Wolfgang_Hellmich", "wikiDescription": "Wolfgang Hellmich (* 5. Mai 1958 in Meyerich bei Welver) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit Mai 2015 ist er Vorsitzender des Verteidigungsausschusses des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "197", "name": "J\u00f6rg Hellmuth", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/J%C3%B6rg_Hellmuth", "wikiDescription": "J\u00f6rg Hellmuth (* 20. September 1957 in Hettstedt) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit 2013 ist er Abgeordneter im Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "198", "name": "Barbara Hendricks", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Barbara_Hendricks_(Politikerin)", "wikiDescription": "Barbara Anne Hendricks (* 29. April 1952 in Kleve) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Seit dem 17. Dezember 2013 ist sie Bundesministerin f\u00fcr Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit im Kabinett Merkel III.[1][2]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "199", "name": "Rudolf Henke", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Rudolf_Henke", "wikiDescription": "Rudolf Henke (* 5. Juni 1954 in Birkesdorf (heute Stadt D\u00fcren)) ist Internist, Politiker (CDU) und seit 1989 im Vorstand der \u00c4rztegewerkschaft Marburger Bund, deren Vorsitz er im Jahr 2007 \u00fcbernahm. Henke ist Mitglied des Deutschen Bundestags. 2011 wurde er zudem zum Pr\u00e4sidenten der \u00c4rztekammer Nordrhein gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "200", "name": "Heidtrud Henn", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Heidtrud_Henn", "wikiDescription": "Heidtrud Henn (* 12. Juli 1962) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und Mitglied des 18. Deutschen Bundestags."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "201", "name": "Michael Hennrich", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michael_Hennrich", "wikiDescription": "Michael Hennrich (* 14. Januar 1965 in Balingen) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "202", "name": "Gustav Herzog", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gustav_Herzog", "wikiDescription": "Gustav Herzog (* 11. Oktober 1958 in Harxheim, jetzt Zellertal) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 1998 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "203", "name": "Ansgar Heveling", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ansgar_Heveling", "wikiDescription": "Ansgar Heveling (* 3. Juli 1972 in Rheydt) ist ein deutscher Politiker (CDU) aus Korschenbroich, Nordrhein-Westfalen. Heveling ist seit Oktober 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 2002 bis 2009 Vorsitzender der CDU-Stadtratsfraktion in Korschenbroich."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "204", "name": "Gabriele Hiller-Ohm", "twitterAccountData": {"twitterId": "25816024", "twitterScreenName": "GabiHillerOhm\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gabriele_Hiller-Ohm", "wikiDescription": "Gabriele Hiller-Ohm (geb. Ohm; * 28. Februar 1953 in L\u00fcbeck) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "205", "name": "Peter Hintze", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Peter_Hintze", "wikiDescription": "Peter Hintze (* 25. April 1950 in Honnef) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 22. Oktober 2013 Vizepr\u00e4sident des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "206", "name": "Peter Hinz", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Peter_Hinz", "wikiDescription": "Peter Hinz (* 10. April 1958 in Stuttgart) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "207", "name": "Petra Hinz", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Petra_Hinz", "wikiDescription": "Petra Hinz (* 10. Juni 1962 in Essen) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "208", "name": "Priska Hinz", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Priska_Hinz", "wikiDescription": "Priska Hinz (* 10. M\u00e4rz 1959 in Diez) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "209", "name": "Christian Hirte", "twitterAccountData": {"twitterId": "37642893", "twitterScreenName": "ChristianHirte\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Christian_Hirte", "wikiDescription": "Christian Hirte (* 23. Mai 1976 in Bad Salzungen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2008 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2014 Stellvertretender Landesvorsitzender der CDU Th\u00fcringen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "210", "name": "Heribert Hirte", "twitterAccountData": {"twitterId": "1513671236", "twitterScreenName": "HHirte\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Heribert_Hirte", "wikiDescription": "Heribert Hirte (* 31. M\u00e4rz 1958 in K\u00f6ln) ist Professor f\u00fcr Rechtswissenschaft an der Universit\u00e4t Hamburg und dort Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor des Seminars f\u00fcr Handels-, Schifffahrts- und Wirtschaftsrecht. Zudem gewann er bei der Bundestagswahl 2013 als einziger K\u00f6lner CDU-Kandidat ein Direktmandat f\u00fcr den Deutschen Bundestag, und zwar im Wahlkreis K\u00f6ln II."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "211", "name": "Thomas Hitschler", "twitterAccountData": {"twitterId": "292151515", "twitterScreenName": "ThomasHitschler\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_Hitschler", "wikiDescription": "Thomas Hitschler (* 22. Juni 1982 in Landau) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er geh\u00f6rt dem 18. Deutschen Bundestag an, der sich am 22. Oktober 2013 konstituiert hat."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "212", "name": "Robert Hochbaum", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Robert_Hochbaum", "wikiDescription": "Robert Hochbaum (* 5. Juni 1954 in Pforzheim) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "213", "name": "Alexander Hoffmann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Alexander_Hoffmann_(Politiker)", "wikiDescription": "Alexander Hoffmann (* 6. M\u00e4rz 1975 in W\u00fcrzburg) ist ein deutscher Politiker (CSU) und seit 2013 Mitglied des 18. Deutschen Bundestags."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "214", "name": "Thorsten Hoffmann", "twitterAccountData": {"twitterId": "588942667", "twitterScreenName": "HoffmannMdB\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thorsten_Hoffmann", "wikiDescription": "Thorsten Hoffmann (* 5. Februar 1961 in Castrop-Rauxel) ist ein deutscher Politiker (CDU) aus Dortmund. Seit 2015 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "215", "name": "Anton Hofreiter", "twitterAccountData": {"twitterId": "442678902", "twitterScreenName": "ToniHofreiter\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Anton_Hofreiter", "wikiDescription": "Anton \u201eToni\u201c Hofreiter (* 2. Februar 1970 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Biologe. Er ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages und war dort von 2011 bis 2013 Vorsitzender des Ausschusses f\u00fcr Verkehr, Bau und Stadtentwicklung. Seit Oktober 2013 ist er neben Katrin G\u00f6ring-Eckardt Vorsitzender der gr\u00fcnen Bundestagsfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "216", "name": "Inge H\u00f6ger", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Inge_H%C3%B6ger", "wikiDescription": "Inge Dora Minna H\u00f6ger[1][2] (* 29. Oktober 1950 in Diepholz) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "217", "name": "Eva H\u00f6gl", "twitterAccountData": {"twitterId": "35846585", "twitterScreenName": "EvaHoegl\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Eva_H%C3%B6gl", "wikiDescription": "Eva Alexandra Ingrid Irmgard Anna H\u00f6gl[1], geborene Kampmeyer, (* 6. Januar 1969 in Osnabr\u00fcck) ist eine Politikerin der SPD, seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und zurzeit stellvertretende Fraktionsvorsitzende der SPD-Bundestagsfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "218", "name": "B\u00e4rbel H\u00f6hn", "twitterAccountData": {"twitterId": "22900494", "twitterScreenName": "BaerbelHoehn\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/B%C3%A4rbel_H%C3%B6hn", "wikiDescription": "B\u00e4rbel H\u00f6hn geb. Christensen (* 4. Mai 1952 in Flensburg) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist Vorsitzende des Ausschusses f\u00fcr Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit. Sie war seit 1990 ohne Unterbrechung Landtagsabgeordnete, Landesministerin oder Bundestagsabgeordnete."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "219", "name": "Karl Holmeier", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Karl_Holmeier", "wikiDescription": "Karl Holmeier (* 10. September 1956 in Weiding) ist deutscher Politiker (CSU) und seit dem 27. September 2009 Mitglied im Deutschen Bundestag. Von 1990 bis 2014 war er 1. B\u00fcrgermeister der Oberpf\u00e4lzer Gemeinde Weiding (Landkreis Cham), seit Mai 2014 ist er Altb\u00fcrgermeister seiner Heimatgemeinde. Von Mai bis Oktober 2008 war er Abgeordneter im Bayerischen Landtag.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "220", "name": "Franz-Josef Holzenkamp", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Franz-Josef_Holzenkamp", "wikiDescription": "Franz-Josef Holzenkamp (* 8. Januar 1960 in Kamperfehn) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "221", "name": "Hendrik Hoppenstedt", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hendrik_Hoppenstedt", "wikiDescription": "Hendrik Hoppenstedt (* 14. Juni 1972 in Gro\u00dfburgwedel) ist ein deutscher Politiker der CDU."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "222", "name": "Margaret Horb", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Margaret_Horb", "wikiDescription": "Margaret Horb (* 25. September 1967 in Osterburken) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und Bundestagsabgeordnete seit dem 22. Oktober 2013."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "223", "name": "Bettina Hornhues", "twitterAccountData": {"twitterId": "275204467", "twitterScreenName": "BettinaHornhues\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Bettina_Hornhues", "wikiDescription": "Bettina Hornhues, geb. Bartels (* 19. Juli 1972 in Bremen) ist eine deutsche Bankkauffrau, Politikerin (CDU) und seit 2013 Mitglied im Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "224", "name": "Charles M. Huber", "twitterAccountData": {"twitterId": "81142025", "twitterScreenName": "charlesmhuber49\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Charles_M._Huber", "wikiDescription": "Charles Muhamed Huber (* 3. Dezember 1956 in M\u00fcnchen als Karl-Heinz Huber[1]) ist ein deutscher Schauspieler, Autor und Politiker. Er wurde bekannt durch die Fernsehserie Der Alte. Bei der Bundestagswahl 2013 wurde er f\u00fcr die CDU in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "225", "name": "Anette H\u00fcbinger", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Anette_H%C3%BCbinger", "wikiDescription": "Anette H\u00fcbinger geb. Klein (* 9. Juli 1955 in Neunkirchen/Saar) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "226", "name": "Andrej Hunko", "twitterAccountData": {"twitterId": "87281380", "twitterScreenName": "AndrejHunko\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Andrej_Hunko", "wikiDescription": "Andrej Konstantin Hunko (* 29. September 1963 in M\u00fcnchen) ist Mitglied des Deutschen Bundestags und der Parlamentarischen Versammlung des Europarates f\u00fcr die Partei Die Linke."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "227", "name": "Sigrid Hupach", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sigrid_Hupach", "wikiDescription": "Sigrid Hupach (* 9. September 1968 in Leinefelde) ist eine deutsche Architektin und gew\u00e4hlte Abgeordnete im Deutschen Bundestag (Die Linke)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "228", "name": "Hubert H\u00fcppe", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hubert_H%C3%BCppe", "wikiDescription": "Hubert Wilhelm H\u00fcppe (* 3. November 1956 in L\u00fcnen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2012 wieder Mitglied des Deutschen Bundestages, dem er erstmals von 1991 bis 2009 angeh\u00f6rte. Von 2009 bis 2013 war er Beauftragter der Bundesregierung f\u00fcr die Belange behinderter Menschen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "229", "name": "Matthias Ilgen", "twitterAccountData": {"twitterId": "2156382000", "twitterScreenName": "MatthiasIlgen\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Matthias_Ilgen", "wikiDescription": "Matthias Ilgen (* 6. Dezember 1983 in Husum) ist ehemaliger Wrestler und deutscher Politiker der SPD. Er wurde bei der Bundestagswahl 2013 \u00fcber die Landesliste Schleswig-Holstein in den 18.\u00a0Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "230", "name": "Erich Irlstorfer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Erich_Irlstorfer", "wikiDescription": "Erich Irlstorfer (* 27. Mai 1970 in Freising) ist ein deutscher Politiker (CSU) und seit dem 22. September 2013 Mitglied des Deutschen Bundestags."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "231", "name": "Dieter Janecek", "twitterAccountData": {"twitterId": "52024480", "twitterScreenName": "DJanecek\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Dieter_Janecek", "wikiDescription": "Dieter Gerald Janecek (* 25. Mai 1976 in Pirmasens) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "232", "name": "Christina Jantz", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Christina_Jantz", "wikiDescription": "Christina Jantz (* 6. September 1978 in Bremen) ist eine deutsche Politikerin der SPD. Seit dem 22. Oktober 2013 geh\u00f6rt sie dem Deutschen Bundestag an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "233", "name": "Thomas Jarzombek", "twitterAccountData": {"twitterId": "37105136", "twitterScreenName": "tj_tweets\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_Jarzombek", "wikiDescription": "Thomas Jarzombek (* 28. April 1973 in D\u00fcsseldorf) ist ein deutscher Politiker (CDU), Mitglied des Bundestages, Sprecher der CDU/CSU Bundestagsfraktion f\u00fcr Digitale Agenda und Vorsitzender der CDU D\u00fcsseldorf."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "234", "name": "Ulla Jelpke", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ulla_Jelpke", "wikiDescription": "Ursula \u201eUlla\u201c Jelpke (* 9. Juni 1951 in Hamburg) ist eine deutsche Publizistin und Politikerin (Die Linke, zuvor KB, GAL und PDS). Von 1981 bis 1989 geh\u00f6rte sie f\u00fcr die GAL der Hamburgischen B\u00fcrgerschaft an, von 1990 bis 2002 dem Bundestag (parteiloses Mitglied der PDS-Abgeordnetengruppe). Von 2002 bis 2005 war sie Innenressortleiterin der jungen Welt. Seit 2005 geh\u00f6rt sie f\u00fcr die PDS bzw. Linke wieder dem Bundestag an. In ihrer Partei geh\u00f6rt sie seit 2012 zum SprecherInnnenrat der Str\u00f6mung \u201eAntikapitalistische Linke\u201c."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "235", "name": "Sylvia J\u00f6rri\u00dfen", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sylvia_J%C3%B6rri%C3%9Fen", "wikiDescription": "Sylvia Sabine J\u00f6rri\u00dfen (* 29. November 1967 in Oberhausen) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und seit 2013 Mitglied des 18.\u00a0Deutschen Bundestages. Von 2008 bis zum 10.\u00a0Oktober 2013 war sie Bezirksvorsteherin von Hamm-Heessen. Dieses Amt legte sie nach Best\u00e4tigung ihres Bundestagsmandats \u00fcber die CDU-Landesliste Nordrhein-Westfalen nieder."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "236", "name": "Reinhold Jost", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Reinhold_Jost", "wikiDescription": "Reinhold Jost (* 4. Juni 1966 in Saarlouis) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 15. Januar 2014 saarl\u00e4ndischer Minister der Justiz und Minister f\u00fcr Umwelt und Verbraucherschutz im Kabinett Kramp-Karrenbauer II."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "237", "name": "Andreas Jung", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Andreas_Jung_(Politiker)", "wikiDescription": "Andreas Jung (* 13. Mai 1975 in Freiburg im Breisgau) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "238", "name": "Franz Josef Jung", "twitterAccountData": {"twitterId": "860067295", "twitterScreenName": "jungfj\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Franz_Josef_Jung", "wikiDescription": "Franz Josef Friedrich Jung (* 5. M\u00e4rz 1949 in Erbach) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er war von 1998 bis 2014 stellvertretender Vorsitzender der hessischen CDU."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "239", "name": "Xaver Jung", "twitterAccountData": {"twitterId": "1313226002", "twitterScreenName": "XaverJung\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Xaver_Jung", "wikiDescription": "Xaver Jung (* 23. M\u00e4rz 1962 in Kusel) ist ein deutscher Politiker und Bundestagsabgeordneter der (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "240", "name": "Frank Junge", "twitterAccountData": {"twitterId": "77928749", "twitterScreenName": "fjunge\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Frank_Junge", "wikiDescription": "Frank Michael Junge[1] (* 5. Mai 1967 in Halle/Saale) ist ein deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "241", "name": "Josip Juratovic", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Josip_Juratovic", "wikiDescription": "Josip Juratovic (* 15. Januar 1959 in Koprivnica, Jugoslawien, heute Kroatien) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestags."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "242", "name": "Thomas Jurk", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_Jurk", "wikiDescription": "Thomas Edmund Jurk (* 19. Juni 1962 in G\u00f6rlitz) ist ein deutscher Politiker (SPD). Von November 2004 bis September 2009 war er s\u00e4chsischer Staatsminister f\u00fcr Wirtschaft und Arbeit und stellvertretender Ministerpr\u00e4sident von Sachsen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "243", "name": "Egon J\u00fcttner", "twitterAccountData": {"twitterId": "871704942", "twitterScreenName": "EgonJuettner\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Egon_J%C3%BCttner", "wikiDescription": "Egon J\u00fcttner (* 20. Mai 1942 in Gurschdorf, Landkreis Freiwaldau) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "244", "name": "Oliver Kaczmarek", "twitterAccountData": {"twitterId": "231440493", "twitterScreenName": "KaczmarekOliver\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Oliver_Kaczmarek", "wikiDescription": "Oliver Kaczmarek (* 8. August 1970 in Kamen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2009 ist er direkt gew\u00e4hlter Bundestagsabgeordneter f\u00fcr den Wahlkreis Unna I. Bereits seit 2005 ist Oliver Kaczmarek Vorsitzender des SPD-Unterbezirks Kreis Unna."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "245", "name": "Johannes Kahrs", "twitterAccountData": {"twitterId": "35687457", "twitterScreenName": "kahrs\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Johannes_Kahrs", "wikiDescription": "Johannes Kahrs (* 15. September 1963 in Bremen) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit 1998 stets direkt gew\u00e4hltes Mitglied des Deutschen Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis Hamburg-Mitte. F\u00fcr die SPD ist er Sprecher der Bundestagsfraktion im Haushaltsausschuss, Sprecher des konservativen Seeheimer Kreises und Kreisvorsitzender in Hamburg-Mitte."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "246", "name": "Bartholom\u00e4us Kalb", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Bartholom%C3%A4us_Kalb", "wikiDescription": "Bartholom\u00e4us Kalb, auch Barthl Kalb genannt, (* 13. August 1949 in Mamming) ist ein deutscher Politiker (CSU). Er ist seit dem 18. Februar 1987 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "247", "name": "Hans-Werner Kammer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hans-Werner_Kammer", "wikiDescription": "Hans-Werner Kammer (* 16. Juni 1948 in Varel) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "248", "name": "Steffen Kampeter", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Steffen_Kampeter", "wikiDescription": "Steffen Kampeter (* 18. April 1963 in Minden) ist ein deutscher Politiker der CDU und seit 1990 Mitglied des Deutschen Bundestages (MdB). Von 2009 bis 2015 war er parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister der Finanzen. Ab Juli 2016 wird Kampeter der Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverb\u00e4nde (BDA) sein."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "249", "name": "Christina Kampmann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Christina_Kampmann", "wikiDescription": "Christina Kampmann (* 11. Juli 1980 in G\u00fctersloh) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und Ministerin f\u00fcr Familie, Kinder, Jugend, Kultur und Sport des Landes Nordrhein-Westfalen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "250", "name": "Steffen Kanitz", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Steffen_Kanitz", "wikiDescription": "Steffen Kanitz (* 14. Februar 1984 in Dortmund) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "251", "name": "Ralf Kapschack", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ralf_Kapschack", "wikiDescription": "Ralf Kapschack (* 24. Dezember 1954 in Witten) ist ein deutscher Journalist und sozialdemokratischer Politiker."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "252", "name": "Susanna Karawanskij", "twitterAccountData": {"twitterId": "892779458", "twitterScreenName": "SuzaKarawanskij\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Susanna_Karawanskij", "wikiDescription": "Susanna Karawanskij (* 7. Mai 1980 in Leipzig) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "253", "name": "Alois Karl", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Alois_Karl", "wikiDescription": "Alois Karl (* 22. November 1950 in Neumarkt in der Oberpfalz) ist ein deutscher Politiker (CSU) und seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages. Von 1990 bis 2005 war er Oberb\u00fcrgermeister der Stadt Neumarkt in der Oberpfalz."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "254", "name": "Anja Karliczek", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Anja_Karliczek", "wikiDescription": "Anja Maria-Antonia Karliczek (geborene Kerssen; * 29. April 1971 in Ibbenb\u00fcren)[1][2] ist eine deutsche Kauffrau und Politikerin (CDU). Bei der Bundestagswahl 2013 errang sie im Wahlkreis Steinfurt III das Direktmandat.[3][4]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "255", "name": "Kerstin Kassner", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Kerstin_Kassner", "wikiDescription": "Karin Kerstin Kassner (* 7. Januar 1958 in Radebeul) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke) und war von 2001 bis 2011 Landr\u00e4tin des Landkreises R\u00fcgen im Bundesland Mecklenburg-Vorpommern. Seit 2013 geh\u00f6rt sie dem Deutschen Bundestag an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "256", "name": "Bernhard Kaster", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Bernhard_Kaster", "wikiDescription": "Bernhard Nikolaus Kaster (* 1. November 1957 in Trier) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "257", "name": "Gabriele Katzmarek", "twitterAccountData": {"twitterId": "1106401321", "twitterScreenName": "GabiKatzmarek\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gabriele_Katzmarek", "wikiDescription": "Gabriele Katzmarek (* 8. Juli 1960 in Marl) ist eine deutsche Politikerin der SPD. Sie ist seit 2013 Abgeordnete f\u00fcr den Wahlkreis Rastatt im Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "258", "name": "Volker Kauder", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Volker_Kauder", "wikiDescription": "Volker Kauder, MdB, (* 3. September 1949 in Hoffenheim, Landkreis Sinsheim, heute ein Stadtteil von Sinsheim) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "259", "name": "Stefan Kaufmann", "twitterAccountData": {"twitterId": "51752254", "twitterScreenName": "StefanKaufmann\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Stefan_Kaufmann_(Politiker)", "wikiDescription": "Stefan Kaufmann (* 21. August 1969 in Stuttgart) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "260", "name": "Uwe Kekeritz", "twitterAccountData": {"twitterId": "46480553", "twitterScreenName": "UweKekeritz\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Uwe_Kekeritz", "wikiDescription": "Uwe Adolf Otto Kekeritz (* 9. Oktober 1953 in Haslach/Oy-Mittelberg) ist ein deutscher Politiker (Gr\u00fcne) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "261", "name": "Ulrich Kelber", "twitterAccountData": {"twitterId": "20877217", "twitterScreenName": "UlrichKelber\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ulrich_Kelber", "wikiDescription": "Ulrich Wolfgang Kelber (* 29. M\u00e4rz 1968 in Bamberg) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit Dezember 2013 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r, zuvor war er seit 2005 stellvertretender Vorsitzender der SPD-Bundestagsfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "262", "name": "Marina Kermer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Marina_Kermer", "wikiDescription": "Marina Angela Kermer (* 22. M\u00e4rz 1960 in Aken (Elbe)) ist eine deutsche Diplom-Ingenieurin, Gewerkschaftssekret\u00e4rin und Politikerin (SPD). Sie geh\u00f6rt seit 2013 dem Deutschen Bundestag an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "263", "name": "Katja Keul", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Katja_Keul", "wikiDescription": "Katja Keul, geborene Fehsenfeld, (* 30. November 1969 in Berlin) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "264", "name": "Roderich Kiesewetter", "twitterAccountData": {"twitterId": "42698498", "twitterScreenName": "RKiesewetter\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Roderich_Kiesewetter", "wikiDescription": "Roderich Kiesewetter (* 11. September 1963 in Pfullendorf) ist ein deutscher Politiker (CDU) und ehemaliger Generalstabsoffizier (Oberst a.D.) der Bundeswehr. Bei der Bundestagswahl 2009 wurde er im Wahlkreis Aalen \u2013 Heidenheim als Direktkandidat in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt. Seit 2011 ist er Pr\u00e4sident des Reservistenverbandes."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "265", "name": "Sven-Christian Kindler", "twitterAccountData": {"twitterId": "17343047", "twitterScreenName": "sven_kindler\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sven-Christian_Kindler", "wikiDescription": "Sven-Christian Kindler (* 14. Februar 1985 in Hannover) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 2007 bis 2009 Sprecher der Gr\u00fcnen Jugend Niedersachsen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "266", "name": "Georg Kippels", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Georg_Kippels", "wikiDescription": "Georg Kippels (* 21. September 1959 in Bedburg) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit der Bundestagswahl am 22. September 2013 Mitglied im Deutschen Bundestag. Kippels gewann bei seiner ersten Kandidatur mit 47,3\u00a0% der Erststimmen das Direktmandat im Bundestagswahlkreis Erftkreis I."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "267", "name": "Katja Kipping", "twitterAccountData": {"twitterId": "28066013", "twitterScreenName": "katjakipping\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Katja_Kipping", "wikiDescription": "Katja Kipping (* 18. Januar 1978 in Dresden) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Seit 2005 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages, seit 2012 gemeinsam mit Bernd Riexinger Parteivorsitzende der Partei Die Linke."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "268", "name": "Cansel Kiziltepe", "twitterAccountData": {"twitterId": "23248102", "twitterScreenName": "CanselK\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Cansel_Kiziltepe", "wikiDescription": "Cansel Kiziltepe (* 8. Oktober 1975 in Berlin-Kreuzberg) ist eine t\u00fcrkischst\u00e4mmige deutsche Politikerin (SPD) und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages (MdB)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "269", "name": "Arno Klare", "twitterAccountData": {"twitterId": "1028440310", "twitterScreenName": "arnoklare\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Arno_Klare", "wikiDescription": "Arno Klare (* 1. Februar 1952 in Oberhausen) ist ein deutscher Politiker der SPD und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestags."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "270", "name": "Volkmar Klein", "twitterAccountData": {"twitterId": "33043294", "twitterScreenName": "VolkmarKlein\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Volkmar_Klein", "wikiDescription": "Volkmar Klein (* 13. Januar 1960 in Siegen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er war von 1995 bis 2009 Mitglied des Landtags von Nordrhein-Westfalen und ist seit dem 27. September 2009 direkt gew\u00e4hltes Mitglied des Deutschen Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis Siegen-Wittgenstein."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "271", "name": "Maria Klein-Schmeink", "twitterAccountData": {"twitterId": "18103366", "twitterScreenName": "MariaKlSchmeink\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Maria_Klein-Schmeink", "wikiDescription": "Maria Anna Klein-Schmeink (* 6. Januar 1958 in Dingden) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und seit 2009 Abgeordnete im Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "272", "name": "J\u00fcrgen Klimke", "twitterAccountData": {"twitterId": "47698123", "twitterScreenName": "Klimke_CDU\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/J%C3%BCrgen_Klimke", "wikiDescription": "J\u00fcrgen Klimke (* 2. Juli 1948 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Von 1982 bis 2002 geh\u00f6rte er der Hamburgischen B\u00fcrgerschaft an, seit 2002 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "273", "name": "Lars Klingbeil", "twitterAccountData": {"twitterId": "16255941", "twitterScreenName": "larsklingbeil\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Lars_Klingbeil", "wikiDescription": "Lars Klingbeil (* 23. Februar 1978 in Soltau) ist ein deutscher Politiker (SPD) aus Munster in Niedersachsen. Klingbeil ist seit 2001 Mitglied des Stadtrates von Munster und seit 2006 Mitglied im Kreistag des Heidekreises. Er war 2005 f\u00fcr knapp neun Monate und ist seit der Bundestagswahl 2009 erneut Abgeordneter im Deutschen Bundestag. Au\u00dferdem war er von 2003 bis 2007 stellvertretender Bundesvorsitzender der Jusos."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "274", "name": "Axel Knoerig", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Axel_Knoerig", "wikiDescription": "Axel Knoerig (* 1. M\u00e4rz 1967 in Bassum ) ist ein deutscher CDU-Politiker und seit 2009 Bundestagsabgeordneter. Seit 2010 ist er Vorsitzender der THW-Landeshelfervereinigung Niedersachsen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "275", "name": "Tom Koenigs", "twitterAccountData": {"twitterId": "399988476", "twitterScreenName": "KoenigsGruen\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Tom_Koenigs", "wikiDescription": "Tom Koenigs (Thomas Carl Joerge Koenigs; * 25. Januar 1944 in Damm, Pommern) ist ein deutscher Politiker und Bundestagsabgeordneter der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Er ist Obmann seiner Fraktion im Ausschusses f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe und ist Ordentliches Mitglied im Unterausschuss Vereinte Nationen, Internationale Organisationen und Globalisierung. Koenigs ist seit November 2013 menschenrechtspolitischer Sprecher der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "276", "name": "Jens Koeppen", "twitterAccountData": {"twitterId": "146376562", "twitterScreenName": "JensKoeppen\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Jens_Koeppen", "wikiDescription": "Jens Koeppen (* 27. September 1962 in Zeitz) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2005 Abgeordneter im Deutschen Bundestag und seit 2014 Vorsitzender des in der 18. Wahlperiode des Deutschen Bundestages neu konstituierten Ausschusses Digitale Agenda."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "277", "name": "B\u00e4rbel Kofler", "twitterAccountData": {"twitterId": "193629792", "twitterScreenName": "BaerbelKofler\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/B%C3%A4rbel_Kofler", "wikiDescription": "B\u00e4rbel Kofler (* 24. Mai 1967 in Freilassing) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "278", "name": "Daniela Kolbe", "twitterAccountData": {"twitterId": "516783036", "twitterScreenName": "danielakolbe\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Daniela_Kolbe", "wikiDescription": "Daniela Kolbe (* 22. Februar 1980 in Schleiz, Bezirk Gera, DDR) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und seit dem 7. November 2015 die Generalsekret\u00e4rin der SPD Sachsen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "279", "name": "Birgit K\u00f6mpel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Birgit_K%C3%B6mpel", "wikiDescription": "Birgit K\u00f6mpel (* 19. Dezember 1967 in Fulda) ist eine deutsche Politikerin der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "280", "name": "Markus Koob", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Markus_Koob", "wikiDescription": "Markus Benjamin Koob (* 5. Dezember 1977 in Kronberg im Taunus) ist ein deutscher Politiker (CDU) und MdB."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "281", "name": "Carsten K\u00f6rber", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Carsten_K%C3%B6rber", "wikiDescription": "Carsten K\u00f6rber (* 11. Juni 1979 in Zwickau) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2013 Mitglied des 18. Deutschen Bundestags."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "282", "name": "Jan Korte", "twitterAccountData": {"twitterId": "4164673821", "twitterScreenName": "jankortemdb\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Jan_Korte", "wikiDescription": "Jan Korte (* 5. April 1977 in Osnabr\u00fcck) ist ein deutscher Politiker und Mitglied des Bundestags f\u00fcr Die Linke."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "283", "name": "Hartmut Koschyk", "twitterAccountData": {"twitterId": "64377390", "twitterScreenName": "koschyk\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hartmut_Koschyk", "wikiDescription": "Hartmut Koschyk (* 16. April 1959 in Forchheim) ist ein deutscher Politiker (CSU). Von Oktober 2009 bis Dezember 2013 war er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r im Bundesfinanzministerium. Zuvor war er von 2005 bis 2009 Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der CSU-Landesgruppe im Deutschen Bundestag. Seit dem 8. Januar 2014 ist Koschyk Beauftragter der Bundesregierung f\u00fcr Aussiedlerfragen und nationale Minderheiten.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "284", "name": "Sylvia Kotting-Uhl", "twitterAccountData": {"twitterId": "474013625", "twitterScreenName": "BabettesChefin\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sylvia_Kotting-Uhl", "wikiDescription": "Sylvia Kotting-Uhl (* 29. Dezember 1952 in Karlsruhe) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen), seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2009 atompolitische Sprecherin ihrer Fraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "285", "name": "Kordula Kovac", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Kordula_Kovac", "wikiDescription": "Kordula Kovac (* 22. Oktober 1957 in Welschen Ennest) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "286", "name": "Anette Kramme", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Anette_Kramme", "wikiDescription": "Anette Kramme (* 10. Oktober 1967 in Essen) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "287", "name": "Jutta Krellmann", "twitterAccountData": {"twitterId": "600984834", "twitterScreenName": "JuttaKrellmann\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Jutta_Krellmann", "wikiDescription": "Jutta Krellmann (* 7. Januar 1956 in Johannisberg (Rheingau)) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke) und Gewerkschafterin. Seit Oktober 2009 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "288", "name": "Michael Kretschmer", "twitterAccountData": {"twitterId": "393264968", "twitterScreenName": "kretsc\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michael_Kretschmer_(Politiker)", "wikiDescription": "Michael Kretschmer (* 7. Mai 1975 in G\u00f6rlitz) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2005 Generalsekret\u00e4r des CDU-Landesverbandes Sachsen und seit 2009 Stellvertretender Fraktionsvorsitzender der CDU/CSU-Bundestagsfraktion, seit September 2013 zudem Vorsitzender der s\u00e4chsischen Landesgruppe."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "289", "name": "Gunther Krichbaum", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gunther_Krichbaum", "wikiDescription": "Gunther Krichbaum (* 4. Mai 1964 in Korntal) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2007 Vorsitzender des Ausschusses f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "290", "name": "G\u00fcnter Krings", "twitterAccountData": {"twitterId": "392312829", "twitterScreenName": "guenterkrings\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/G%C3%BCnter_Krings", "wikiDescription": "G\u00fcnter Krings (* 7. August 1969 in Rheydt) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "291", "name": "Oliver Krischer", "twitterAccountData": {"twitterId": "88630242", "twitterScreenName": "Oliver_Krischer\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Oliver_Krischer", "wikiDescription": "Oliver Krischer (* 26. Juli 1969 in Z\u00fclpich) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Abgeordneter des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "292", "name": "Hans-Ulrich Kr\u00fcger", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hans-Ulrich_Kr%C3%BCger", "wikiDescription": "Hans-Ulrich Kr\u00fcger (* 7. April 1952 in Lemgo) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er war vom 15. Juli 2010 bis Oktober 2013 Staatssekret\u00e4r im Ministerium f\u00fcr Inneres und Kommunales des Landes Nordrhein-Westfalen. Nach der Annahme seines Bundestagesmandates ist er Mitglied des Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "293", "name": "R\u00fcdiger Kruse", "twitterAccountData": {"twitterId": "20916357", "twitterScreenName": "RuedigerKruse\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/R%C3%BCdiger_Kruse", "wikiDescription": "R\u00fcdiger Kruse (* 10. Juni 1961 in Hamburg) ist ein Hamburger Politiker der CDU und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "294", "name": "Bettina Kudla", "twitterAccountData": {"twitterId": "3301440772", "twitterScreenName": "KudlaLeipzig\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Bettina_Kudla", "wikiDescription": "Bettina Irene Kudla (* 20. Juli 1962 in M\u00fcnchen) ist eine deutsche Politikerin der CDU."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "295", "name": "Christian K\u00fchn", "twitterAccountData": {"twitterId": "1143130812", "twitterScreenName": "ChrisKuehn_mdb\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Christian_K%C3%BChn_(Politiker)", "wikiDescription": "Christian K\u00fchn (* 9. April 1979 in T\u00fcbingen), auch oft kurz Chris K\u00fchn, ist ein deutscher Politiker und Mitglied des Deutschen Bundestages. Von 2009 bis 2013 war er Landesvorsitzender des Landesverbands Baden-W\u00fcrttemberg von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "296", "name": "Stephan K\u00fchn", "twitterAccountData": {"twitterId": "104100946", "twitterScreenName": "stephankuehn\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Stephan_K%C3%BChn", "wikiDescription": "Stephan K\u00fchn (* 6. September 1979 in Dresden) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "297", "name": "Helga K\u00fchn-Mengel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Helga_K%C3%BChn-Mengel", "wikiDescription": "Helga K\u00fchn-Mengel geb. K\u00fchn (* 1. Juli 1947 in Duisburg) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie war von 1996 bis 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und von 2004 bis 2009 Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr die Belange der Patientinnen und Patienten. K\u00fchn-Mengel zog 2013 \u00fcber die Landesliste erneut als Abgeordnete (MdB) in den Deutschen Bundestag ein."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "298", "name": "Roy K\u00fchne", "twitterAccountData": {"twitterId": "1906911697", "twitterScreenName": "Dr_Roy_Kuehne\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Roy_K%C3%BChne", "wikiDescription": "Roy K\u00fchne (* 27. September 1967 in Magdeburg) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "299", "name": "Renate K\u00fcnast", "twitterAccountData": {"twitterId": "1425265488", "twitterScreenName": "RenateKuenast\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Renate_K%C3%BCnast", "wikiDescription": "Renate Elly K\u00fcnast (* 15. Dezember 1955 in Recklinghausen) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie war von 2001 bis 2005 Bundesministerin f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz und von 2005 bis 2013 Vorsitzende der Bundestagsfraktion ihrer Partei."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "300", "name": "Katrin Kunert", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Katrin_Kunert", "wikiDescription": "Katrin Kunert MdB, (* 6. April 1964 in Wolmirstedt, DDR als Katrin Neubert) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "301", "name": "Markus Kurth", "twitterAccountData": {"twitterId": "150188536", "twitterScreenName": "markuskurthmdb\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Markus_Kurth_(Politiker)", "wikiDescription": "Markus Kurth (* 14. April 1966 in Beuel) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "302", "name": "G\u00fcnter Lach", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/G%C3%BCnter_Lach", "wikiDescription": "G\u00fcnter Lach (* 13. Juli 1954 in Vorsfelde, jetzt Wolfsburg) ist ein deutscher Kommunalpolitiker der CDU und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "303", "name": "Uwe Lagosky", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Uwe_Lagosky", "wikiDescription": "Uwe Lagosky (* 21. Mai 1962 in Braunschweig) ist ein deutscher Politiker (CDU). Bei der Bundestagswahl 2013 wurde er erstmals in den 18. Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt. Lagosky ist verheiratet und hat drei Kinder."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "304", "name": "Christine Lambrecht", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Christine_Lambrecht", "wikiDescription": "Christine Lambrecht (* 19. Juni 1965 in Mannheim) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und seit dem 16. Dezember 2013 erste parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der SPD-Bundestagsfraktion. Von 2011 bis 2013 war Lambrecht stellvertretende Fraktionsvorsitzende der SPD-Bundestagsfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "305", "name": "Karl A. Lamers", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Karl_A._Lamers", "wikiDescription": "Karl A. Lamers (* 12. Februar 1951 in Duisburg-Hamborn) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2005 stellvertretender Vorsitzender des Verteidigungsausschusses des Deutschen Bundestages und war von 2010 bis 2012 Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Versammlung der NATO."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "306", "name": "Andreas L\u00e4mmel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Andreas_L%C3%A4mmel", "wikiDescription": "Andreas Gottfried L\u00e4mmel (* 19. April 1959 in Falkenstein/Vogtl.) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "307", "name": "Norbert Lammert", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Norbert_Lammert", "wikiDescription": "Norbert Lammert (* 16. November 1948 in Bochum) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2005 Pr\u00e4sident des Deutschen Bundestages. Ab 2002 war er dessen Vizepr\u00e4sident und von 1989 bis 1998 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "308", "name": "Katharina Landgraf", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Katharina_Landgraf", "wikiDescription": "Katharina Landgraf geb. M\u00fchlbach (* 24. Februar 1954 in Kirchengel/Th\u00fcringen, DDR) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "309", "name": "Christian Lange", "twitterAccountData": {"twitterId": "328939758", "twitterScreenName": "LangeMdB\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Christian_Lange_(Politiker)", "wikiDescription": "Christian Lange (* 27. Februar 1964 in Saarlouis) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister der Justiz und f\u00fcr Verbraucherschutz."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "310", "name": "Ulrich Lange", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ulrich_Lange_(Politiker)", "wikiDescription": "Ulrich Lange (* 6. Juni 1969 in Meran, S\u00fcdtirol) ist ein deutscher Jurist und Politiker. Als Abgeordneter der CSU geh\u00f6rt er seit Herbst 2009 dem Deutschen Bundestag an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "311", "name": "Barbara Lanzinger", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Barbara_Lanzinger", "wikiDescription": "Barbara Lanzinger (* 22. Dezember 1954 in Neubernricht bei Amberg als Barbara Schatz) ist eine deutsche Politikerin."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "312", "name": "Silke Launert", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Silke_Launert", "wikiDescription": "Silke Launert (* 27. Dezember 1976 in Stadtsteinach) ist eine deutsche Politikerin (CSU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "313", "name": "Karl Lauterbach", "twitterAccountData": {"twitterId": "3292982985", "twitterScreenName": "Karl_Lauterbach\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Karl_Lauterbach_(Politiker,_1963)", "wikiDescription": "Karl Wilhelm Lauterbach (* 21. Februar 1963 in D\u00fcren) ist ein deutscher Mediziner, Politiker (SPD) und seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "314", "name": "Caren Lay", "twitterAccountData": {"twitterId": "21404382", "twitterScreenName": "CarenLay\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Caren_Lay", "wikiDescription": "Caren Nicole Lay (* 11. Dezember 1972 in Neuwied) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie ist seit 2009 Mitglied des Bundestags und wurde auf dem 3. Bundesparteitag im Juni 2012 zur stellvertretenden Vorsitzenden ihrer Partei gew\u00e4hlt. Bei der Bundestagswahl 2013 war sie eine von acht Spitzenkandidaten der Linken."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "315", "name": "Monika Lazar", "twitterAccountData": {"twitterId": "60630139", "twitterScreenName": "monikalazar\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Monika_Lazar", "wikiDescription": "Monika Lazar (* 13. September 1967 in Leipzig) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und seit 2004 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "316", "name": "Paul Lehrieder", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Paul_Lehrieder", "wikiDescription": "Paul Alois Lehrieder (* 20. November 1959 in Ochsenfurt) ist ein deutscher Politiker (CSU) aus Gauk\u00f6nigshofen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "317", "name": "Sabine Leidig", "twitterAccountData": {"twitterId": "257461232", "twitterScreenName": "SabineLeidig\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sabine_Leidig", "wikiDescription": "Sabine Leidig (* 7. August 1961 in Heidelberg) ist eine deutsche Politikerin, Gewerkschafterin, gelernte Biologielaborantin und war von 2002 bis 2009 Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin von Attac Deutschland. Seit September 2009 ist sie Bundestagsabgeordnete f\u00fcr die Partei Die Linke."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "318", "name": "Katja Leikert", "twitterAccountData": {"twitterId": "467381196", "twitterScreenName": "KLeikert\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Katja_Leikert", "wikiDescription": "Katja Isabel Leikert (* 3. M\u00e4rz 1975 in Neustadt an der Weinstra\u00dfe als Katja Isabel R\u00fcb) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "319", "name": "Steffi Lemke", "twitterAccountData": {"twitterId": "17229513", "twitterScreenName": "SteffiLemke\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Steffi_Lemke", "wikiDescription": "Steffi Lemke (* 19. Januar 1968 in Dessau, DDR) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Mitglied des Deutschen Bundestages. Sie war zudem von 2002 bis 2013 politische Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin ihrer Partei."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "320", "name": "Steffen-Claudio Lemme", "twitterAccountData": {"twitterId": "26102710", "twitterScreenName": "SCLemme\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Steffen-Claudio_Lemme", "wikiDescription": "Steffen-Claudio Lemme (* 1. April 1965 in Erfurt) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Gewerkschafter. Seit Oktober 2009 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "321", "name": "Philipp Lengsfeld", "twitterAccountData": {"twitterId": "2166255624", "twitterScreenName": "PLengsfeld\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Philipp_Lengsfeld", "wikiDescription": "Philipp David Lengsfeld (* 21. M\u00e4rz 1972 in Ost-Berlin) ist ein deutscher Politiker. Seit 2013 ist er Bundestagsabgeordneter (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "322", "name": "Ralph Lenkert", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ralph_Lenkert", "wikiDescription": "Ralph Lenkert (* 9. Mai 1967 in Apolda) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Er ist seit der Bundestagswahl 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "323", "name": "Andreas Lenz", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Andreas_Lenz", "wikiDescription": "Andreas Lenz (* 23. April 1981 in Ebersberg) ist ein deutscher Politiker (CSU) aus Jakobneuharting."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "324", "name": "Philipp Graf von und zu Lerchenfeld", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Philipp_Graf_von_und_zu_Lerchenfeld", "wikiDescription": "Philipp Graf von und zu Lerchenfeld (* 25. Mai 1952 in K\u00f6fering) ist ein deutscher Politiker der CSU. Er war von 2003 bis 2013 Mitglied des Bayerischen Landtags. Seit Oktober 2013 ist er Mitglied des 18. Deutschen Bundestages. Sein Urgro\u00dfonkel Hugo Graf von und zu Lerchenfeld auf K\u00f6fering und Sch\u00f6nberg war 1921/22 bayerischer Ministerpr\u00e4sident."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "325", "name": "Michael Leutert", "twitterAccountData": {"twitterId": "93612750", "twitterScreenName": "MichaelLeutert\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michael_Leutert", "wikiDescription": "Michael Gerhard Leutert (* 8. August 1974 in Schlema) ist ein deutscher Politiker (Die Linke)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "326", "name": "Ursula von der Leyen", "twitterAccountData": {"twitterId": "45194009", "twitterScreenName": "vdleyen\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ursula_von_der_Leyen", "wikiDescription": "Ursula Gertrud von der Leyen[1] (geb. Albrecht; * 8. Oktober 1958 in Ixelles/Elsene, Region Br\u00fcssel-Hauptstadt, Belgien) ist eine deutsche Politikerin der CDU und seit dem 17.\u00a0Dezember 2013 Bundesministerin der Verteidigung im Kabinett Merkel\u00a0III. Sie ist Mitglied der evangelisch-lutherischen Kirche."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "327", "name": "Antje Lezius", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Antje_Lezius", "wikiDescription": "Antje Lezius (* 30. Juni 1960 in Kusel) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "328", "name": "Stefan Liebich", "twitterAccountData": {"twitterId": "1065899292", "twitterScreenName": "berlinliebich\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Stefan_Liebich", "wikiDescription": "Stefan Liebich (* 30. Dezember 1972 in Wismar) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und war zuvor seit 1995 Mitglied des Berliner Abgeordnetenhauses."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "329", "name": "Ingbert Liebing", "twitterAccountData": {"twitterId": "2785989037", "twitterScreenName": "IngbertLiebing\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ingbert_Liebing", "wikiDescription": "Ingbert Liebing (* 11. Mai 1963 in Flensburg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit November 2014 Landesvorsitzender der CDU Schleswig-Holstein. Seit Juni 2013 ist er au\u00dferdem Bundesvorsitzender der Kommunalpolitischen Vereinigung der CDU."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "330", "name": "Matthias Lietz", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Matthias_Lietz", "wikiDescription": "Matthias Lietz (* 12. M\u00e4rz 1953 in Zittau, DDR) ist ein deutscher Politiker (CDU). Von 2006 bis 2009 war er Abgeordneter im Landtag von Mecklenburg-Vorpommern. Seit der Bundestagswahl 2009 ist er Abgeordneter im Deutschen Bundestag, wo er Mitglied des Verkehrsausschusses sowie des Europaausschusses ist."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "331", "name": "Andrea Lindholz", "twitterAccountData": {"twitterId": "1446031532", "twitterScreenName": "AndreaLindholz\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Andrea_Lindholz", "wikiDescription": "Andrea Lindholz (* 25. September 1970 in Bonn als Andrea Milnik) ist eine deutsche Politikerin (CSU) und seit September 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "332", "name": "Tobias Lindner", "twitterAccountData": {"twitterId": "21197524", "twitterScreenName": "tobiaslindner\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Tobias_Lindner_(Politiker)", "wikiDescription": "Tobias Lindner (* 11. Januar 1982 in Karlsruhe) ist deutscher Volkswirt und Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "333", "name": "Carsten Linnemann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Carsten_Linnemann", "wikiDescription": "Carsten Linnemann (* 10. August 1977 in Paderborn) ist ein promovierter Volkswirt und ein deutscher Politiker der CDU und Vorsitzender der Mittelstands- und Wirtschaftsvereinigung (MIT) der CDU/CSU.[1] Bei den Bundestagswahlen 2009 und 2013 gewann er das Direktmandat im Wahlkreis Paderborn (138).[2][3]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "334", "name": "Patricia Lips", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Patricia_Lips", "wikiDescription": "Patricia Lips (* 21. Dezember 1963 in Mailand) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "335", "name": "Burkhard Lischka", "twitterAccountData": {"twitterId": "36665085", "twitterScreenName": "LischkaB\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Burkhard_Lischka", "wikiDescription": "Burkhard Lischka (* 1. Februar 1965 in Marsberg) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages. Zuvor war er von 2006 bis 2009 Staatssekret\u00e4r im Ministerium der Justiz des Landes Sachsen-Anhalt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "336", "name": "Wilfried Lorenz", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Wilfried_Lorenz_(Politiker)", "wikiDescription": "Wilfried Lorenz (* 17. September 1942 in Prenzlau) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "337", "name": "Gabriele L\u00f6sekrug-M\u00f6ller", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gabriele_L%C3%B6sekrug-M%C3%B6ller", "wikiDescription": "Gabriele L\u00f6sekrug-M\u00f6ller, geborene Meyer, (* 20. April 1951 in Bovenden) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2001 Mitglied im Deutschen Bundestag und vorwiegend in der Arbeitsmarkt- und Sozialpolitik t\u00e4tig. Sie tr\u00e4gt den Spitznamen L\u00f6M\u00f6.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "338", "name": "Hiltrud Lotze", "twitterAccountData": {"twitterId": "38272947", "twitterScreenName": "HiltrudLotze\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hiltrud_Lotze", "wikiDescription": "Hiltrud Lotze (* 13. November 1958 in Bauhaus, Hessen) ist eine deutsche Politikerin der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "339", "name": "Gesine L\u00f6tzsch", "twitterAccountData": {"twitterId": "24178198", "twitterScreenName": "Team_GLoetzsch\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gesine_L%C3%B6tzsch", "wikiDescription": "Gesine L\u00f6tzsch (* 7. August 1961 in Berlin-Lichtenberg) ist eine deutsche Politikerin der Partei Die Linke. Seit 2005 ist sie stellvertretende Vorsitzende der Linksfraktion im Deutschen Bundestag. Von 2010 bis 2012 war sie eine der beiden Parteivorsitzenden."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "340", "name": "Claudia L\u00fccking-Michel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Claudia_L%C3%BCcking-Michel", "wikiDescription": "Claudia Maria L\u00fccking-Michel (* 4. Februar 1962 in Dortmund) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie ist dar\u00fcber hinaus Vizepr\u00e4sidentin des Zentralkomitees der Deutschen Katholiken.[1] Claudia L\u00fccking-Michel ist Mitglied im Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung und Technikfolgenabsch\u00e4tzung und stellvertretendes Mitglied im Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung des Deutschen Bundestages. Sie ist stellvertretende Vorsitzende der Gruppe der Frauen der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und Mitglied der Arbeitnehmergruppe der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "341", "name": "Jan-Marco Luczak", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Jan-Marco_Luczak", "wikiDescription": "Jan-Marco Luczak (* 2. Oktober 1975 in Berlin) ist ein Berliner Rechtsanwalt und Politiker (CDU). Er ist Mitglied des Deutschen Bundestags."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "342", "name": "Daniela Ludwig", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Daniela_Ludwig", "wikiDescription": "Daniela Ludwig (* 7. Juli 1975 in M\u00fcnchen als Daniela Raab) ist eine deutsche Politikerin (CSU) und seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages, seit 2005 als Direktkandidatin f\u00fcr den Wahlkreis Rosenheim."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "343", "name": "Kirsten L\u00fchmann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Kirsten_L%C3%BChmann", "wikiDescription": "Kirsten L\u00fchmann (* 28. April 1964 in Oldenburg) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und stellvertretende Bundesvorsitzende des DBB Beamtenbund und Tarifunion und seit der Bundestagswahl 2009 Bundestagsabgeordnete f\u00fcr die SPD."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "344", "name": "Thomas Lutze", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_Lutze", "wikiDescription": "Thomas Lutze (* 23. August 1969 in Elsterwerda) ist ein deutscher Politiker der Partei Die Linke. Er ist seit Oktober 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages.[1] Am 30. Juni 2013 wurde er auf dem Saarbr\u00fccker Landesparteitag der Linken als Spitzenkandidat der Landesliste f\u00fcr die Bundestagswahl 2013 nominiert und zog \u00fcber die Landesliste in den Bundestag ein.[2]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "345", "name": "Karin Maag", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Karin_Maag", "wikiDescription": "Karin Maag (* 13. Juni 1962 in Stuttgart) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "346", "name": "Yvonne Magwas", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Yvonne_Magwas", "wikiDescription": "Yvonne Magwas (* 28. November 1979 in Rodewisch) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "347", "name": "Thomas Mahlberg", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_Mahlberg", "wikiDescription": "Thomas Mahlberg (* 19. Januar 1965 in Duisburg) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "348", "name": "Nicole Maisch", "twitterAccountData": {"twitterId": "18723339", "twitterScreenName": "NicoleMaisch\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Nicole_Maisch", "wikiDescription": "Nicole Maisch (* 20. April 1981 in Hanau) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist seit dem 20. Februar 2007 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "349", "name": "Thomas de Maizi\u00e8re", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_de_Maizi%C3%A8re", "wikiDescription": "Karl Ernst Thomas de Maizi\u00e8re [d\u0259 m\u025b\u02c8zj\u025b\u0281] (* 21. Januar 1954 in Bonn) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit Dezember 2013 Bundesminister des Innern."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "350", "name": "Birgit Malecha-Nissen", "twitterAccountData": {"twitterId": "1230819176", "twitterScreenName": "malechanissen\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Birgit_Malecha-Nissen", "wikiDescription": "Birgit Malecha-Nissen (* 9. April 1958 in Essen) ist eine deutsche Geologin und Politikerin der SPD."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "351", "name": "Gisela Manderla", "twitterAccountData": {"twitterId": "1095781218", "twitterScreenName": "ManderlaGisela\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gisela_Manderla", "wikiDescription": "Gisela Manderla (* 11. Februar 1958 in D\u00fcsseldorf-Kaiserswerth) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie ist seit 1981 verheiratet und hat drei erwachsene Kinder."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "352", "name": "Caren Marks", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Caren_Marks", "wikiDescription": "Caren Marks geb. Bayer (* 25. September 1963 in Bad Pyrmont) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2008 Sprecherin der Arbeitsgruppe \u201eFamilie, Senioren, Frauen und Jugend\u201c der SPD-Bundestagsfraktion und im Kabinett Merkel III Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin im Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "353", "name": "Matern von Marschall", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Matern_von_Marschall", "wikiDescription": "Matern Freiherr Marschall von Bieberstein (* 3. August 1962 in Freiburg im Breisgau) ist ein deutscher Politiker (CDU). In der \u00d6ffentlichkeit ist er unter dem Namen Matern von Marschall bekannt. Seit Oktober 2013 ist er Mitglied des Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis Freiburg."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "354", "name": "Hans-Georg von der Marwitz", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hans-Georg_von_der_Marwitz", "wikiDescription": "Hans-Georg von der Marwitz (* 8. April 1961 in Heidelberg) ist ein deutscher Landwirt, Vorsitzender des CDU-Kreisverbandes M\u00e4rkisch-Oderland und seit Herbst 2009 Abgeordneter im Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "355", "name": "Katja Mast", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Katja_Mast", "wikiDescription": "Katja Mast (* 4. Februar 1971 in Offenburg) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "356", "name": "Andreas Mattfeldt", "twitterAccountData": {"twitterId": "23447001", "twitterScreenName": "AMattfeldt\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Andreas_Mattfeldt", "wikiDescription": "Andreas Mattfeldt (* 28. September 1969 in V\u00f6lkersen) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages. Der Sohn einer Deutschen und eines Franzosen wuchs in Langwedel bei seiner Mutter auf.[1] Er ist verheiratet und hat zwei T\u00f6chter."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "357", "name": "Hilde Mattheis", "twitterAccountData": {"twitterId": "115614153", "twitterScreenName": "HildeMattheis\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hilde_Mattheis", "wikiDescription": "Hilde Mattheis geb. Gudelius (* 6. Oktober 1954 in Finnentrop) ist eine baden-w\u00fcrttembergische Politikerin der SPD und Abgeordnete des Deutschen Bundestags. Sie ist Vorsitzende des Forums Demokratische Linke 21."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "358", "name": "Stephan Mayer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Stephan_Mayer", "wikiDescription": "Stephan Ernst Johann Mayer (* 15. Dezember 1973 in Burghausen) ist ein deutscher Politiker (CSU). Seit 2002 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages. Stephan Mayer ist Sprecher der Arbeitsgruppe Inneres der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und geh\u00f6rt dem Fraktionsvorstand an.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "359", "name": "Reiner Meier", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Reiner_Meier", "wikiDescription": "Reiner Meier (* 15. Oktober 1953 in Altmugl) ist ein deutscher Politiker (CSU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "360", "name": "Michael Meister", "twitterAccountData": {"twitterId": "34214048", "twitterScreenName": "meister_schafft\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michael_Meister", "wikiDescription": "Michael G\u00fcnther Meister (* 9. Juni 1961 in Lorsch) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit Dezember 2013 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr Finanzen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "361", "name": "Peter Meiwald", "twitterAccountData": {"twitterId": "19464497", "twitterScreenName": "PeterMeiwald\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Peter_Meiwald", "wikiDescription": "Peter Meiwald (* 31. M\u00e4rz 1966 in Oldenburg (Oldenburg)) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist seit Oktober 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "362", "name": "Birgit Menz", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Birgit_Menz_(Politikerin)", "wikiDescription": "Birgit Menz (* 16. Mai 1962 in Suhl) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke) und Mitglied des Bundestages. Sie r\u00fcckte 2015 f\u00fcr die ausgeschiedene Abgeordnete Agnes Alpers in den Bundestag nach.[1][2]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "363", "name": "Angela Merkel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Angela_Merkel", "wikiDescription": "Angela Dorothea Merkel (* 17. Juli 1954 in Hamburg als Angela Dorothea Kasner)[1] ist eine deutsche Politikerin (CDU) und seit dem 22. November 2005 Bundeskanzlerin der Bundesrepublik Deutschland. Bei der Bundestagswahl am 2. Dezember 1990 errang Merkel, die in der DDR als Physikerin ausgebildet wurde und auch t\u00e4tig war, erstmals ein Bundestagsmandat; in allen darauffolgenden sechs Bundestagswahlen wurde sie in ihrem Wahlkreis direkt gew\u00e4hlt.[2] Von 1991 bis 1994 war Merkel Bundesministerin f\u00fcr Frauen und Jugend im Kabinett Kohl IV und von 1994 bis 1998 Bundesministerin f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und Reaktorsicherheit im Kabinett Kohl V. Von 1998 bis 2000 amtierte sie als Generalsekret\u00e4rin der CDU. Seit dem 10. April 2000 ist sie Bundesvorsitzende der CDU."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "364", "name": "Jan Metzler", "twitterAccountData": {"twitterId": "995653004", "twitterScreenName": "JanMetzler\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Jan_Metzler", "wikiDescription": "Jan Metzler (* 5. Juli 1981 in Worms) ist ein deutscher Politiker (CDU). Am 22. September 2013 kandidierte er als Direktkandidat f\u00fcr den Bundestagswahlkreis Worms. Mit 42,0 Prozent[1] gewann er als erster Direktkandidat der CDU diesen Wahlkreis, der zuvor seit 1949 immer von der SPD gewonnen worden war."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "365", "name": "Maria Michalk", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Maria_Michalk", "wikiDescription": "Maria Ludwiga Michalk geb. Ziesch (obersorbisch Marja Micha\u0142kowa, * 6. Dezember 1949 in Merka bei Radibor, Oberlausitz) ist eine deutsche Politikerin (CDU) sorbischer Nationalit\u00e4t."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "366", "name": "Hans Michelbach", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hans_Michelbach", "wikiDescription": "Hans Michelbach (* 3. Mai 1949 in Gem\u00fcnden am Main) ist ein deutscher Politiker (CSU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "367", "name": "Mathias Middelberg", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Mathias_Middelberg", "wikiDescription": "Mathias Middelberg (* 14. Dezember 1964 in Osnabr\u00fcck) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Bundestagsabgeordneter. Er ist Vorsitzender der Landesgruppe Niedersachsen und stellvertretender Vorsitzender des Parlamentskreises Mittelstand (PKM), des Wirtschaftsfl\u00fcgels der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "368", "name": "Matthias Miersch", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Matthias_Miersch", "wikiDescription": "Matthias Miersch (* 19. Dezember 1968 in Hannover) ist ein deutscher Politiker der SPD. Er ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit Juli 2015 Sprecher der Parlamentarischen Linken der SPD-Bundestagsfraktion. Seit 2009 ist er Vorsitzender des SPD-Unterbezirks Region Hannover und geh\u00f6rt seit 2013 dem Vorstand der SPD-Bundespartei an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "369", "name": "Irene Mihalic", "twitterAccountData": {"twitterId": "143000381", "twitterScreenName": "IreneMihalic\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Irene_Mihalic", "wikiDescription": "Irene Mihalic (* 17. November 1976 in Waldbr\u00f6l) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) aus Gelsenkirchen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "370", "name": "Klaus Mindrup", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Klaus_Mindrup", "wikiDescription": "Klaus Mindrup (* 16. Mai 1964 in Lienen, Westfalen) ist ein deutscher Politiker der SPD. Er ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "371", "name": "Philipp Mi\u00dffelder", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Philipp_Mi%C3%9Ffelder", "wikiDescription": "Philipp Mi\u00dffelder (* 25. August 1979 in Gelsenkirchen; \u2020 13. Juli 2015[1]) war ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "372", "name": "Susanne Mittag", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Susanne_Mittag", "wikiDescription": "Susanne Mittag (* 25. Juli 1958 in Cleveland, Ohio, USA) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und wurde bei der Bundestagswahl am 22. September 2013 \u00fcber die nieders\u00e4chsische Landesliste ihrer Partei in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt. Sie trat im Bundestagswahlkreis Delmenhorst \u2013 Wesermarsch \u2013 Oldenburg-Land (Wahlkreis 28) an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "373", "name": "Cornelia M\u00f6hring", "twitterAccountData": {"twitterId": "2596171296", "twitterScreenName": "Conni_Moehring\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Cornelia_M%C3%B6hring", "wikiDescription": "Cornelia M\u00f6hring (* 9. Januar 1960 in Hamburg) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). 2009 zog sie erstmals als Abgeordnete in den Bundestag ein. Von 2009 bis 2011 war sie frauenpolitische Sprecherin der Linksfraktion im Bundestag und wurde im November 2011 zur Ersten stellvertretenden Fraktionsvorsitzenden gew\u00e4hlt. Mit Beginn der 18. Legislatur ist sie erneut Mitglied im Deutschen Bundestag. Sie wurde von ihrer Fraktion erneut als frauenpolitische Sprecherin und als stellvertretende Vorsitzende gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "374", "name": "Dietrich Monstadt", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Dietrich_Monstadt", "wikiDescription": "Dietrich Monstadt (* 15. September 1957 in Bochum) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "375", "name": "Karsten M\u00f6ring", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Karsten_M%C3%B6ring", "wikiDescription": "Karsten M\u00f6ring (* 30. August 1949 in Schneverdingen) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "376", "name": "Marlene Mortler", "twitterAccountData": {"twitterId": "21579707", "twitterScreenName": "marlenemortler\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Marlene_Mortler", "wikiDescription": "Marlene Mortler (geborene Hengelein; * 16. Oktober 1955 in Lauf an der Pegnitz) ist eine deutsche Politikerin (CSU) und seit Januar 2014 Drogenbeauftragte der Bundesregierung.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "377", "name": "Volker Mosblech", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Volker_Mosblech", "wikiDescription": "Volker Mosblech (* 10. Januar 1955 in Duisburg) ist ein deutscher Politiker der CDU."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "378", "name": "Elisabeth Charlotte Motschmann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Elisabeth_Charlotte_Motschmann", "wikiDescription": "Elisabeth Charlotte[1] Motschmann (* 13. Oktober 1952 als Elisabeth Charlotte Baronesse von D\u00fcsterlohe in L\u00fcbeck) ist eine deutsche Politikerin und Bundestagsabgeordnete der CDU."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "379", "name": "Niema Movassat", "twitterAccountData": {"twitterId": "111054843", "twitterScreenName": "NiemaMovassat\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Niema_Movassat", "wikiDescription": "Niema Movassat (* 22. August 1984 in Wuppertal) ist Mitglied des Deutschen Bundestages f\u00fcr die Partei DIE LINKE."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "380", "name": "Bettina M\u00fcller", "twitterAccountData": {"twitterId": "2443895924", "twitterScreenName": "BetMueller\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Bettina_M%C3%BCller_(Politikerin)", "wikiDescription": "Bettina M\u00fcller (* 7. Juni 1959 in Alzenau-Wasserlos) ist eine deutsche Rechtsanw\u00e4ltin, Politikerin und Abgeordnete im Deutschen Bundestag (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "381", "name": "Carsten M\u00fcller", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Carsten_M%C3%BCller", "wikiDescription": "Carsten M\u00fcller (* 8. Mai 1970 in Braunschweig) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "382", "name": "Detlef M\u00fcller", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Detlef_M%C3%BCller_(MdB)", "wikiDescription": "Detlef M\u00fcller (* 20. August 1964 in Karl-Marx-Stadt) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit Dezember 2014 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages, dem er zuvor schon von 2005 bis 2009 f\u00fcr eine Wahlperiode angeh\u00f6rt hatte."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "383", "name": "Gerd M\u00fcller", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gerd_M%C3%BCller_(CSU)", "wikiDescription": "Gerhard \u201eGerd\u201c M\u00fcller (* 25. August 1955 in Krumbach (Schwaben)) ist seit 1978 ein deutscher Politiker (CSU). Er ist seit Dezember 2013 Bundesminister f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "384", "name": "Norbert M\u00fcller", "twitterAccountData": {"twitterId": "4265444913", "twitterScreenName": "Norbert_MdB\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Norbert_M%C3%BCller_(Politiker)", "wikiDescription": "Norbert M\u00fcller (* 10. Februar 1986 in Wriezen) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Er geh\u00f6rt aktuell dem Deutschen Bundestag und war von 2013 bis zum Ende der 4. Wahlperiode im Herbst 2014 Mitglied des Landtags von Brandenburg."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "385", "name": "Stefan M\u00fcller", "twitterAccountData": {"twitterId": "17960911", "twitterScreenName": "smuellermdb\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Stefan_M%C3%BCller_(CSU)", "wikiDescription": "Stefan M\u00fcller (* 3. September 1975 in Neustadt an der Aisch) ist ein deutscher Politiker (CSU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "386", "name": "Beate M\u00fcller-Gemmeke", "twitterAccountData": {"twitterId": "53426644", "twitterScreenName": "GrueneBeate\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Beate_M%C3%BCller-Gemmeke", "wikiDescription": "Beate M\u00fcller-Gemmeke (geb. M\u00fcller; *\u00a07. Oktober 1960 in Frankfurt am Main) ist eine deutsche Politikerin der Gr\u00fcnen. Sie ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestags."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "387", "name": "Michelle M\u00fcntefering", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michelle_M%C3%BCntefering", "wikiDescription": "Michelle M\u00fcntefering MdB (* 9. April 1980 als Michelle-Jasmin[1][2] Schumann in Herne) ist eine deutsche Journalistin und Politikerin (SPD). Sie war Mitglied des Parteivorstandes in Nordrhein-Westfalen von 2004 bis 2014 und gewann bei der Bundestagswahl 2013 mit 48,88\u00a0% das Direktmandat f\u00fcr den Bundestagswahlkreis Bochum/Herne II."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "388", "name": "Philipp Murmann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Philipp_Murmann", "wikiDescription": "Philipp Alexander Murmann (* 15. Mai 1964 in Kiel) ist ein deutscher Unternehmer und Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "389", "name": "\u00d6zcan Mutlu", "twitterAccountData": {"twitterId": "73088949", "twitterScreenName": "OezcanMutlu\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/%C3%96zcan_Mutlu", "wikiDescription": "\u00d6zcan Mutlu (* 10. Januar 1968 in Kelkit, T\u00fcrkei) ist ein deutscher Politiker und Parteimitglied von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Er ist Mitglied des 18. Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "390", "name": "Rolf M\u00fctzenich", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Rolf_M%C3%BCtzenich", "wikiDescription": "Rolf M\u00fctzenich (* 25. Juni 1959 in K\u00f6ln) ist ein deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "391", "name": "Andrea Nahles", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Andrea_Nahles", "wikiDescription": "Andrea Maria Nahles (* 20. Juni 1970 in Mendig) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie war von 2009 bis 2013 Generalsekret\u00e4rin der SPD, zuvor war sie von 2007 bis 2009 stellvertretende Bundesvorsitzende. Von 1995 bis 1999 war sie Bundesvorsitzende der Jusos. In der aktuellen Gro\u00dfen Koalition (Kabinett Merkel III) ist sie Arbeits- und Sozialministerin."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "392", "name": "Alexander Neu", "twitterAccountData": {"twitterId": "1182878557", "twitterScreenName": "AlexanderSNeu\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Alexander_Neu", "wikiDescription": "Alexander Soranto Neu (* 19. M\u00e4rz 1969 in Harmonie, Gemeinde Eitorf) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Seit der Bundestagswahl 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "393", "name": "Andreas Nick", "twitterAccountData": {"twitterId": "49450039", "twitterScreenName": "DrAndreasNick\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Andreas_Nick_(Politiker)", "wikiDescription": "Andreas Nick (* 26. April 1967 in Koblenz-Moselwei\u00df) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er wurde am 22. September 2013 in seinem Bundestagswahlkreis Montabaur mit 49,3\u00a0% der Erststimmen erstmals als Direktkandidat in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "394", "name": "Dietmar Nietan", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Dietmar_Nietan", "wikiDescription": "Dietmar Heinrich Nietan (* 25. Mai 1964 in D\u00fcren) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Abgeordneter des Deutschen Bundestages. Seit November 2010 ist er Vorstandsvorsitzender der Deutsch-Polnischen Gesellschaft Bundesverband und seit Januar 2014 Bundesschatzmeister der SPD."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "395", "name": "Ulli Nissen", "twitterAccountData": {"twitterId": "382044198", "twitterScreenName": "UlliNissen\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ulli_Nissen", "wikiDescription": "Ulrike \u201eUlli\u201c Nissen (* 16. Juni 1959 in Essen) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "396", "name": "Michaela Noll", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michaela_Noll", "wikiDescription": "Michaela Noll (geborene\u00a0Tadjadod; * 24. Dezember 1959 in D\u00fcsseldorf) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "397", "name": "Thomas Nord", "twitterAccountData": {"twitterId": "1421571306", "twitterScreenName": "NordMdb\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_Nord", "wikiDescription": "Thomas Nord (* 19. Oktober 1957 in Berlin[1]) ist ein deutscher linksgerichteter Politiker. Er ist Mitglied der Linkspartei und sitzt f\u00fcr diese als Abgeordneter im Deutschen Bundestag. Zudem ist er auch deren Bundesschatzmeister."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "398", "name": "Konstantin von Notz", "twitterAccountData": {"twitterId": "17752770", "twitterScreenName": "KonstantinNotz\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Konstantin_von_Notz", "wikiDescription": "Konstantin von Notz (* 21. Januar 1971 in M\u00f6lln) ist ein deutscher Jurist und Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestags."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "399", "name": "Omid Nouripour", "twitterAccountData": {"twitterId": "16674128", "twitterScreenName": "nouripour\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Omid_Nouripour", "wikiDescription": "Omid Nouripour (persisch\u00a0\u200f\u0627\u0645\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u06cc \u067e\u0648\u0631\u200e [omi\u02d0d \u025b nu\u02d0ri\u02d0\u02c8pu\u02d0r]; * 18. Juni 1975 in Teheran, Iran) ist ein deutsch-iranischer Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Mitglied des Deutschen Bundestages (MdB)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "400", "name": "Helmut Nowak", "twitterAccountData": {"twitterId": "1120117190", "twitterScreenName": "Helmut_Nowak\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Helmut_Nowak", "wikiDescription": "Helmut Fedor Nowak (* 19. April 1941 in Beuthen, Oberschlesien) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "401", "name": "Georg N\u00fc\u00dflein", "twitterAccountData": {"twitterId": "1630247738", "twitterScreenName": "georgnuesslein\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Georg_N%C3%BC%C3%9Flein", "wikiDescription": "Georg N\u00fc\u00dflein (* 10. April 1969 in Krumbach/Schwaben) ist ein deutscher Politiker (CSU). Seit 2002 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages und seit Januar 2014 Stellvertretender Vorsitzender der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "402", "name": "Julia Obermeier", "twitterAccountData": {"twitterId": "2175692210", "twitterScreenName": "Julia_Obermeier\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Julia_Obermeier", "wikiDescription": "Julia Obermeier (* 7. September 1984 in M\u00fcnchen als Julia Bartz) ist eine deutsche Politikerin der CSU und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "403", "name": "Wilfried Oellers", "twitterAccountData": {"twitterId": "906847944", "twitterScreenName": "WilfriedOellers\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Wilfried_Oellers", "wikiDescription": "Wilfried Oellers (* 16. September 1975 in M\u00f6nchengladbach) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "404", "name": "Thomas Oppermann", "twitterAccountData": {"twitterId": "293066780", "twitterScreenName": "ThomasOppermann\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_Oppermann_(Politiker)", "wikiDescription": "Thomas Ludwig Albert Oppermann[1] (* 27. April 1954 in Freckenhorst) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit dem 16. Dezember 2013 Fraktionsvorsitzender der SPD-Bundestagsfraktion. Er war von November 2007 bis Dezember 2013 Erster Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der SPD-Bundestagsfraktion und Vorsitzender des Parlamentarischen Kontrollgremiums und von 1998 bis 2003 nieders\u00e4chsischer Minister f\u00fcr Wissenschaft und Kultur."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "405", "name": "Florian O\u00dfner", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Florian_O%C3%9Fner", "wikiDescription": "Florian O\u00dfner (* 5. Juli 1980 in Vilsbiburg) ist ein deutscher Politiker (CSU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "406", "name": "Friedrich Ostendorff", "twitterAccountData": {"twitterId": "862714045", "twitterScreenName": "FOstendorff\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Friedrich_Ostendorff", "wikiDescription": "Friedrich Ostendorff (* 12. Januar 1953 in Dortmund) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er war von 2002 bis 2005 und ist wiederum seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "407", "name": "Tim Ostermann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Tim_Ostermann", "wikiDescription": "Tim Ostermann (* 16. Juni 1979 in B\u00fcnde) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des 18. Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "408", "name": "Henning Otte", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Henning_Otte", "wikiDescription": "Henning Otte (* 27. Oktober 1968 in Celle) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "409", "name": "Cem \u00d6zdemir", "twitterAccountData": {"twitterId": "19108766", "twitterScreenName": "cem_oezdemir\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Cem_%C3%96zdemir", "wikiDescription": "Cem \u00d6zdemir [\u02cc\u02a4\u025bm \u02c8\u0153zd\u025bmir] (* 21. Dezember 1965 in Urach) ist ein deutscher Politiker und seit November 2008 Bundesvorsitzender der Partei B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. 1994 waren Cem \u00d6zdemir und Leyla Onur die ersten Bundestagsabgeordneten mit t\u00fcrkischen Eltern."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "410", "name": "Mahmut \u00d6zdemir", "twitterAccountData": {"twitterId": "1399764944", "twitterScreenName": "oezdemir_spd\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Mahmut_%C3%96zdemir", "wikiDescription": "Mahmut \u00d6zdemir (* 23. Juni 1987 in Duisburg) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er wurde bei der Bundestagswahl 2013 mit 26 Jahren als damals j\u00fcngster Bundestagsabgeordneter ins Parlament gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "411", "name": "Aydan \u00d6zo\u011fuz", "twitterAccountData": {"twitterId": "83342791", "twitterScreenName": "oezoguz\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Aydan_%C3%96zo%C4%9Fuz", "wikiDescription": "Aydan \u00d6zo\u011fuz [\u0251id\u0251n \u02c8\u0153z\u02c8o.u\u02d0z] (* 31. Mai 1967 in Hamburg) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages. \u00d6zo\u011fuz ist seit Dezember 2011 eine der sechs stellvertretenden Bundesvorsitzenden der SPD. Im Juni 2013 wurde sie zur ersten Bundesvorsitzenden der SPD-Arbeitsgemeinschaft Migration und Vielfalt gew\u00e4hlt. Seit Dezember 2013 ist sie Nachfolgerin von Maria B\u00f6hmer als Staatsministerin bei der Bundeskanzlerin als Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr Migration, Fl\u00fcchtlinge und Integration.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "412", "name": "Ingrid Pahlmann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ingrid_Pahlmann", "wikiDescription": "Ingrid Pahlmann (* 1. Dezember 1957 in Gifhorn) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Bei der Bundestagswahl 2013 wurde sie zum Mitglied des Deutschen Bundestages gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "413", "name": "Sylvia Pantel", "twitterAccountData": {"twitterId": "1082464339", "twitterScreenName": "SylviaPantel\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sylvia_Pantel", "wikiDescription": "Sylvia Maria Pantel (* 1. Januar 1961 in D\u00fcsseldorf) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und seit 2013 Mitglied des Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "414", "name": "Markus Paschke", "twitterAccountData": {"twitterId": "3163499392", "twitterScreenName": "MarkusPaschke\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Markus_Paschke", "wikiDescription": "Markus Paschke (* 8. Juni 1963 in Bremen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er lebt seit 2003 im ostfriesischen Riepe und ist seit 2013 verheiratet.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "415", "name": "Martin Patzelt", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Martin_Patzelt", "wikiDescription": "Martin Maria Otto Felix Patzelt (* 23. Juli 1947 in Frankfurt (Oder)[1]) ist ein deutscher Politiker (CDU) und ehemaliger Oberb\u00fcrgermeister der Stadt Frankfurt (Oder). Er ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "416", "name": "Martin P\u00e4tzold", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Martin_P%C3%A4tzold", "wikiDescription": "Martin P\u00e4tzold (* 6. September 1984 in Moskau) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er kandidierte am 22. September 2013 f\u00fcr den Wahlkreis Lichtenberg und wurde \u00fcber die Landesliste der Berliner CDU als j\u00fcngster Berliner Bundestagsabgeordnete in den 18. Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt. Er ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2011 Kreisvorsitzender des CDU-Kreisverbandes Lichtenberg in Berlin."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "417", "name": "Petra Pau", "twitterAccountData": {"twitterId": "560467206", "twitterScreenName": "PetraPauMaHe\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Petra_Pau", "wikiDescription": "Petra Angelika Pau (* 9. August 1963 in Ost-Berlin) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Seit 2006 ist sie Vizepr\u00e4sidentin des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "418", "name": "Elisabeth Paus", "twitterAccountData": {"twitterId": "569166756", "twitterScreenName": "lisapaus\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Elisabeth_Paus", "wikiDescription": "Lisa Paus (* 19. September 1968 in Rheine) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen), sie zog 2009 \u00fcber die Berliner Landesliste in den Deutschen Bundestag ein."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "419", "name": "Christian Petry", "twitterAccountData": {"twitterId": "64159881", "twitterScreenName": "CPetryMdB\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Christian_Petry", "wikiDescription": "Christian Peter Petry (* 15. M\u00e4rz 1965 in Neunkirchen, Saarland) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Mitglied des 18. Deutschen Bundestags."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "420", "name": "Harald Petzold", "twitterAccountData": {"twitterId": "377925526", "twitterScreenName": "HPetzold\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Harald_Petzold", "wikiDescription": "Harald Alfred Petzold (* 28. M\u00e4rz 1962 in Seebad Heringsdorf) ist ein deutscher Politiker (Die Linke)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "421", "name": "Ulrich Petzold", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ulrich_Petzold", "wikiDescription": "Hans Ulrich Petzold (* 23. September 1951 in Wittenberg) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "422", "name": "Joachim Pfeiffer", "twitterAccountData": {"twitterId": "39108206", "twitterScreenName": "jopf\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Joachim_Pfeiffer", "wikiDescription": "Joachim Pfeiffer (* 25. April 1967 in Mutlangen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "423", "name": "Sibylle Pfeiffer", "twitterAccountData": {"twitterId": "574528123", "twitterScreenName": "SibyllePfeiffer\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sibylle_Pfeiffer", "wikiDescription": "Sibylle Pfeiffer geb. Schmidt (* 16. Oktober 1951 in Wetzlar) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "424", "name": "Jeannine Pflugradt", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Jeannine_Pflugradt", "wikiDescription": "Jeannine Pflugradt (* 16. Juli 1973 in Neustrelitz, DDR) ist eine deutsche Industriekauffrau und Politikerin (SPD). Sie geh\u00f6rt seit 2013 dem Deutschen Bundestag an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "425", "name": "Detlev Pilger", "twitterAccountData": {"twitterId": "535373865", "twitterScreenName": "DetlevPilger\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Detlev_Pilger", "wikiDescription": "Detlev Pilger (* 29. April 1955 in Koblenz) ist ein deutscher Lehrer und Politiker der SPD. Seit dem 22. Oktober 2013 geh\u00f6rt er dem Deutschen Bundestag an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "426", "name": "Richard Pitterle", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Richard_Pitterle", "wikiDescription": "Richard Pitterle (* 2. M\u00e4rz 1959 in Most, Tschechoslowakei) ist ein deutscher Politiker (Die Linke) und seit Oktober 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "427", "name": "Ronald Pofalla", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ronald_Pofalla", "wikiDescription": "Ronald Pofalla (* 15. Mai 1959 in Weeze) ist ein ehemaliger deutscher CDU-Politiker und Bundesminister sowie seit 2015 Mitglied des Vorstandes der Deutschen Bahn AG. Er war stellvertretender Vorsitzender der CDU/CSU-Bundestagsfraktion sowie Generalsekret\u00e4r der CDU. Im Kabinett Merkel II war er vom 28. Oktober 2009 bis 17. Dezember 2013 Bundesminister f\u00fcr besondere Aufgaben und Chef des Bundeskanzleramtes. Am 13. Dezember 2013 wurde sein bevorstehender R\u00fcckzug aus allen politischen \u00c4mtern bekannt.[1] Pofalla arbeitete seit dem 1. Januar 2015 als Generalbevollm\u00e4chtigter f\u00fcr politische und internationale Beziehungen der Deutschen Bahn in Berlin."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "428", "name": "Eckhard Pols", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Eckhard_Pols", "wikiDescription": "Eckhard Pols (* 14. M\u00e4rz 1962 in L\u00fcneburg) ist ein deutscher Politiker und Mitglied der CDU."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "429", "name": "Sabine Poschmann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sabine_Poschmann", "wikiDescription": "Sabine Poschmann (* 4. Oktober 1968 in Castrop-Rauxel) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und Abgeordnete im 18. Deutschen Bundestag f\u00fcr den Bundestagswahlkreis Dortmund II."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "430", "name": "Joachim Po\u00df", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Joachim_Po%C3%9F", "wikiDescription": "Joachim Po\u00df (* 27. Dezember 1948 in Westerholt/Westfalen) ist ein deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "431", "name": "Achim Post", "twitterAccountData": {"twitterId": "1117749912", "twitterScreenName": "Achim_P\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Achim_Post", "wikiDescription": "Achim Post (* 2. Mai 1959 in Rahden im Kreis Minden-L\u00fcbbecke) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er war bis Oktober 2012 stellvertretender Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands und ist seit Oktober 2012 Generalsekret\u00e4r der Sozialdemokratischen Partei Europas (SPE). Er ist \u00fcber die Landesliste im September 2013 in den 18. Bundestag gew\u00e4hlt worden."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "432", "name": "Florian Post", "twitterAccountData": {"twitterId": "741532130", "twitterScreenName": "FlorianPost\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Florian_Post", "wikiDescription": "Florian Post (* 27. Mai 1981 in Neustadt a.d. Waldnaab (Oberpfalz)) ist Diplom-Kaufmann Univ. und Politiker (SPD).[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "433", "name": "Brigitte Pothmer", "twitterAccountData": {"twitterId": "68394879", "twitterScreenName": "BrigittePothmer\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Brigitte_Pothmer", "wikiDescription": "Brigitte Pothmer (* 10. Februar 1955 in Prisser) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "434", "name": "Wilhelm Priesmeier", "twitterAccountData": {"twitterId": "62457691", "twitterScreenName": "W_Priesmeier\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Wilhelm_Priesmeier", "wikiDescription": "Wilhelm Priesmeier (* 25. Juli 1954 in Rahden) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2002 geh\u00f6rt er dem Deutschen Bundestag an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "435", "name": "Florian Pronold", "twitterAccountData": {"twitterId": "19257571", "twitterScreenName": "FlorianPronold\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Florian_Pronold", "wikiDescription": "Florian Pronold (* 28. Dezember 1972 in Passau) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages. Seit dem 11. Juli 2009 ist er Vorsitzender der SPD in Bayern.[1] Seit dem 17. Dezember 2013 ist er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r im Bundesministerium f\u00fcr Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit mit der Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr Bau und Stadtentwicklung."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "436", "name": "Sascha Raabe", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sascha_Raabe", "wikiDescription": "Sascha Raabe (* 10. Juni 1968 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "437", "name": "Simone Raatz", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Simone_Raatz", "wikiDescription": "Simone Raatz (* 25. Dezember 1962 in Weimar) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und Chemikerin. Sie war von 1999 bis 2009 Mitglied des S\u00e4chsischen Landtags. 2013 gelang ihr der Einzug in den Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "438", "name": "Martin Rabanus", "twitterAccountData": {"twitterId": "46356949", "twitterScreenName": "MartinRabanus\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Martin_Rabanus", "wikiDescription": "Martin Hermann Rabanus (* 2. September 1971 in Fulda) ist ein deutscher Politiker der SPD, der dem deutschen Bundestag seit 2013 angeh\u00f6rt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "439", "name": "Thomas Rachel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_Rachel", "wikiDescription": "Thomas Rachel (* 17. Mai 1962 in D\u00fcren) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "440", "name": "Kerstin Radomski", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Kerstin_Radomski", "wikiDescription": "Kerstin Christiane Radomski (* 1. November 1974 in H\u00fcls) ist eine deutsche Politikerin in der CDU. Sie ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "441", "name": "Alexander Radwan", "twitterAccountData": {"twitterId": "2831760211", "twitterScreenName": "AlexanderRadwan\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Alexander_Radwan", "wikiDescription": "Alexander Gamal Radwan (* 30. August 1964 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (CSU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "442", "name": "Alois Georg Josef Rainer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Alois_Georg_Josef_Rainer", "wikiDescription": "Alois Georg Josef Rainer (* 7. Januar 1965 in Straubing) ist ein deutscher Politiker (CSU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "443", "name": "Peter Ramsauer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Peter_Ramsauer", "wikiDescription": "Peter Ramsauer (* 10. Februar 1954 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (CSU). Ramsauer war vom 28. Oktober 2009 bis 17. Dezember 2013 Bundesminister f\u00fcr Verkehr, Bau und Stadtentwicklung im Kabinett Merkel\u00a0II. 2005 bis 2009 war er Vorsitzender der CSU-Landesgruppe und Erster Stellvertretender Vorsitzender der CDU/CSU-Bundestagsfraktion. Im Oktober 2008 wurde Ramsauer zum stellvertretenden Parteivorsitzenden gew\u00e4hlt. Bei der Bundestagswahl 2009 war er Spitzenkandidat der CSU."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "444", "name": "Mechthild Rawert", "twitterAccountData": {"twitterId": "37438947", "twitterScreenName": "MechthildRawert\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Mechthild_Rawert", "wikiDescription": "Mechthild Rawert (* 3. November 1957 in Coesfeld) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "445", "name": "Stefan Rebmann", "twitterAccountData": {"twitterId": "313213943", "twitterScreenName": "RebmannMdB\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Stefan_Rebmann", "wikiDescription": "Stefan Rebmann (* 20. Juni 1962 in Heidelberg) ist ein deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "446", "name": "Eckhardt Rehberg", "twitterAccountData": {"twitterId": "39485791", "twitterScreenName": "EckhardtRehberg\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Eckhardt_Rehberg", "wikiDescription": "Eckhardt Harald Rehberg (* 3. April 1954 in Ribnitz-Damgarten) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "447", "name": "Katherina Reiche", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Katherina_Reiche", "wikiDescription": "Katherina Birgitt Reiche (* 16. Juli 1973 in Luckenwalde) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Von 1998 bis 2015 war sie Mitglied des Deutschen Bundestages. Von 2005 bis 2009 war sie eine der stellvertretenden Vorsitzenden der CDU/CSU-Bundestagsfraktion. Von 2009 bis 2013 war sie parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und Reaktorsicherheit im Kabinett Merkel II.[1] Bis Februar 2015 war sie Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur im Kabinett Merkel III.[2] Ihr am 1. September 2015 erfolgter Wechsel zum VKU[3] hat eine Debatte \u00fcber Karenzzeiten von Politikern ausgel\u00f6st.[4][5] Am 4. September 2015 verzichtete sie auf ihr Bundestagsmandat.[6]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "448", "name": "Gerold Reichenbach", "twitterAccountData": {"twitterId": "277587918", "twitterScreenName": "g_reichenbach\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gerold_Reichenbach", "wikiDescription": "Gerold Reichenbach (* 28. September 1953 in Geinsheim am Rhein) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "449", "name": "Carola Reimann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Carola_Reimann", "wikiDescription": "Carola Reimann (* 25. August 1967 in Goch) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "450", "name": "Martina Renner", "twitterAccountData": {"twitterId": "68920005", "twitterScreenName": "MartinaRenner\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Martina_Renner", "wikiDescription": "Martina Renner (* 11. M\u00e4rz 1967 in Mainz) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie war seit 2009 Mitglied des Th\u00fcringer Landtags und wurde 2013 in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "451", "name": "Daniela De Ridder", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Daniela_De_Ridder", "wikiDescription": "Daniela De Ridder (* 27. November 1962 in Kiel) ist eine deutsche Politikerin (SPD) sowie Sozial- und Kommunikationswissenschaftlerin. Im September 2013 wurde sie \u00fcber die Landesliste Niedersachsen in den Bundestag gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "452", "name": "Lothar Riebsamen", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Lothar_Riebsamen", "wikiDescription": "Lothar Riebsamen (* 24. September 1957 in Pfullendorf) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "453", "name": "Josef Rief", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Josef_Rief_(Politiker)", "wikiDescription": "Josef Rief (* 13. April 1960 in Illertissen) ist ein deutscher Landwirt, Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "454", "name": "Heinz Riesenhuber", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Heinz_Riesenhuber", "wikiDescription": "Heinz Riesenhuber (* 1. Dezember 1935 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher Politiker (CDU) und lebt in Frankfurt-Unterliederbach. Als \u00e4ltestes Mitglied im 17. (2009\u20132013) und 18. Deutschen Bundestag (ab 2013) fungierte er als Alterspr\u00e4sident."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "455", "name": "Andreas Rimkus", "twitterAccountData": {"twitterId": "30838821", "twitterScreenName": "SPDuesseldorf\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Andreas_Rimkus_(Politiker)", "wikiDescription": "Andreas Rimkus (* 24. Dezember 1962 in D\u00fcsseldorf) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2011 ist er Vorsitzender des SPD-Unterbezirks D\u00fcsseldorf. Seit der Wahl zum 18. Deutschen Bundestag 2013 ist er Abgeordneter und stellvertretender, verkehrspolitischer Sprecher der SPD-Bundestagsfraktion. Zuvor war er von 2009 bis 2013 Mitglied des Rats der Landeshauptstadt D\u00fcsseldorf."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "456", "name": "S\u00f6nke Rix", "twitterAccountData": {"twitterId": "36327895", "twitterScreenName": "SoenkeRix\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/S%C3%B6nke_Rix", "wikiDescription": "S\u00f6nke Rix (* 3. Dezember 1975 in Eckernf\u00f6rde) ist ein deutscher Politiker (SPD)[1]."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "457", "name": "Petra Rode-Bosse (Seite nicht vorhanden)", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/w/index.php?title=Petra_Rode-Bosse&action=edit&redlink=1", "wikiDescription": "Keine Beschreibung vorhanden"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "458", "name": "Dennis Rohde", "twitterAccountData": {"twitterId": "18160122", "twitterScreenName": "DennisRohde\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Dennis_Rohde", "wikiDescription": "Dennis Rohde (* 24. Juni 1986 in Oldenburg) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist Mitglied des 18. Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "459", "name": "Johannes R\u00f6ring", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Johannes_R%C3%B6ring", "wikiDescription": "Johannes R\u00f6ring (* 16. Mai 1959 in Vreden) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Landwirtschaftsfunktion\u00e4r."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "460", "name": "Martin Rosemann", "twitterAccountData": {"twitterId": "28784085", "twitterScreenName": "MartinRosemann\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Martin_Rosemann", "wikiDescription": "Martin Rosemann (* 20. Oktober 1976 in Saulgau) ist promovierter Volkswirt und deutscher Politiker (SPD). Seit dem Jahr 2013 ist er Bundestagsabgeordneter des Wahlkreises Hechingen-T\u00fcbingen. Dr. Martin Rosemann ist Mitglied im Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales sowie stellvertretendes Mitglied im Europaausschuss. F\u00fcr die SPD-Fraktion ist er federf\u00fchrender Berichterstatter f\u00fcr den Bereich Rentenpolitik."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "461", "name": "Ren\u00e9 R\u00f6spel", "twitterAccountData": {"twitterId": "213663314", "twitterScreenName": "reneroespel\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ren%C3%A9_R%C3%B6spel", "wikiDescription": "Peter Ren\u00e9 R\u00f6spel (* 9. Juli 1964 in Hagen) ist ein deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "462", "name": "Ernst Dieter Rossmann", "twitterAccountData": {"twitterId": "38645930", "twitterScreenName": "edrossmann\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ernst_Dieter_Rossmann", "wikiDescription": "Ernst Dieter Rossmann (* 4. Februar 1951 in Elmshorn) ist ein deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "463", "name": "Tabea R\u00f6\u00dfner", "twitterAccountData": {"twitterId": "53351462", "twitterScreenName": "TabeaRoessner\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Tabea_R%C3%B6%C3%9Fner", "wikiDescription": "Tabea R\u00f6\u00dfner (* 7. Dezember 1966 in Sassenberg) ist eine rheinland-pf\u00e4lzische Politikerin von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und seit 2009 Mitglied des Bundestages. Als Landesvorstandssprecherin war sie von November 2001 bis November 2006 eine der beiden Vorsitzenden des rheinland-pf\u00e4lzischen Landesverbandes. Von 1991 bis 2009 arbeitete sie als freie Redakteurin und Autorin im \u00f6ffentlich-rechtlichen wie privaten Rundfunk, unter anderem bei der Kindernachrichtensendung logo!."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "464", "name": "Claudia Roth", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Claudia_Roth", "wikiDescription": "Claudia Benedikta Roth (* 15. Mai 1955 in Ulm) ist eine deutsche Politikerin und war von 2001 bis 2002 sowie von 2004 bis 2013 eine von zwei Bundesvorsitzenden der Partei B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen, 2008 bis 2013 neben Cem \u00d6zdemir. Seit dem 22.\u00a0Oktober 2013 ist sie Vizepr\u00e4sidentin des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "465", "name": "Michael Roth", "twitterAccountData": {"twitterId": "1114675538", "twitterScreenName": "MiRo_SPD\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michael_Roth_(Politiker)", "wikiDescription": "Michael Roth (* 24. August 1970 in Heringen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit dem 17. Dezember 2013 Staatsminister f\u00fcr Europa im Ausw\u00e4rtigen Amt der Bundesrepublik Deutschland im Kabinett Merkel III. Seit Januar 2014 ist er auch Beauftragter der Bundesregierung f\u00fcr die deutsch-franz\u00f6sische Zusammenarbeit."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "466", "name": "Norbert R\u00f6ttgen", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Norbert_R%C3%B6ttgen", "wikiDescription": "Norbert Alois R\u00f6ttgen[1] (* 2. Juli 1965 in Meckenheim) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "467", "name": "Erwin R\u00fcddel", "twitterAccountData": {"twitterId": "33071479", "twitterScreenName": "Erwin_Rueddel\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Erwin_R%C3%BCddel", "wikiDescription": "Erwin Josef R\u00fcddel (* 21. Dezember 1955 in Bonn) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "468", "name": "Corinna R\u00fcffer", "twitterAccountData": {"twitterId": "1524735194", "twitterScreenName": "crueffer\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Corinna_R%C3%BCffer", "wikiDescription": "Corinna R\u00fcffer (* 11. Oktober 1975 in Osnabr\u00fcck) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist seit Oktober 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "469", "name": "Albert Rupprecht", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Albert_Rupprecht", "wikiDescription": "Albert Rupprecht (* 10. Juni 1968 in Waldthurn) ist ein deutscher Politiker (CSU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "470", "name": "Susann R\u00fcthrich", "twitterAccountData": {"twitterId": "1461997548", "twitterScreenName": "SusannRuethrich\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Susann_R%C3%BCthrich", "wikiDescription": "Susann R\u00fcthrich MdB, (* 21. Juli 1977 in Mei\u00dfen) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "471", "name": "Bernd R\u00fctzel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Bernd_R%C3%BCtzel", "wikiDescription": "Bernd R\u00fctzel (* 2. Oktober 1968 in Gem\u00fcnden am Main) ist ein deutscher Politiker und Abgeordneter im Deutschen Bundestag (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "472", "name": "Sarah Ryglewski", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sarah_Ryglewski", "wikiDescription": "Sarah Janina Ryglewski (* 31. Januar 1983 in K\u00f6ln) ist eine Bremer Politikerin (SPD), war Mitglied der Bremischen B\u00fcrgerschaft und ist seit 2015 Bundestagsabgeordnete."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "473", "name": "Johann Saathoff", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Johann_Saathoff", "wikiDescription": "Johann Saathoff (* 9. Dezember 1967 in Emden) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er wurde bei der Bundestagswahl am 22. September 2013 als Direktkandidat im Bundestagswahlkreis Aurich \u2013 Emden in Ostfriesland gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "474", "name": "Manuel Sarrazin", "twitterAccountData": {"twitterId": "17922403", "twitterScreenName": "ManuelSarrazin\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Manuel_Sarrazin", "wikiDescription": "Manuel Sarrazin (* 6. Februar 1982 in Dortmund) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und seit 2008 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "475", "name": "Annette Sawade", "twitterAccountData": {"twitterId": "1192966249", "twitterScreenName": "AnnetteSawade\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Annette_Sawade", "wikiDescription": "Annette Sawade (* 23. April 1953 in Nordhausen) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und seit 2012 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "476", "name": "Hans-Joachim Schabedoth", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hans-Joachim_Schabedoth", "wikiDescription": "Hans-Joachim Schabedoth (* 20. Januar 1952 in Daseburg (heute zu Warburg)) ist ein deutscher gewerkschaftlicher Politikberater, Autor und Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "477", "name": "Anita Sch\u00e4fer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Anita_Sch%C3%A4fer", "wikiDescription": "Anita Sch\u00e4fer (* 9. Juli 1951 in Saalstadt) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "478", "name": "Axel Sch\u00e4fer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Axel_Sch%C3%A4fer", "wikiDescription": "Axel Sch\u00e4fer (* 3. August 1952 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "479", "name": "Elisabeth Scharfenberg", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Elisabeth_Scharfenberg", "wikiDescription": "Elisabeth Scharfenberg geb. R\u00f6dner (* 14. M\u00e4rz 1963 in R\u00fcsselsheim) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "480", "name": "Wolfgang Sch\u00e4uble", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Wolfgang_Sch%C3%A4uble", "wikiDescription": "Wolfgang Sch\u00e4uble (* 18. September 1942 in Freiburg im Breisgau) ist ein deutscher Politiker der CDU. Er ist seit 1972 Mitglied des Bundestages und damit der dienst\u00e4lteste Abgeordnete in der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland. Seit 2009 ist er Bundesminister der Finanzen. Er war von 1984 bis 1989 Bundesminister f\u00fcr besondere Aufgaben und Chef des Bundeskanzleramtes, sowie von 1989 bis 1991 und von 2005 bis 2009 Bundesminister des Innern. Von 1991 bis 2000 war Sch\u00e4uble Vorsitzender der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und von 1998 bis 2000 Bundesvorsitzender der CDU. 1990 wurde er Opfer eines Attentates und ist seither auf einen Rollstuhl angewiesen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "481", "name": "Ursula Schauws", "twitterAccountData": {"twitterId": "17363943", "twitterScreenName": "ulle_schauws\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ursula_Schauws", "wikiDescription": "Ulle Schauws (* 30. April 1966 in H\u00fcls) ist eine deutsche Politikerin der B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "482", "name": "Annette Schavan", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Annette_Schavan", "wikiDescription": "Annette Schavan (* 10. Juni 1955 in J\u00fcchen, Kreis Grevenbroich) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und seit Juli 2014 deutsche Botschafterin beim Heiligen Stuhl.[1][2]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "483", "name": "Nina Scheer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Nina_Scheer", "wikiDescription": "Nina Scheer (* 11. September 1971 in Berlin)[1] ist eine deutsche Umwelt- und Energiepolitikerin[2] der SPD, Vorstand der Hermann-Scheer-Stiftung[3] und seit 2013 Mitglied des Bundestages. Sie ist die Tochter des langj\u00e4hrigen SPD-Bundestagsabgeordneten Hermann Scheer."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "484", "name": "Andreas Scheuer", "twitterAccountData": {"twitterId": "50315139", "twitterScreenName": "AndiScheuer\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Andreas_Scheuer", "wikiDescription": "Andreas Franz Scheuer (* 26. September 1974 in Passau) ist ein deutscher Politiker (CSU) und seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages. Er war im Kabinett Merkel II von 2009 bis 2013 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr Verkehr, Bau und Stadtentwicklung. Seit dem 15. Dezember 2013 ist er Generalsekret\u00e4r der CSU."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "485", "name": "Gerhard Schick", "twitterAccountData": {"twitterId": "4110374301", "twitterScreenName": "SchickGerhard\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gerhard_Schick", "wikiDescription": "Gerhard Schick, MdB, (* 18. April 1972 in Hechingen) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "486", "name": "Marianne Schieder", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Marianne_Schieder", "wikiDescription": "Marianne Schieder (* 23. Mai 1962 in Schwarzberg, Wernberg-K\u00f6blitz) ist eine deutsche Politikerin der Partei SPD und Volljuristin. Seit 2005 ist sie Abgeordnete des Deutschen Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis Schwandorf, der die Landkreise Schwandorf und Cham umfasst."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "487", "name": "Udo Schiefner", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Udo_Schiefner", "wikiDescription": "Udo Schiefner (* 7. August 1959 in Kempen, Niederrhein) ist ein deutscher Politiker der SPD. Seit dem 22. Oktober 2013 geh\u00f6rt er dem Deutschen Bundestag an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "488", "name": "Karl Schiewerling", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Karl_Schiewerling", "wikiDescription": "Karl Richard Maria Schiewerling (* 18. Mai 1951 in Essen-Borbeck) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "489", "name": "Jana Schimke", "twitterAccountData": {"twitterId": "728990858", "twitterScreenName": "JanaSchimke\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Jana_Schimke", "wikiDescription": "Jana Schimke (* 6. September 1979 in Cottbus) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "490", "name": "Norbert Schindler", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Norbert_Schindler", "wikiDescription": "Norbert Schindler (* 15. Oktober 1949 in Gr\u00fcnstadt) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "491", "name": "Tankred Schipanski", "twitterAccountData": {"twitterId": "39938182", "twitterScreenName": "TSchipanski\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Tankred_Schipanski", "wikiDescription": "Tankred Schipanski (* 30. Dezember 1976 in Leipzig) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit der Bundestagswahl 2009 ist er direkt gew\u00e4hlter Abgeordneter des Bundestagswahlkreises 192 (Gotha \u2013 Ilm-Kreis)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "492", "name": "Michael Schlecht", "twitterAccountData": {"twitterId": "151173601", "twitterScreenName": "mschlecht\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michael_Schlecht", "wikiDescription": "Michael Schlecht (* 25. Juni 1951 in Hildesheim) ist ein deutscher Politiker (Die Linke)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "493", "name": "Dorothee Schlegel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Dorothee_Schlegel", "wikiDescription": "Dorothee Schlegel (* 27. April 1959 in Rommelshausen (heute zu Kernen im Remstal)) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "494", "name": "Heiko Schmelzle", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Heiko_Schmelzle", "wikiDescription": "Heiko Schmelzle (* 24. M\u00e4rz 1970 in Westerstede) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "495", "name": "Christian Schmidt", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Christian_Schmidt_(CSU)", "wikiDescription": "Christian Schmidt (* 26. August 1957 in Obernzenn) ist ein deutscher Politiker (CSU) und seit dem 17.\u00a0Februar 2014 Bundesminister f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft.[1][2] Von 2005 bis 2013 war er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister der Verteidigung, nach der Bundestagswahl 2013 bis zur Ernennung zum Minister als Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung t\u00e4tig."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "496", "name": "Dagmar Schmidt", "twitterAccountData": {"twitterId": "95905207", "twitterScreenName": "dieschmidt\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Dagmar_Schmidt_(Wetzlar)", "wikiDescription": "Dagmar Schmidt (* 13. M\u00e4rz 1973 in Gie\u00dfen) ist eine deutsche Historikerin und Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "497", "name": "Frithjof Schmidt", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Frithjof_Schmidt", "wikiDescription": "Frithjof Schmidt (* 17. April 1953 in Bad Harzburg) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Mitglied des Deutschen Bundestages. Er war von 2004 bis 2009 Europaabgeordneter in der Fraktion Die Gr\u00fcnen/Europ\u00e4ische Freie Allianz."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "498", "name": "Gabriele Schmidt", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gabriele_Schmidt", "wikiDescription": "Gabriele Schmidt (* 2. Juli 1956 als Gabriele Isele in Grafenhausen) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "499", "name": "Matthias Schmidt", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Matthias_Schmidt_(Politiker)", "wikiDescription": "Matthias Schmidt (* 8. Februar 1963 in Homberg/Efze) ist ein deutscher Politiker und Abgeordneter im Deutschen Bundestag (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "500", "name": "Ulla Schmidt", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ulla_Schmidt", "wikiDescription": "Ulla Schmidt (eigentlich Ursula Schmidt, geb\u00fcrtig Ursula Radermacher; * 13. Juni 1949 in Aachen) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und seit dem 22. Oktober 2013 Vizepr\u00e4sidentin des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "501", "name": "Ronja Schmitt", "twitterAccountData": {"twitterId": "2405039875", "twitterScreenName": "RonjaSchmitt\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ronja_Schmitt", "wikiDescription": "Ronja Schmitt (* 3. Mai 1989 in Esslingen am Neckar) ist eine deutsche Politikerin der CDU und seit Dezember 2014 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "502", "name": "Carsten Schneider", "twitterAccountData": {"twitterId": "96783215", "twitterScreenName": "schneidercar\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Carsten_Schneider", "wikiDescription": "Carsten Schneider (* 23. Januar 1976 in Erfurt) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 1998 Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 2005 bis 2013 (16. Bundestag und 17. Bundestag) haushaltspolitischer Sprecher der SPD-Bundestagsfraktion. Seit dem 19. Dezember 2013 ist er einer der sieben stellvertretenden Vorsitzenden der SPD-Bundestagsfraktion (Liste hier)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "503", "name": "Patrick Schnieder", "twitterAccountData": {"twitterId": "368334555", "twitterScreenName": "PSchnieder\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Patrick_Schnieder", "wikiDescription": "Patrick Schnieder (* 1. Mai 1968 in Kyllburg) ist deutscher Politiker (CDU) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages. Schnieder war von 1999 bis 2009 B\u00fcrgermeister in der Verbandsgemeinde Arzfeld, bevor er in den Bundestag wechselte. Er hat an der Rheinischen Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t in Bonn Rechtswissenschaften studiert und ist Volljurist.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "504", "name": "Elfi Scho-Antwerpes", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Elfi_Scho-Antwerpes", "wikiDescription": "Elfi Scho-Antwerpes (* 15. September 1952 in R\u00f6srath als Elfi Scho) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Seit 2004 ist sie ehrenamtliche B\u00fcrgermeisterin und wurde 2009 erste Stellvertreterin des Oberb\u00fcrgermeisters der Stadt K\u00f6ln. Im Oktober 2015 zog Scho-Antwerpes zwei Jahre nach der Bundestagswahl als Nachr\u00fcckerin in den Bundestag ein.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "505", "name": "Andreas Schockenhoff", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Andreas_Schockenhoff", "wikiDescription": "Andreas Schockenhoff (* 23. Februar 1957 in Ludwigsburg; \u2020 13. Dezember 2014[1][2] in Ravensburg[3]) war ein deutscher Politiker der CDU und von Dezember 1990 bis zu seinem Tod Mitglied des Deutschen Bundestages. Bei der Bundestagswahl 2013 wurde er zum siebten Mal in Folge per Direktmandat f\u00fcr den Bundestagswahlkreis Ravensburg in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "506", "name": "Nadine Sch\u00f6n", "twitterAccountData": {"twitterId": "41840905", "twitterScreenName": "NadineSchoen\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Nadine_Sch%C3%B6n", "wikiDescription": "Nadine Sch\u00f6n (* 5. Juni 1983 in Lebach als Nadine M\u00fcller) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "507", "name": "Kristina Schr\u00f6der", "twitterAccountData": {"twitterId": "18761526", "twitterScreenName": "schroeder_k\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Kristina_Schr%C3%B6der", "wikiDescription": "Kristina Schr\u00f6der (geb. K\u00f6hler; * 3. August 1977 in Wiesbaden) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Vom 30. November 2009 bis Mitte Dezember 2013 war sie Bundesministerin f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "508", "name": "Ole Schr\u00f6der", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ole_Schr%C3%B6der_(Politiker)", "wikiDescription": "Ole Schr\u00f6der (* 27. August 1971 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit 2009 ist er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister des Innern."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "509", "name": "Ursula Schulte", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ursula_Schulte", "wikiDescription": "Ursula Schulte (* 9. August 1952 in Alst\u00e4tte) ist eine deutsche gew\u00e4hlte Abgeordnete im Deutschen Bundestag (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "510", "name": "Bernhard Schulte-Dr\u00fcggelte", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Bernhard_Schulte-Dr%C3%BCggelte", "wikiDescription": "Bernhard August Schulte-Dr\u00fcggelte (* 5. Februar 1951 in M\u00f6hnesee) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Abgeordneter des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "511", "name": "Swen Schulz", "twitterAccountData": {"twitterId": "21791639", "twitterScreenName": "swenschulz\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Swen_Schulz", "wikiDescription": "Swen Schulz (* 1. M\u00e4rz 1968 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "512", "name": "Kordula Schulz-Asche", "twitterAccountData": {"twitterId": "17870195", "twitterScreenName": "K_SA\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Kordula_Schulz-Asche", "wikiDescription": "Kordula Anna Paula Schulz-Asche (* 31. Dezember 1956 in Berlin-Spandau) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "513", "name": "Klaus-Peter Schulze", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Klaus-Peter_Schulze", "wikiDescription": "Klaus-Peter Schulze (* 3. Juli 1954 in D\u00f6bern) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "514", "name": "Uwe Schummer", "twitterAccountData": {"twitterId": "409203792", "twitterScreenName": "UweSchummer\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Uwe_Schummer", "wikiDescription": "Uwe Schummer (* 14. November 1957 in Adelaide, Australien) ist ein deutscher Politiker (CDU) aus Willich. Seit 2014 ist er Beauftragter der CDU/CSU-Bundestagsfraktion f\u00fcr Menschen mit Behinderungen.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "515", "name": "Ewald Schurer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ewald_Schurer", "wikiDescription": "Ewald Schurer (* 15. April 1954 in Ebersberg) ist deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "516", "name": "Armin Schuster", "twitterAccountData": {"twitterId": "395912134", "twitterScreenName": "armin_schuster\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Armin_Schuster", "wikiDescription": "Armin Schuster (* 20. Mai 1961 in Andernach) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "517", "name": "Frank Schwabe", "twitterAccountData": {"twitterId": "30050484", "twitterScreenName": "FrankSchwabe\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Frank_Schwabe", "wikiDescription": "Frank Schwabe (* 12. November 1970 in Waltrop) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "518", "name": "Stefan Schwartze", "twitterAccountData": {"twitterId": "1117526742", "twitterScreenName": "s_schwartze\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Stefan_Schwartze_(Politiker)", "wikiDescription": "Stefan Schwartze (* 23. Mai 1974 in Bad Oeynhausen) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Bundestagsabgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "519", "name": "Andreas Schwarz", "twitterAccountData": {"twitterId": "53617577", "twitterScreenName": "schwarz_spd\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Andreas_Schwarz_(SPD)", "wikiDescription": "Andreas Schwarz (* 3. M\u00e4rz 1965 in Berleburg) ist ein deutscher Politiker der SPD und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "520", "name": "Rita Schwarzel\u00fchr-Sutter", "twitterAccountData": {"twitterId": "50932086", "twitterScreenName": "rischwasu\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Rita_Schwarzel%C3%BChr-Sutter", "wikiDescription": "Rita Schwarzel\u00fchr-Sutter MdB, (* 13. Oktober 1962 in Waldshut) ist eine deutsche Wirtschaftswissenschaftlerin und Politikerin (SPD). Seit dem 17. Dezember 2013 ist sie Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin im Kabinett Merkel III bei der Bundesministerin f\u00fcr Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "521", "name": "Christina Schwarzer", "twitterAccountData": {"twitterId": "359327259", "twitterScreenName": "TinaSchwarzer\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Christina_Schwarzer", "wikiDescription": "Christina Schwarzer (* 12. September 1976 in Berlin) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "522", "name": "Detlef Seif", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Detlef_Seif", "wikiDescription": "Detlef Seif (* 15. August 1962 in Euskirchen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit 2009 vertritt er den Wahlkreis 92 (Euskirchen - Rhein-Erft-Kreis II) als direkt gew\u00e4hlter Abgeordneter im Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "523", "name": "Johannes Selle", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Johannes_Selle", "wikiDescription": "Johannes Selle (* 13. Januar 1956 in Lobenstein) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages, dem er bereits von 1994 bis 1998 angeh\u00f6rte."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "524", "name": "Reinhold Sendker", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Reinhold_Sendker", "wikiDescription": "Reinhold Sendker (* 24. Oktober 1952 in Warendorf) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er war von 2000 bis 2009 Abgeordneter im Landtag von Nordrhein-Westfalen und geh\u00f6rt seit 2009 dem Bundestag an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "525", "name": "Patrick Ernst Sensburg", "twitterAccountData": {"twitterId": "43537931", "twitterScreenName": "PatrickSensburg\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Patrick_Ernst_Sensburg", "wikiDescription": "Patrick Ernst Sensburg (* 25. Juni 1971 in Paderborn) ist ein deutscher Bundestagsabgeordneter und Professor an der Fachhochschule f\u00fcr \u00f6ffentliche Verwaltung Nordrhein-Westfalen in M\u00fcnster."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "526", "name": "Bernd Siebert", "twitterAccountData": {"twitterId": "24674518", "twitterScreenName": "BerndSiebert\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Bernd_Siebert_(Politiker)", "wikiDescription": "Bernd Siebert (* 17. Oktober 1949 in Gudensberg) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "527", "name": "Carsten Sieling", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Carsten_Sieling", "wikiDescription": "Carsten G\u00fcnter Erich Sieling (* 13. Januar 1959 in Nienburg/Weser) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit dem 15. Juli 2015 Pr\u00e4sident des Senats und B\u00fcrgermeister der Freien Hansestadt Bremen sowie Senator f\u00fcr Angelegenheiten der Religionsgemeinschaften."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "528", "name": "Thomas Silberhorn", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_Silberhorn", "wikiDescription": "Thomas Silberhorn (* 12. November 1968 in Kemmern) ist ein deutscher Politiker (CSU) und Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "529", "name": "Johannes Singhammer", "twitterAccountData": {"twitterId": "542415865", "twitterScreenName": "JohannesSingham\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Johannes_Singhammer", "wikiDescription": "Johannes Singhammer (* 9. Mai 1953 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (CSU) und seit 22. Oktober 2013 Vizepr\u00e4sident des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "530", "name": "Petra Sitte", "twitterAccountData": {"twitterId": "293522998", "twitterScreenName": "Petra_Sitte_MdB\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Petra_Sitte", "wikiDescription": "Petra Sitte (* 1. Dezember 1960 in Dresden) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie ist seit 2013 erste parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der Linksfraktion im Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "531", "name": "Tino Sorge", "twitterAccountData": {"twitterId": "110385973", "twitterScreenName": "TinoSorge\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Tino_Sorge", "wikiDescription": "Tino Sorge (* 4. M\u00e4rz 1975 in Ilmenau) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "532", "name": "Jens Spahn", "twitterAccountData": {"twitterId": "299650387", "twitterScreenName": "jensspahn\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Jens_Spahn", "wikiDescription": "Jens Spahn (* 16. Mai 1980 in Ahaus) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit dem 3. Juli 2015 ist er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister der Finanzen.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "533", "name": "Rainer Spiering", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Rainer_Spiering", "wikiDescription": "Rainer Spiering MdB, (* 27. Januar 1956 in Dissen am Teutoburger Wald, Ortsteil Erpen) ist ein deutscher Politiker der SPD."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "534", "name": "Norbert Spinrath", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Norbert_Spinrath", "wikiDescription": "Norbert Spinrath (* 26. September 1957 in Rheydt) ist ein deutscher Gewerkschafter und Politiker (SPD). Er war von 1998 bis 2000 Bundesvorsitzender der Gewerkschaft der Polizei und ist seit 2013 Bundestagsabgeordneter."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "535", "name": "Svenja Stadler", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Svenja_Stadler", "wikiDescription": "Svenja Stadler (* 26. August 1976 in Oldenburg (Oldenburg)) ist eine deutsche Politikerin der SPD. Seit dem 22. Oktober 2013 geh\u00f6rt sie dem Deutschen Bundestag an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "536", "name": "Martina Stamm-Fibich", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Martina_Stamm-Fibich", "wikiDescription": "Martina Stamm-Fibich (* 23. April 1965 in Erlangen-Bruck) ist eine Politikerin (SPD). Sie geh\u00f6rt seit der 18. Legislaturperiode dem Deutschen Bundestag an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "537", "name": "Carola Stauche", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Carola_Stauche", "wikiDescription": "Carola Stauche (* 10. Mai 1952 in Arnsgereuth als Carola Fleischer) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie war von 2004 bis 2009 Mitglied des Th\u00fcringer Landtags und geh\u00f6rt seit 2009 dem Deutschen Bundestag an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "538", "name": "Frank Steffel", "twitterAccountData": {"twitterId": "26869088", "twitterScreenName": "franksteffel\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Frank_Steffel", "wikiDescription": "Frank Steffel (* 2. M\u00e4rz 1966 in Berlin) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Unternehmer. Der Diplom-Kaufmann war von Mai 2001 bis Mai 2003 Fraktionsvorsitzender der CDU im Abgeordnetenhaus von Berlin. Seit dem 27. September 2009 ist Steffel Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "539", "name": "Sonja Steffen", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sonja_Steffen", "wikiDescription": "Sonja Amalie Steffen[1] (* 22. Oktober 1963 in Dreiborn (Schleiden)) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "540", "name": "Wolfgang Stefinger", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Wolfgang_Stefinger", "wikiDescription": "Wolfgang Stefinger (* 20. April 1985 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (CSU). Seit dem 22. September 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages und vertritt den Bundestagswahlkreis M\u00fcnchen-Ost."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "541", "name": "Albert Stegemann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Albert_Stegemann", "wikiDescription": "Albert Stegemann (* 9. M\u00e4rz 1976 in Nordhorn) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "542", "name": "Peter Stein", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Peter_Stein_(Politiker)", "wikiDescription": "Peter Stein (* 18. Januar 1968 in Siegen) ist ein deutscher Politiker (CDU). 2006 bis 2011 war er Mitglied des Landtages von Mecklenburg-Vorpommern; seit 2013 ist er Bundestagsabgeordneter."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "543", "name": "Erika Steinbach", "twitterAccountData": {"twitterId": "425845268", "twitterScreenName": "SteinbachErika\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Erika_Steinbach", "wikiDescription": "Erika Steinbach (* 25. Juli 1943 als Erika Hermann in Rahmel, Reichsgau Danzig-Westpreu\u00dfen; seit 1945 wieder Rumia, Polen) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie ist seit 1990 Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 1998 bis November 2014 Pr\u00e4sidentin des Bundes der Vertriebenen (BdV).[1] Dar\u00fcber hinaus ist sie Sprecherin f\u00fcr Menschenrechte und Humanit\u00e4re Hilfe der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und geh\u00f6rt dem Fraktionsvorstand an.[2]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "544", "name": "Peer Steinbr\u00fcck", "twitterAccountData": {"twitterId": "856641566", "twitterScreenName": "peersteinbrueck\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Peer_Steinbr%C3%BCck", "wikiDescription": "Peer Steinbr\u00fcck (* 10. Januar 1947 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker und Mitglied der SPD. Von 2002 bis 2005 war Steinbr\u00fcck Ministerpr\u00e4sident des Landes Nordrhein-Westfalen, von 2005 bis 2009 Bundesminister der Finanzen und stellvertretender Bundesvorsitzender der SPD. Seit 2009 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages. Bei der Bundestagswahl 2013 unterlag er als SPD-Kanzlerkandidat der Amtsinhaberin Angela Merkel. Von M\u00e4rz bis Juni 2015 war er nebenberuflich als Berater f\u00fcr die Agentur zur Modernisierung der Ukraine t\u00e4tig.[1][2]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "545", "name": "Sebastian Steineke", "twitterAccountData": {"twitterId": "277006619", "twitterScreenName": "SteinekeCDU\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sebastian_Steineke", "wikiDescription": "Sebastian Steineke (* 19. Juni 1973 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er wohnt mit seiner Familie in Neuruppin."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "546", "name": "Johannes Steiniger", "twitterAccountData": {"twitterId": "83474160", "twitterScreenName": "JoSteiniger\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Johannes_Steiniger", "wikiDescription": "Johannes Eberhard Steiniger (* 18. Juni 1987 in Bad D\u00fcrkheim) ist ein deutscher Politiker der CDU und seit der Bundestagswahl 2013 Mitglied des Bundestags."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "547", "name": "Kersten Steinke", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Kersten_Steinke", "wikiDescription": "Kersten Steinke, geborene Naumann (* 7. Dezember 1958 in Bad Frankenhausen, damals Kreis Artern) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "548", "name": "Frank-Walter Steinmeier", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Frank-Walter_Steinmeier", "wikiDescription": "Frank-Walter Steinmeier (* 5. Januar 1956 in Detmold) ist ein deutscher Politiker der SPD. Er ist seit dem 17. Dezember 2013 Bundesminister des Ausw\u00e4rtigen \u2013 dieses Amt hatte er bereits von 2005 bis 2009 inne. Nach der Best\u00e4tigung des Koalitionsvertrags zwischen SPD und CDU/CSU infolge der Bundestagswahl 2013 durch die SPD-Basis am 14. Dezember 2013 wurde bekannt, dass Steinmeier im dritten Kabinett Merkel ins Ausw\u00e4rtige Amt zur\u00fcckkehren sollte."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "549", "name": "Christian von Stetten", "twitterAccountData": {"twitterId": "1334019378", "twitterScreenName": "Stettenchris\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Christian_von_Stetten", "wikiDescription": "Christian Freiherr von Stetten MdB, (* 24. Juli 1970 in Stuttgart) ist ein deutscher Unternehmer und Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "550", "name": "Dieter Stier", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Dieter_Stier", "wikiDescription": "Dieter Stier (* 29. Juni 1964 in Wei\u00dfenfels) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2009 Mitglied des Bundestags."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "551", "name": "Rita Stockhofe", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Rita_Stockhofe", "wikiDescription": "Rita Stockhofe (* 1. November 1967 als Rita Kuckuck in Haltern) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "552", "name": "Gero Storjohann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gero_Storjohann", "wikiDescription": "Gero Storjohann (* 12. Februar 1958 in Bad Segeberg) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "553", "name": "Stephan Stracke", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Stephan_Stracke", "wikiDescription": "Stephan Stracke (* 1. April 1974 in Marktoberdorf) ist ein deutscher Jurist und Politiker. Als Abgeordneter der CSU geh\u00f6rt er seit Herbst 2009 f\u00fcr den Bundestagswahlkreis Ostallg\u00e4u dem Deutschen Bundestag an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "554", "name": "Christoph Str\u00e4sser", "twitterAccountData": {"twitterId": "1509832074", "twitterScreenName": "ChStraesser\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Christoph_Str%C3%A4sser", "wikiDescription": "Christoph Str\u00e4sser (* 12. Juni 1949 in Velbert) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit Januar 2014 ist er Beauftragter der Bundesregierung f\u00fcr Menschenrechtspolitik und Humanit\u00e4re Hilfe[1]. Er war von 2005-2014 Sprecher der Arbeitsgruppe Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe der SPD-Bundestagsfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "555", "name": "Max Straubinger", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Max_Straubinger", "wikiDescription": "Max Straubinger (* 12. August 1954 in Oberlucken) ist ein deutscher Versicherungsvertreter und Politiker (CSU). Dem Bundestag geh\u00f6rt er seit 1994 an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "556", "name": "Matth\u00e4us Strebl", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Matth%C3%A4us_Strebl", "wikiDescription": "Matth\u00e4us Strebl (* 1. M\u00e4rz 1952 in Oberbubach, heute Dingolfing) ist deutscher Politiker (CSU) und Vorsitzender des Christlichen Gewerkschaftsbundes Deutschlands. Er war von 1995 bis 1998, von 1999 bis 2005, dann von 2008 bis 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages, dem er in der 18. Wahlperiode erneut angeh\u00f6rt: Bei den Bundestagswahlen vom 22. September 2013 zog Matth\u00e4us Strebl als Listenkandidat der CSU wiederum in den Deutschen Bundestag ein."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "557", "name": "Wolfgang Strengmann-Kuhn", "twitterAccountData": {"twitterId": "20840049", "twitterScreenName": "W_SK\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Wolfgang_Strengmann-Kuhn", "wikiDescription": "Wolfgang Strengmann-Kuhn (* 20. Mai 1964 in Dinslaken) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist Wirtschaftswissenschaftler und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "558", "name": "Karin Strenz", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Karin_Strenz", "wikiDescription": "Karin Strenz (* 14. Oktober 1967 in L\u00fcbz, DDR als Karin Hellwig) ist eine deutsche Politikerin der CDU und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "559", "name": "Thomas Stritzl", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_Stritzl", "wikiDescription": "Thomas Stritzl (* 22. September 1957 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Von September 1987 bis Oktober 2009 war er Mitglied des Schleswig-Holsteinischen Landtages. Von 2005 bis 2009 war er stellvertretender Vorsitzender der schleswig-holsteinischen CDU-Landtagsfraktion und von 2000 bis 2005 Erster Vizepr\u00e4sident des Landtages von Schleswig-Holstein. Seit Oktober 2013 ist Stritzl Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "560", "name": "Hans-Christian Str\u00f6bele", "twitterAccountData": {"twitterId": "304342650", "twitterScreenName": "MdB_Stroebele\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hans-Christian_Str%C3%B6bele", "wikiDescription": "Hans-Christian Str\u00f6bele (* 7. Juni 1939 in Halle an der Saale) ist ein deutscher Rechtsanwalt und Politiker der Partei B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Er war von 2002 bis 2009 stellvertretender Vorsitzender der Bundestagsfraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und ist das dienst\u00e4lteste Mitglied des Parlamentarischen Kontrollgremiums (PKG) des Deutschen Bundestages zur Kontrolle der Geheimdienste."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "561", "name": "Thomas Strobl", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_Strobl", "wikiDescription": "Thomas Strobl (* 17. M\u00e4rz 1960 in Heilbronn) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2011 Landesvorsitzender der CDU in Baden-W\u00fcrttemberg und seit Dezember 2012 einer von f\u00fcnf stellvertretenden Vorsitzenden der CDU Deutschlands. Seit dem 13. Januar 2014 ist Strobl einer der stellvertretenden Fraktionsvorsitzenden der CDU/CSU-Bundestagsfraktion, derzeit zust\u00e4ndig f\u00fcr die Rechts- und Innenpolitik."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "562", "name": "Lena Strothmann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Lena_Strothmann", "wikiDescription": "Lena Strothmann geb. als Magdalene Tacke (* 20. Dezember 1952 in M\u00fcnster) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "563", "name": "Michael St\u00fcbgen", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michael_St%C3%BCbgen", "wikiDescription": "Michael St\u00fcbgen (* 17. Oktober 1959 in Lauchhammer, damals Kreis Senftenberg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 1990 Mitglied des Deutschen Bundestages und leitet seit 2005 die Arbeitsgruppe Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "564", "name": "Sabine S\u00fctterlin-Waack", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sabine_S%C3%BCtterlin-Waack", "wikiDescription": "Sabine S\u00fctterlin-Waack, MdB (* 15. Februar 1958 in Reinbek als Sabine Schwarz) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "565", "name": "Kerstin Tack", "twitterAccountData": {"twitterId": "37733252", "twitterScreenName": "kerstin_tack\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Kerstin_Tack", "wikiDescription": "Kerstin Tack (* 11. November 1968 in Wittingen) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit der Bundestagswahl 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "566", "name": "Kirsten Tackmann", "twitterAccountData": {"twitterId": "1294725486", "twitterScreenName": "KirstenTackmann\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Kirsten_Tackmann", "wikiDescription": "Kirsten Tackmann geb. Kohl (* 24. September 1960 in Schmalkalden, DDR) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "567", "name": "Azize Tank", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Azize_Tank", "wikiDescription": "Azize Tank (* 1. Januar 1950 in der T\u00fcrkei) war von 1990 bis 2009 Migrationsbeauftragte im Berliner Bezirk Charlottenburg-Wilmersdorf und ist Bundestagsabgeordnete der Partei Die Linke."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "568", "name": "Peter Tauber", "twitterAccountData": {"twitterId": "22260144", "twitterScreenName": "petertauber\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Peter_Tauber", "wikiDescription": "Peter Michael Tauber (* 22. August 1974 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher christdemokratischer Politiker (CDU). Er ist Bundestagsabgeordneter und seit dem 16. Dezember 2013 Generalsekret\u00e4r der CDU."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "569", "name": "Claudia Tausend", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Claudia_Tausend", "wikiDescription": "Claudia Rosina Tausend (* 22. Juli 1964 in Vilsbiburg) ist eine deutsche Geografin und Politikerin (SPD). Sie geh\u00f6rt seit 2013 dem Deutschen Bundestag an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "570", "name": "Frank Tempel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Frank_Tempel", "wikiDescription": "Frank Tempel (* 19. Januar 1969 in Belzig, damals Bezirk Potsdam, DDR) ist ein deutscher Politiker (Die Linke) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages. Seit Mai 2010 ist er Drogenpolitischer Sprecher der Bundestagsfraktion. Im Januar 2014 wurde Frank Tempel ohne Gegenstimmen zum stellvertretenden Vorsitzenden des Innenausschusses des Bundestages gew\u00e4hlt. Er ist der erste Politiker der Partei Die Linke, der diese Posten bekleidet."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "571", "name": "Harald Terpe", "twitterAccountData": {"twitterId": "40451562", "twitterScreenName": "terpeundteam\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Harald_Terpe", "wikiDescription": "Harald Terpe, (* 17. Juli 1954 in Greifswald, DDR; vollst\u00e4ndiger Name Frank Harald Terpe) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen, bis November 2006 parteilos)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "572", "name": "Michael Thews", "twitterAccountData": {"twitterId": "409258073", "twitterScreenName": "michael_thews\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michael_Thews", "wikiDescription": "Michael Thews (* 6. September 1964 in Bremerhaven) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Mitglied des Bundestages. Er ist direkt gew\u00e4hlter Abgeordneter f\u00fcr den Wahlkreis Hamm \u2013 Unna II als Nachfolger von Dieter Wiefelsp\u00fctz, der nicht mehr antrat."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "573", "name": "Karin Thissen", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Karin_Thissen", "wikiDescription": "Karin Thissen (* 5. Juli 1960 in Neuss) ist eine deutsche Tier\u00e4rztin, Politikerin (SPD) und Mitglied des Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "574", "name": "Franz Th\u00f6nnes", "twitterAccountData": {"twitterId": "36048137", "twitterScreenName": "franzthoennes\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Franz_Th%C3%B6nnes", "wikiDescription": "Franz Th\u00f6nnes (* 16. September 1954 in Essen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 1994 Mitglied des Deutschen Bundestages. Von 2002 bis 2005 war er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r bei der Bundesministerin f\u00fcr Gesundheit und Soziale Sicherung, danach bis November 2009 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr Arbeit und Soziales."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "575", "name": "Wolfgang Tiefensee", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Wolfgang_Tiefensee", "wikiDescription": "Wolfgang Erwin Bernhard Tiefensee[1] (* 4. Januar 1955 in Gera) ist ein deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "576", "name": "Antje Tillmann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Antje_Tillmann", "wikiDescription": "Antje Tillmann (* 28. August 1964 in D\u00fcsseldorf) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "577", "name": "Astrid Timmermann-Fechter", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Astrid_Timmermann-Fechter", "wikiDescription": "Astrid Timmermann-Fechter (* 22. Juni 1963 in Marl) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "578", "name": "Carsten Tr\u00e4ger", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Carsten_Tr%C3%A4ger", "wikiDescription": "Carsten Dietmar Tr\u00e4ger (* 25. Oktober 1973 in F\u00fcrth) ist ein deutscher Politiker (SPD). Am 22. September 2013 wurde Tr\u00e4ger \u00fcber die Landesliste Bayern in den 18. Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "579", "name": "Markus Tressel", "twitterAccountData": {"twitterId": "2306519694", "twitterScreenName": "MarkusTressel\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Markus_Tressel", "wikiDescription": "Markus Tressel (* 17. April 1977 in Saarlouis) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "580", "name": "J\u00fcrgen Trittin", "twitterAccountData": {"twitterId": "485751594", "twitterScreenName": "JTrittin\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/J%C3%BCrgen_Trittin", "wikiDescription": "J\u00fcrgen Trittin (* 25. Juli 1954 in Bremen-Vegesack) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist Bundestagsabgeordneter und Mitglied im Ausw\u00e4rtigen Ausschuss."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "581", "name": "Axel Troost", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Axel_Troost", "wikiDescription": "Axel Troost (* 1. September 1954 in Hagen) ist ein deutscher Wirtschaftswissenschaftler und Politiker (Die Linke), der seit dem 3. Juni 2012 auch stellvertretender Vorsitzender seiner Partei ist."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "582", "name": "Hans-Peter Uhl", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hans-Peter_Uhl", "wikiDescription": "Hans-Peter Uhl (* 5. August 1944 in T\u00fcbingen) ist ein deutscher Politiker (CSU). Er ist Bundestagsabgeordneter und war von 2005 bis 2013 Vorsitzender der Arbeitsgruppe Innenpolitik der CDU/CSU-Bundestagsfraktion. In der 18. Wahlperiode ist er Justiziar der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "583", "name": "Volker Michael Ullrich", "twitterAccountData": {"twitterId": "28446356", "twitterScreenName": "VolkerUllrich\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Volker_Michael_Ullrich", "wikiDescription": "Volker Michael Ullrich (* 14. Oktober 1975 in Illertissen) ist ein deutscher Politiker (CSU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "584", "name": "Alexander Ulrich", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Alexander_Ulrich", "wikiDescription": "Alexander Ulrich (* 11. Februar 1971 in Kusel) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Er ist Landesvorsitzender der Partei Die LINKE in Rheinland-Pfalz und 2. Bevollm\u00e4chtigter der IG Metall Kaiserslautern."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "585", "name": "Arnold Vaatz", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Arnold_Vaatz", "wikiDescription": "Arnold Eugen Hugo Vaatz (* 9. August 1955 in Weida) ist ein deutscher Politiker (CDU) und ehemaliger DDR-B\u00fcrgerrechtler."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "586", "name": "R\u00fcdiger Veit", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/R%C3%BCdiger_Veit", "wikiDescription": "R\u00fcdiger Veit (* 3. Mai 1949 in Berlin) ist ein deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "587", "name": "Oswin Veith", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Oswin_Veith", "wikiDescription": "Oswin Veith (* 16. Mai 1961 in Ober-W\u00f6llstadt) ist ein deutscher Politiker (CDU), Verwaltungsjurist und seit September 2013 als Mitglied des Deutschen Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis 177 Wetterau I Mitglied des Deutschen Bundestags."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "588", "name": "Julia Verlinden", "twitterAccountData": {"twitterId": "1475734592", "twitterScreenName": "julia_verlinden\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Julia_Verlinden", "wikiDescription": "Julia Verlinden (* 18. Januar 1979 in Bergisch Gladbach) ist eine deutsche Umweltwissenschaftlerin und gew\u00e4hlte Abgeordnete im Deutschen Bundestag (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "589", "name": "Thomas Viesehon", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Thomas_Viesehon", "wikiDescription": "Thomas Viesehon (* 6. August 1973 in Volkmarsen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er vertritt den Bundestagswahlkreis Waldeck im 18. Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "590", "name": "Michael Vietz", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Michael_Vietz", "wikiDescription": "Michael Vietz (* 16. November 1968 in Hameln) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "591", "name": "Volkmar Vogel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Volkmar_Vogel", "wikiDescription": "Volkmar Uwe Vogel (* 18. Januar 1959 in Gera) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "592", "name": "Kathrin Vogler", "twitterAccountData": {"twitterId": "21287514", "twitterScreenName": "voglerk\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Kathrin_Vogler", "wikiDescription": "Kathrin Vogler (* 29. September 1963 in M\u00fcnchen) ist eine deutsche Friedensaktivistin und Politikerin (Die Linke).[1] Seit Herbst 2009 geh\u00f6rt sie dem 17. Deutschen Bundestag an.[2][1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "593", "name": "Ute Vogt", "twitterAccountData": {"twitterId": "106684561", "twitterScreenName": "UteVogt\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ute_Vogt", "wikiDescription": "Ute Vogt (* 3. Oktober 1964 in Heidelberg) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie war von 2002 bis 2005 parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister des Innern. Von 1999 bis 2009 war sie Landesvorsitzende der SPD Baden-W\u00fcrttemberg. Sie ist Mitglied des Deutschen Bundestages. Seit Dezember 2013 ist sie eine der sieben stellvertretenden Vorsitzenden der SPD-Bundestagsfraktion (Liste hier)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "594", "name": "Sven Volmering", "twitterAccountData": {"twitterId": "332698790", "twitterScreenName": "SvenVolmering\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sven_Volmering", "wikiDescription": "Sven Volmering (* 15. April 1976 in Rhede) ist ein deutscher Politiker und seit 2013 Bundestagsabgeordneter der CDU."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "595", "name": "Dirk V\u00f6pel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Dirk_V%C3%B6pel", "wikiDescription": "Dirk V\u00f6pel (* 29. Mai 1971 in Oberhausen) ist ein deutscher Politiker der SPD und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "596", "name": "Christel Vo\u00dfbeck-Kayser", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Christel_Vo%C3%9Fbeck-Kayser", "wikiDescription": "Christel Hedwig Ernestine Vo\u00dfbeck-Kayser (* 1. Juni 1961 in Recke (Westfalen)) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "597", "name": "Kees de Vries", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Kees_de_Vries", "wikiDescription": "Kees Cornelis Petrus Jozef de Vries (* 30. August 1955 in Nibbixwoud) ist ein niederl\u00e4ndisch-deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "598", "name": "Johann Wadephul", "twitterAccountData": {"twitterId": "389682667", "twitterScreenName": "JoeWadephul\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Johann_Wadephul", "wikiDescription": "Johann David Wadephul (* 10. Februar 1963 in Husum) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er war von 2005 bis 2009 Vorsitzender der CDU-Fraktion im Landtag von Schleswig-Holstein und ist seitdem Bundestagsabgeordneter."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "599", "name": "Sahra Wagenknecht", "twitterAccountData": {"twitterId": "47375691", "twitterScreenName": "SWagenknecht\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sahra_Wagenknecht", "wikiDescription": "Sahra Wagenknecht[1] (geboren am 16. Juli 1969 in Jena, amtlich zun\u00e4chst Sarah Wagenknecht)[2] ist eine deutsche Volkswirtin, Publizistin und Politikerin (PDS, Die Linke)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "600", "name": "Doris Wagner", "twitterAccountData": {"twitterId": "2230052774", "twitterScreenName": "DorisWagner_MdB\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Doris_Wagner", "wikiDescription": "Doris Wagner (* 28. Januar 1963 in Bremen) ist eine deutsche \u00dcbersetzerin und gew\u00e4hlte Abgeordnete im Deutschen Bundestag (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "601", "name": "Beate Walter-Rosenheimer", "twitterAccountData": {"twitterId": "47049428", "twitterScreenName": "BeateWaRo\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Beate_Walter-Rosenheimer", "wikiDescription": "Beate Walter-Rosenheimer (* 20. November 1964 in Wei\u00dfenburg in Bayern) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Als Nachr\u00fcckerin f\u00fcr Christine Scheel ist sie seit dem 16. Januar 2012 Mitglied des Deutschen Bundestages. Bei den Bundestagswahlen am 22. September 2013 wurde sie zudem als Abgeordnete f\u00fcr die 18. Wahlperiode in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "602", "name": "Marco Wanderwitz", "twitterAccountData": {"twitterId": "16361044", "twitterScreenName": "wanderwitz\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Marco_Wanderwitz", "wikiDescription": "Marco Wanderwitz (* 10. Oktober 1975 in Karl-Marx-Stadt) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit Januar 2014 kultur- und medienpolitischer Sprecher der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "603", "name": "Nina Warken", "twitterAccountData": {"twitterId": "65413134", "twitterScreenName": "ninawarken\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Nina_Warken", "wikiDescription": "Nina Warken (* 15. Mai 1979 in Bad Mergentheim als Nina Bender) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "604", "name": "Halina Wawzyniak", "twitterAccountData": {"twitterId": "18866407", "twitterScreenName": "Halina_Waw\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Halina_Wawzyniak", "wikiDescription": "Halina Wawzyniak (* 17. Juli 1973 in K\u00f6nigs Wusterhausen) ist eine deutsche Rechtsanw\u00e4ltin und Politikerin. Bis Juni 2012 war sie stellvertretende Vorsitzende der Partei Die Linke. Seit dem 3. Bundesparteitag fungiert sie nur noch als Beisitzerin im Vorstand. Seit der Bundestagswahl 2009 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "605", "name": "Gabi Weber", "twitterAccountData": {"twitterId": "992808439", "twitterScreenName": "GabiWeberSPD\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gabi_Weber", "wikiDescription": "Gabriele \u201eGabi\u201c Weber (* 24. M\u00e4rz 1955 in Ebernhahn[1] bei Montabaur, Rheinland-Pfalz) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und Abgeordnete des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "606", "name": "Kai Wegner", "twitterAccountData": {"twitterId": "39999872", "twitterScreenName": "kaiwegner\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Kai_Wegner", "wikiDescription": "Kai Wegner (* 15. September 1972 in Berlin-Spandau) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "607", "name": "Albert Weiler", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Albert_Weiler", "wikiDescription": "Albert Helmut Weiler (* 15. Oktober 1965 in Mayen) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "608", "name": "Harald Weinberg", "twitterAccountData": {"twitterId": "625642009", "twitterScreenName": "HaraldWeinberg\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Harald_Weinberg", "wikiDescription": "Harald Weinberg (* 13. Februar 1957 in Bad Godesberg) ist ein deutscher Politiker der Partei Die Linke und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "609", "name": "Marcus Weinberg", "twitterAccountData": {"twitterId": "884382990", "twitterScreenName": "MarcusWeinberg\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Marcus_Weinberg", "wikiDescription": "Marcus Weinberg (* 4. Juni 1967 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit 2005 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 2011 bis 2015 Landesvorsitzender der CDU Hamburg."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "610", "name": "Anja Weisgerber", "twitterAccountData": {"twitterId": "133770069", "twitterScreenName": "anjaweisgerber\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Anja_Weisgerber", "wikiDescription": "Anja Weisgerber (* 11. M\u00e4rz 1976 in Schweinfurt) ist deutsche Politikerin der CSU. Bei der Bundestagswahl 2013 gewann sie das Direktmandat im Wahlkreis Schweinfurt."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "611", "name": "Peter Wei\u00df", "twitterAccountData": {"twitterId": "54202670", "twitterScreenName": "PeterWeissMdB\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Peter_Wei%C3%9F_(Politiker)", "wikiDescription": "Peter Wei\u00df (* 12. M\u00e4rz 1956 in Freiburg im Breisgau) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "612", "name": "Sabine Weiss", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sabine_Weiss", "wikiDescription": "Sabine Katharina Weiss (* 26. Mai 1958 in Duisburg-Hamborn) ist eine Politikerin der CDU aus Dinslaken, Kreis Wesel, und seit der Bundestagswahl 2009 direkt gew\u00e4hlte Bundestagsabgeordnete des Wahlkreises Wesel I."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "613", "name": "Ingo Wellenreuther", "twitterAccountData": {"twitterId": "54535670", "twitterScreenName": "Wellenreuther\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Ingo_Wellenreuther", "wikiDescription": "Ingo Wellenreuther MdB, (* 16. Dezember 1959 in Karlsruhe) ist ein deutscher Jurist, Politiker (CDU) und Sportfunktion\u00e4r."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "614", "name": "Karl-Georg Wellmann", "twitterAccountData": {"twitterId": "391355501", "twitterScreenName": "KGWellmann\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Karl-Georg_Wellmann", "wikiDescription": "Karl-Georg Ernst Gottlob Wellmann (* 18. November 1952 in Berlin) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "615", "name": "Marian Wendt", "twitterAccountData": {"twitterId": "2430137675", "twitterScreenName": "MdbWendt\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Marian_Wendt", "wikiDescription": "Marian Wendt (* 9. Juni 1985 in Torgau) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "616", "name": "Katrin Werner", "twitterAccountData": {"twitterId": "224630872", "twitterScreenName": "Katrin_Werner\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Katrin_Werner", "wikiDescription": "Katrin Werner (* 25. Mai 1973 in Berlin) ist eine deutsche Politikerin der Partei Die Linke."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "617", "name": "Waldemar Westermayer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Waldemar_Westermayer", "wikiDescription": "Waldemar Westermayer (* 4. August 1953) ist ein baden-w\u00fcrttembergischer CDU- Politiker aus Leutkirch im Allg\u00e4u."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "618", "name": "Bernd Westphal", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Bernd_Westphal_(Politiker)", "wikiDescription": "Bernd Westphal (* 30. September 1960 in Hildesheim) ist ein deutscher Politiker der SPD. Seit dem 22. Oktober 2013 geh\u00f6rt er dem Deutschen Bundestag als Abgeordneter an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "619", "name": "Kai Whittaker", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Kai_Whittaker", "wikiDescription": "Kai Whittaker (* 10. April 1985 in Baden-Baden) ist ein deutscher Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "620", "name": "Peter Wichtel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Peter_Wichtel", "wikiDescription": "Heinz Peter Wichtel (* 5. Januar 1949 in B\u00fcdingen) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Gewerkschafter."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "621", "name": "Andrea Wicklein", "twitterAccountData": {"twitterId": "1148893550", "twitterScreenName": "AndreaWicklein\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Andrea_Wicklein", "wikiDescription": "Andrea Meta Wicklein geb. K\u00f6hler (* 6. M\u00e4rz 1958 in Potsdam-Babelsberg) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages und dort von 2006 bis 2009 Sprecherin der Arbeitsgruppe Aufbau Ost der SPD-Bundestagsfraktion. Seit 2011 ist sie Beauftragte der SPD-Bundestagsfraktion f\u00fcr den Mittelstand/Freie Berufe."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "622", "name": "Annette Widmann-Mauz", "twitterAccountData": {"twitterId": "3351905747", "twitterScreenName": "AWidmannMauz\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Annette_Widmann-Mauz", "wikiDescription": "Annette Widmann-Mauz geb. Widmann (* 13. Juni 1966 in T\u00fcbingen) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und seit 2009 parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister f\u00fcr Gesundheit im Kabinett Merkel II und Kabinett Merkel III."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "623", "name": "Dirk Wiese", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Dirk_Wiese", "wikiDescription": "Dirk Wiese (* 11. Juli 1983 in Paderborn) ist ein deutscher Politiker der SPD und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "624", "name": "Heinz Wiese", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Heinz_Wiese_(CDU)", "wikiDescription": "Heinz Wiese (* 3. April 1945 im Ehinger Stadtteil Berkach) ist ein deutscher Politiker (CDU)"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "625", "name": "Klaus-Peter Willsch", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Klaus-Peter_Willsch", "wikiDescription": "Klaus-Peter Willsch (* 28. Februar 1961 in Bad Schwalbach) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Bundestagsabgeordneter."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "626", "name": "Valerie Wilms", "twitterAccountData": {"twitterId": "396069600", "twitterScreenName": "WilmsVal\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Valerie_Wilms", "wikiDescription": "Valerie Wilms (* 22. Januar 1954 in Hannover) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "627", "name": "Elisabeth Winkelmeier-Becker", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Elisabeth_Winkelmeier-Becker", "wikiDescription": "Elisabeth Winkelmeier-Becker geb. Winkelmeier (* 15. September 1962 in Troisdorf) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages. Elisabeth Winkelmeier-Becker ist Sprecherin der Arbeitsgruppe Recht und Verbraucherschutz der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und geh\u00f6rt dem Fraktionsvorstand an. [1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "628", "name": "Oliver Wittke", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Oliver_Wittke", "wikiDescription": "Oliver Wittke (* 24. September 1966 in Marl) ist ein deutscher Politiker der CDU. Der Diplom-Geograph war von 1999 bis 2004 der erste direkt gew\u00e4hlte Oberb\u00fcrgermeister der Stadt Gelsenkirchen und anschlie\u00dfend vom 24.\u00a0Juni 2005 bis zum 3. M\u00e4rz 2009 Minister f\u00fcr Bauen und Verkehr des Landes Nordrhein-Westfalen im Kabinett des Ministerpr\u00e4sidenten J\u00fcrgen R\u00fcttgers. Er geh\u00f6rte von 1995 bis 1999 und von 2007 bis 2010 dem Landtag von Nordrhein-Westfalen an. Von 2010 bis 2012 war er Generalsekret\u00e4r des CDU-Landesverbands Nordrhein-Westfalen. Von 2012 bis 2013 war er wieder Mitglied des Landtags Nordrhein-Westfalen. Bei der Bundestagswahl 2013 trat Oliver Wittke als Kandidat der CDU im Wahlkreis 123 (Gelsenkirchen) an und zog \u00fcber Platz 10 der Landesliste in den Deutschen Bundestag ein."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "629", "name": "Dagmar W\u00f6hrl", "twitterAccountData": {"twitterId": "28525166", "twitterScreenName": "DWoehrl\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Dagmar_W%C3%B6hrl", "wikiDescription": "Dagmar Gabriele W\u00f6hrl (geb. Winkler; * 5. Mai 1954 in Stein bei N\u00fcrnberg) ist eine deutsche Politikerin (CSU), ehemalige Miss Germany und fr\u00fchere parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Technologie. Sie ist verheiratet mit Hans Rudolf W\u00f6hrl.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "630", "name": "Waltraud Wolff", "twitterAccountData": {"twitterId": "47940273", "twitterScreenName": "waltraud_wolff\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Waltraud_Wolff", "wikiDescription": "Waltraud Katharina Wolff geb. Rudolf (* 15. M\u00e4rz 1956 in Wei\u00dfandt-G\u00f6lzau) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "631", "name": "Birgit W\u00f6llert", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Birgit_W%C3%B6llert", "wikiDescription": "Birgit Ottilie W\u00f6llert (* 15. Dezember 1950 in Bendorf am Rhein) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie war von 2004 bis 2013 Abgeordnete im Landtag von Brandenburg und ist seit 2013 Abgeordnete im Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "632", "name": "Barbara Woltmann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Barbara_Woltmann", "wikiDescription": "Barbara Woltmann (* 23. Januar 1957 in Rheinberg) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "633", "name": "J\u00f6rn Wunderlich", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/J%C3%B6rn_Wunderlich", "wikiDescription": "J\u00f6rn Heinz Adolf Wunderlich (* 16. Januar 1960 in Gladbeck) ist ein deutscher Politiker (Die Linke)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "634", "name": "G\u00fclistan Y\u00fcksel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/G%C3%BClistan_Y%C3%BCksel", "wikiDescription": "G\u00fclistan Y\u00fcksel (* 27. M\u00e4rz 1962 in Adana, T\u00fcrkei) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Bei der Bundestagswahl 2013 zog sie erstmals \u00fcber die Landesliste NRW in den Bundestag ein. Zuvor war sie Kommunalpolitikerin und Ratsfrau in M\u00f6nchengladbach, im Vorstand des Landesintegrationsrates NRW sowie Vorsitzende des Integrationsrates (ehemals Ausl\u00e4nderbeirat) der Stadt M\u00f6nchengladbach.[1]"}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "635", "name": "Hubertus Zdebel", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Hubertus_Zdebel", "wikiDescription": "Hubertus Josef Zdebel (* 29. Oktober 1954 in Emmerich) ist ein deutscher Journalist und Abgeordneter im Deutschen Bundestag (Die Linke)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "636", "name": "Tobias Zech", "twitterAccountData": {"twitterId": "1720247887", "twitterScreenName": "TobiasZech\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Tobias_Zech", "wikiDescription": "Tobias Josef Zech (* 9. Juli 1981 in Trostberg) ist ein deutscher Politiker (CSU). Seit 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "637", "name": "Heinrich Zertik", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Heinrich_Zertik", "wikiDescription": "Heinrich Zertik (* 12. Mai 1957 in Kastek, heute Kasachstan) ist ein deutscher Politiker der CDU und Abgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "638", "name": "Emmi Zeulner", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Emmi_Zeulner", "wikiDescription": "Emmi Zeulner (* 27. M\u00e4rz 1987 in Lichtenfels, Oberfranken) ist eine deutsche Politikerin (CSU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "639", "name": "Dagmar Ziegler", "twitterAccountData": {"twitterId": "2290961736", "twitterScreenName": "ZieglerMdB\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Dagmar_Ziegler", "wikiDescription": "Dagmar Ziegler (* 28. September 1960 in Leipzig) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit dem 16. Dezember 2013 Parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der SPD-Bundestagsfraktion. Zuvor war sie von 2000 bis 2009 in verschiedenen Ressorts Ministerin des Landes Brandenburg."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "640", "name": "Stefan Zierke", "twitterAccountData": {"twitterId": "64220313", "twitterScreenName": "zierke\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Stefan_Zierke", "wikiDescription": "Stefan Zierke (* 5. Dezember 1970 in Prenzlau) ist ein deutscher Tourismusfachwirt und gew\u00e4hlter Abgeordneter im Deutschen Bundestag (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "641", "name": "Matthias Zimmer", "twitterAccountData": {"twitterId": "52994606", "twitterScreenName": "matthiaszimmer\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Matthias_Zimmer", "wikiDescription": "Matthias Rainer Zimmer (* 3. Mai 1961 in Marburg) ist ein deutscher Politikwissenschaftler, Publizist und Politiker (CDU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "642", "name": "Jens Zimmermann", "twitterAccountData": {"twitterId": "449619355", "twitterScreenName": "JensZimmermann1\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Jens_Zimmermann_(Politiker)", "wikiDescription": "Jens Zimmermann (* 9. September 1981 in Gro\u00df-Umstadt)[1] ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "643", "name": "Pia-Beate Zimmermann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Pia-Beate_Zimmermann", "wikiDescription": "Pia-Beate Zimmermann (* 17. September 1956 in Braunschweig) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie war 2008 bis 2013 Abgeordnete des Nieders\u00e4chsischen Landtags und geh\u00f6rt seit 2013 dem Deutschen Bundestag an."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "644", "name": "Sabine Zimmermann", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Sabine_Zimmermann_(Politikerin)", "wikiDescription": "Sabine Zimmermann geb. Ebert (* 30. Dezember 1960 in Pasewalk) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke, SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "645", "name": "Manfred Z\u00f6llmer", "twitterAccountData": null, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Manfred_Z%C3%B6llmer", "wikiDescription": "Manfred Helmut Z\u00f6llmer (* 29. August 1950 in B\u00fclkau) ist ein deutscher Politiker (SPD)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"},
{"polId": "646", "name": "Gudrun Zollner", "twitterAccountData": {"twitterId": "2573238432", "twitterScreenName": "GudrunZollner\n"}, "wikipediaData": {"wikiLink": "/wiki/Gudrun_Zollner", "wikiDescription": "Gudrun Anna Therese Zollner MdB, (* 21. Juli 1960 in Straubing) ist eine deutsche Politikerin (CSU)."}, "pathToImage": "images/dummy.png"}]
