	@politicians = {
		"274": {
			"images": {
				"pathToImage": "274.jpg",
				"pathToThumb": "t274.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "schwanzmeise",
			"name": "Axel Knoerig",
			"twittering": null,
			"pid": "274",
			"cv": {
				"en": "Axel Knoerig is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Axel Knoerig est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Axel Knoerig (* 1. M\u00e4rz 1967 in Bassum ) ist ein deutscher CDU-Politiker und seit 2009 Bundestagsabgeordneter. Seit 2010 ist er Vorsitzender der THW-Landeshelfervereinigung Niedersachsen."
			}
		},
		"489": {
			"images": null,
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tuerkentaube",
			"citizen_bird": "rabenkraehe",
			"name": "Jana Schimke",
			"twittering": {
				"twitterId": 728990858,
				"twitterUserName": "JanaSchimke"
			},
			"pid": "489",
			"cv": {
				"en": "Jana Schimke is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Jana Schimke est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Jana Schimke (* 6. September 1979 in Cottbus) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"582": {
			"images": {
				"pathToImage": "582.jpg",
				"pathToThumb": "t582.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Hans-Peter Uhl",
			"twittering": null,
			"pid": "582",
			"cv": {
				"en": "Hans-Peter Uhl is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Hans-Peter Uhl est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Hans-Peter Uhl (* 5. August 1944 in T\u00fcbingen) ist ein deutscher Politiker (CSU). Er ist Bundestagsabgeordneter und war von 2005 bis 2013 Vorsitzender der Arbeitsgruppe Innenpolitik der CDU/CSU-Bundestagsfraktion. In der 18. Wahlperiode ist er Justiziar der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."
			}
		},
		"455": {
			"images": {
				"pathToImage": "455.jpg",
				"pathToThumb": "t455.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "tannenmeise",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Andreas Rimkus",
			"twittering": {
				"twitterId": 30838821,
				"twitterUserName": "SPDuesseldorf"
			},
			"pid": "455",
			"cv": {
				"en": "Andreas Rimkus is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Andreas Rimkus est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Andreas Rimkus (* 24. Dezember 1962 in D\u00fcsseldorf) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2011 ist er Vorsitzender des SPD-Unterbezirks D\u00fcsseldorf. Seit der Wahl zum 18. Deutschen Bundestag 2013 ist er Abgeordneter und stellvertretender, verkehrspolitischer Sprecher der SPD-Bundestagsfraktion. Zuvor war er von 2009 bis 2013 Mitglied des Rats der Landeshauptstadt D\u00fcsseldorf."
			}
		},
		"257": {
			"images": {
				"pathToImage": "257.jpg",
				"pathToThumb": "t257.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "kohlmeise",
			"citizen_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"name": "Gabriele Katzmarek",
			"twittering": {
				"twitterId": 3017602065,
				"twitterUserName": "GabyKatzmarek"
			},
			"pid": "257",
			"cv": {
				"en": "Gabriele Katzmarek is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Gabriele Katzmarek est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Gabriele Katzmarek (* 8. Juli 1960 in Marl) ist eine deutsche Politikerin der SPD. Sie ist seit 2013 Abgeordnete f\u00fcr den Wahlkreis Rastatt im Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"401": {
			"images": {
				"pathToImage": "401.jpg",
				"pathToThumb": "t401.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "grauschnaepper",
			"citizen_bird": "ara",
			"name": "Georg N\u00fc\u00dflein",
			"twittering": {
				"twitterId": 1630247738,
				"twitterUserName": "georgnuesslein"
			},
			"pid": "401",
			"cv": {
				"en": "Georg N\u00fc\u00dflein is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Georg N\u00fc\u00dflein est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Georg N\u00fc\u00dflein (* 10. April 1969 in Krumbach/Schwaben) ist ein deutscher Politiker (CSU). Seit 2002 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages und seit Januar 2014 Stellvertretender Vorsitzender der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."
			}
		},
		"358": {
			"images": {
				"pathToImage": "358.jpg",
				"pathToThumb": "t358.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "tannenmeise",
			"citizen_bird": "schwanzmeise",
			"name": "Stephan Mayer",
			"twittering": null,
			"pid": "358",
			"cv": {
				"en": "Stephan Mayer is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Stephan Mayer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Stephan Ernst Johann Mayer (* 15. Dezember 1973 in Burghausen) ist ein deutscher Politiker (CSU). Seit 2002 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages. Stephan Mayer ist Sprecher der Arbeitsgruppe Inneres der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und geh\u00f6rt dem Fraktionsvorstand an.[1]"
			}
		},
		"493": {
			"images": {
				"pathToImage": "493.jpg",
				"pathToThumb": "t493.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Dorothee Schlegel",
			"twittering": null,
			"pid": "493",
			"cv": {
				"en": "Dorothee Schlegel is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Dorothee Schlegel est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Dorothee Schlegel (* 27. April 1959 in Rommelshausen (heute zu Kernen im Remstal)) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"497": {
			"images": {
				"pathToImage": "497.jpg",
				"pathToThumb": "t497.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "buntspecht",
			"citizen_bird": "bachstelze",
			"name": "Frithjof Schmidt",
			"twittering": null,
			"pid": "497",
			"cv": {
				"en": "Frithjof Schmidt is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Frithjof Schmidt est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Frithjof Schmidt (* 17. April 1953 in Bad Harzburg) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Mitglied des Deutschen Bundestages. Er war von 2004 bis 2009 Europaabgeordneter in der Fraktion Die Gr\u00fcnen/Europ\u00e4ische Freie Allianz."
			}
		},
		"202": {
			"images": {
				"pathToImage": "202.jpg",
				"pathToThumb": "t202.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "ara",
			"name": "Gustav Herzog",
			"twittering": null,
			"pid": "202",
			"cv": {
				"en": "Gustav Herzog is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Gustav Herzog est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Gustav Herzog (* 11. Oktober 1958 in Harxheim, jetzt Zellertal) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 1998 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"337": {
			"images": {
				"pathToImage": "337.jpg",
				"pathToThumb": "t337.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "eichelhaeher",
			"citizen_bird": "ringeltaube",
			"name": "Gabriele L\u00f6sekrug-M\u00f6ller",
			"twittering": null,
			"pid": "337",
			"cv": {
				"en": "Gabriele L\u00f6sekrug-M\u00f6ller is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Gabriele L\u00f6sekrug-M\u00f6ller est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Gabriele L\u00f6sekrug-M\u00f6ller, geborene Meyer, (* 20. April 1951 in Bovenden) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2001 Mitglied im Deutschen Bundestag und vorwiegend in der Arbeitsmarkt- und Sozialpolitik t\u00e4tig. Sie tr\u00e4gt den Spitznamen L\u00f6M\u00f6.[1]"
			}
		},
		"388": {
			"images": {
				"pathToImage": "388.jpg",
				"pathToThumb": "t388.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tannenmeise",
			"citizen_bird": "gartenrotschwanz",
			"name": "Philipp Murmann",
			"twittering": null,
			"pid": "388",
			"cv": {
				"en": "Philipp Murmann is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Philipp Murmann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Philipp Alexander Murmann (* 15. Mai 1964 in Kiel) ist ein deutscher Unternehmer und Politiker (CDU)."
			}
		},
		"588": {
			"images": null,
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "buntspecht",
			"citizen_bird": "schneeeule",
			"name": "Julia Verlinden",
			"twittering": {
				"twitterId": 1475734592,
				"twitterUserName": "julia_verlinden"
			},
			"pid": "588",
			"cv": {
				"en": "Julia Verlinden is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Julia Verlinden est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Julia Verlinden (* 18. Januar 1979 in Bergisch Gladbach) ist eine deutsche Umweltwissenschaftlerin und gew\u00e4hlte Abgeordnete im Deutschen Bundestag (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."
			}
		},
		"587": {
			"images": {
				"pathToImage": "587.jpg",
				"pathToThumb": "t587.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tannenmeise",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Oswin Veith",
			"twittering": null,
			"pid": "587",
			"cv": {
				"en": "Oswin Veith is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Oswin Veith est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Oswin Veith (* 16. Mai 1961 in Ober-W\u00f6llstadt) ist ein deutscher Politiker (CDU), Verwaltungsjurist und seit September 2013 als Mitglied des Deutschen Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis 177 Wetterau I Mitglied des Deutschen Bundestags."
			}
		},
		"391": {
			"images": {
				"pathToImage": "391.jpg",
				"pathToThumb": "t391.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "zaunkoenig",
			"citizen_bird": "buntspecht",
			"name": "Andrea Nahles",
			"twittering": null,
			"pid": "391",
			"cv": {
				"en": "Andrea Nahles is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Andrea Nahles est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Andrea Maria Nahles (* 20. Juni 1970 in Mendig) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie war von 2009 bis 2013 Generalsekret\u00e4rin der SPD, zuvor war sie von 2007 bis 2009 stellvertretende Bundesvorsitzende. Von 1995 bis 1999 war sie Bundesvorsitzende der Jusos. In der aktuellen Gro\u00dfen Koalition (Kabinett Merkel III) ist sie Arbeits- und Sozialministerin."
			}
		},
		"604": {
			"images": {
				"pathToImage": "604.jpg",
				"pathToThumb": "t604.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"citizen_bird": "eichelhaeher",
			"name": "Halina Wawzyniak",
			"twittering": {
				"twitterId": 18866407,
				"twitterUserName": "Halina_Waw"
			},
			"pid": "604",
			"cv": {
				"en": "Halina Wawzyniak is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Halina Wawzyniak est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Halina Wawzyniak (* 17. Juli 1973 in K\u00f6nigs Wusterhausen) ist eine deutsche Rechtsanw\u00e4ltin und Politikerin. Bis Juni 2012 war sie stellvertretende Vorsitzende der Partei Die Linke. Seit dem 3. Bundesparteitag fungiert sie nur noch als Beisitzerin im Vorstand. Seit der Bundestagswahl 2009 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"133": {
			"images": {
				"pathToImage": "133.jpg",
				"pathToThumb": "t133.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "tukan",
			"citizen_bird": "schwanzmeise",
			"name": "Wolfgang Gehrcke",
			"twittering": {
				"twitterId": 532669620,
				"twitterUserName": "WolfgangGehrcke"
			},
			"pid": "133",
			"cv": {
				"en": "Wolfgang Gehrcke is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Wolfgang Gehrcke est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Wolfgang Gehrcke-Reymann (* 8. September 1943 in Reichau) ist ein deutscher Politiker (Die Linke)."
			}
		},
		"285": {
			"images": {
				"pathToImage": "285.jpg",
				"pathToThumb": "t285.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "ara",
			"name": "Kordula Kovac",
			"twittering": null,
			"pid": "285",
			"cv": {
				"en": "Kordula Kovac is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Kordula Kovac est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Kordula Kovac (* 22. Oktober 1957 in Welschen Ennest) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"610": {
			"images": {
				"pathToImage": "610.jpg",
				"pathToThumb": "t610.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "gruenfink",
			"name": "Anja Weisgerber",
			"twittering": {
				"twitterId": 133770069,
				"twitterUserName": "anjaweisgerber"
			},
			"pid": "610",
			"cv": {
				"en": "Anja Weisgerber is a German politician. She is a member of the CSU.",
				"fr": "Anja Weisgerber est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Anja Weisgerber (* 11. M\u00e4rz 1976 in Schweinfurt) ist deutsche Politikerin der CSU. Bei der Bundestagswahl 2013 gewann sie das Direktmandat im Wahlkreis Schweinfurt."
			}
		},
		"228": {
			"images": {
				"pathToImage": "228.jpg",
				"pathToThumb": "t228.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "klappergrasmuecke",
			"citizen_bird": "kleiber",
			"name": "Hubert H\u00fcppe",
			"twittering": null,
			"pid": "228",
			"cv": {
				"en": "Hubert H\u00fcppe is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Hubert H\u00fcppe est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Hubert Wilhelm H\u00fcppe (* 3. November 1956 in L\u00fcnen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2012 wieder Mitglied des Deutschen Bundestages, dem er erstmals von 1991 bis 2009 angeh\u00f6rte. Von 2009 bis 2013 war er Beauftragter der Bundesregierung f\u00fcr die Belange behinderter Menschen."
			}
		},
		"332": {
			"images": {
				"pathToImage": "332.jpg",
				"pathToThumb": "t332.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Tobias Lindner",
			"twittering": {
				"twitterId": 21197524,
				"twitterUserName": "tobiaslindner"
			},
			"pid": "332",
			"cv": {
				"en": "Tobias Lindner is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Tobias Lindner est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Tobias Lindner (* 11. Januar 1982 in Karlsruhe) ist deutscher Volkswirt und Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."
			}
		},
		"566": {
			"images": null,
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "gruenfink",
			"name": "Kirsten Tackmann",
			"twittering": {
				"twitterId": 1294725486,
				"twitterUserName": "KirstenTackmann"
			},
			"pid": "566",
			"cv": {
				"en": "Kirsten Tackmann is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Kirsten Tackmann est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Kirsten Tackmann geb. Kohl (* 24. September 1960 in Schmalkalden, DDR) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"50": {
			"images": {
				"pathToImage": "50.jpg",
				"pathToThumb": "t50.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "klappergrasmuecke",
			"citizen_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"name": "Wolfgang Bosbach",
			"twittering": null,
			"pid": "50",
			"cv": {
				"en": "Wolfgang Bosbach is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Wolfgang Bosbach est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Wolfgang Walter Wilhelm Bosbach[1] [\u02c8b\u0254sbax] (*\u00a011. Juni 1952 in Bergisch Gladbach) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Rechtsanwalt. Bosbach war von Februar 2000 bis November 2009 stellvertretender Vorsitzender der Bundestagsfraktion der Union und von November 2009 bis Juli 2015 Vorsitzender des Innenausschusses des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"623": {
			"images": {
				"pathToImage": "623.jpg",
				"pathToThumb": "t623.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "ara",
			"citizen_bird": "zaunkoenig",
			"name": "Dirk Wiese",
			"twittering": null,
			"pid": "623",
			"cv": {
				"en": "Dirk Wiese is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Dirk Wiese est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Dirk Wiese (* 11. Juli 1983 in Paderborn) ist ein deutscher Politiker der SPD und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"550": {
			"images": {
				"pathToImage": "550.jpg",
				"pathToThumb": "t550.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Dieter Stier",
			"twittering": null,
			"pid": "550",
			"cv": {
				"en": "Dieter Stier is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Dieter Stier est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Dieter Stier (* 29. Juni 1964 in Wei\u00dfenfels) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2009 Mitglied des Bundestags."
			}
		},
		"398": {
			"images": {
				"pathToImage": "398.jpg",
				"pathToThumb": "t398.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "stieglitz",
			"citizen_bird": "mauersegler",
			"name": "Konstantin von Notz",
			"twittering": {
				"twitterId": 17752770,
				"twitterUserName": "KonstantinNotz"
			},
			"pid": "398",
			"cv": {
				"en": "Konstantin von Notz is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Konstantin von Notz est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Konstantin von Notz (* 21. Januar 1971 in M\u00f6lln) ist ein deutscher Jurist und Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestags."
			}
		},
		"434": {
			"images": {
				"pathToImage": "434.jpg",
				"pathToThumb": "t434.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "zaunkoenig",
			"citizen_bird": "klappergrasmuecke",
			"name": "Wilhelm Priesmeier",
			"twittering": {
				"twitterId": 62457691,
				"twitterUserName": "W_Priesmeier"
			},
			"pid": "434",
			"cv": {
				"en": "Wilhelm Priesmeier is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Wilhelm Priesmeier est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Wilhelm Priesmeier (* 25. Juli 1954 in Rahden) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2002 geh\u00f6rt er dem Deutschen Bundestag an."
			}
		},
		"559": {
			"images": {
				"pathToImage": "559.jpg",
				"pathToThumb": "t559.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "weisskopfseeadler",
			"citizen_bird": "kleiber",
			"name": "Thomas Stritzl",
			"twittering": null,
			"pid": "559",
			"cv": {
				"en": "Thomas Stritzl is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Thomas Stritzl est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Thomas Stritzl (* 22. September 1957 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Von September 1987 bis Oktober 2009 war er Mitglied des Schleswig-Holsteinischen Landtages. Von 2005 bis 2009 war er stellvertretender Vorsitzender der schleswig-holsteinischen CDU-Landtagsfraktion und von 2000 bis 2005 Erster Vizepr\u00e4sident des Landtages von Schleswig-Holstein. Seit Oktober 2013 ist Stritzl Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"369": {
			"images": {
				"pathToImage": "369.jpg",
				"pathToThumb": "t369.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "haussperling",
			"citizen_bird": "star",
			"name": "Irene Mihalic",
			"twittering": {
				"twitterId": 143000381,
				"twitterUserName": "IreneMihalic"
			},
			"pid": "369",
			"cv": {
				"en": "Irene Mihalic is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Irene Mihalic est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Irene Mihalic (* 17. November 1976 in Waldbr\u00f6l) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) aus Gelsenkirchen."
			}
		},
		"625": {
			"images": {
				"pathToImage": "625.jpg",
				"pathToThumb": "t625.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "haussperling",
			"citizen_bird": "saatkraehe",
			"name": "Klaus-Peter Willsch",
			"twittering": null,
			"pid": "625",
			"cv": {
				"en": "Klaus-Peter Willsch is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Klaus-Peter Willsch est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Klaus-Peter Willsch (* 28. Februar 1961 in Bad Schwalbach) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Bundestagsabgeordneter."
			}
		},
		"249": {
			"images": {
				"pathToImage": "249.jpg",
				"pathToThumb": "t249.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "hausrotschwanz",
			"citizen_bird": "mauersegler",
			"name": "Christina Kampmann",
			"twittering": null,
			"pid": "249",
			"cv": {
				"en": "Christina Kampmann is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Christina Kampmann est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Christina Kampmann (* 11. Juli 1980 in G\u00fctersloh) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und Ministerin f\u00fcr Familie, Kinder, Jugend, Kultur und Sport des Landes Nordrhein-Westfalen."
			}
		},
		"568": {
			"images": {
				"pathToImage": "568.jpg",
				"pathToThumb": "t568.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "heckenbraunelle",
			"name": "Peter Tauber",
			"twittering": {
				"twitterId": 22260144,
				"twitterUserName": "petertauber"
			},
			"pid": "568",
			"cv": {
				"en": "Peter Tauber is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Peter Tauber est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Peter Michael Tauber (* 22. August 1974 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher christdemokratischer Politiker (CDU). Er ist Bundestagsabgeordneter und seit dem 16. Dezember 2013 Generalsekret\u00e4r der CDU[1]."
			}
		},
		"480": {
			"images": {
				"pathToImage": "480.jpg",
				"pathToThumb": "t480.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "rauchschwalbe",
			"citizen_bird": "klappergrasmuecke",
			"name": "Wolfgang Sch\u00e4uble",
			"twittering": null,
			"pid": "480",
			"cv": {
				"en": "Wolfgang Sch\u00e4uble is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Wolfgang Sch\u00e4uble est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Wolfgang Sch\u00e4uble (* 18. September 1942 in Freiburg im Breisgau) ist ein deutscher Politiker der CDU. Er ist seit 1972 Mitglied des Bundestages und damit der dienst\u00e4lteste Abgeordnete in der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland. Seit 2009 ist er Bundesminister der Finanzen. Er war von 1984 bis 1989 Bundesminister f\u00fcr besondere Aufgaben und Chef des Bundeskanzleramtes, sowie von 1989 bis 1991 und von 2005 bis 2009 Bundesminister des Innern. Von 1991 bis 2000 war Sch\u00e4uble Vorsitzender der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und von 1998 bis 2000 Bundesvorsitzender der CDU. 1990 wurde er Opfer eines Attentates und ist seither auf einen Rollstuhl angewiesen."
			}
		},
		"23": {
			"images": {
				"pathToImage": "23.jpg",
				"pathToThumb": "t23.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "grauschnaepper",
			"citizen_bird": "amsel",
			"name": "S\u00f6ren Bartol",
			"twittering": {
				"twitterId": 57293969,
				"twitterUserName": "soerenbartol"
			},
			"pid": "23",
			"cv": {
				"en": "S\u00f6ren Bartol is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "S\u00f6ren Bartol est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "S\u00f6ren Bartol (* 4. September 1974 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands (SPD)."
			}
		},
		"379": {
			"images": {
				"pathToImage": "379.jpg",
				"pathToThumb": "t379.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "feldsperling",
			"citizen_bird": "gartenrotschwanz",
			"name": "Niema Movassat",
			"twittering": {
				"twitterId": 111054843,
				"twitterUserName": "NiemaMovassat"
			},
			"pid": "379",
			"cv": {
				"en": "Niema Movassat is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Niema Movassat est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Niema Movassat (* 22. August 1984 in Wuppertal) ist Mitglied des Deutschen Bundestages f\u00fcr die Partei DIE LINKE."
			}
		},
		"637": {
			"images": {
				"pathToImage": "637.jpg",
				"pathToThumb": "t637.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "weisskopfseeadler",
			"citizen_bird": "weisskopfseeadler",
			"name": "Heinrich Zertik",
			"twittering": null,
			"pid": "637",
			"cv": {
				"en": "Heinrich Zertik is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Heinrich Zertik est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Heinrich Zertik (* 12. Mai 1957 in Kastek, UdSSR, heute in Kasachstan) ist ein deutscher Politiker der CDU und Abgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"105": {
			"images": {
				"pathToImage": "105.jpg",
				"pathToThumb": "t105.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "stieglitz",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Thomas Feist",
			"twittering": {
				"twitterId": 47990090,
				"twitterUserName": "drthomasfeist"
			},
			"pid": "105",
			"cv": {
				"en": "Thomas Feist is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Thomas Feist est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Thomas Wolfgang Feist (* 8. April 1965 in Leipzig) ist ein deutscher Politiker der CDU. Der Musik- und Kulturwissenschaftler war Referent f\u00fcr Kulturarbeit, interkulturelle Arbeit und Musik bei der evangelischen Landeskirche Sachsen und auch Vorsitzender des Bundesverband Kulturarbeit in der evangelischen Jugend."
			}
		},
		"231": {
			"images": {
				"pathToImage": "231.jpg",
				"pathToThumb": "t231.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"name": "Dieter Janecek",
			"twittering": {
				"twitterId": 52024480,
				"twitterUserName": "DJanecek"
			},
			"pid": "231",
			"cv": {
				"en": "Dieter Janecek is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Dieter Janecek est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Dieter Gerald Janecek (* 25. Mai 1976 in Pirmasens) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"259": {
			"images": {
				"pathToImage": "259.jpg",
				"pathToThumb": "t259.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "buntspecht",
			"name": "Stefan Kaufmann",
			"twittering": {
				"twitterId": 51752254,
				"twitterUserName": "StefanKaufmann"
			},
			"pid": "259",
			"cv": {
				"en": "Stefan Kaufmann is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Stefan Kaufmann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Stefan Kaufmann (* 21. August 1969 in Stuttgart) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"6": {
			"images": {
				"pathToImage": "6.jpg",
				"pathToThumb": "t6.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "bachstelze",
			"citizen_bird": "tukan",
			"name": "Kerstin Andreae",
			"twittering": {
				"twitterId": 41548943,
				"twitterUserName": "KerstinAndreae"
			},
			"pid": "6",
			"cv": {
				"en": "Kerstin Andreae is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Kerstin Andreae est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Kerstin Andreae (* 21. Oktober 1968 in Schramberg) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist Mitglied des Deutschen Bundestages und seit Ende Februar 2012 eine der f\u00fcnf stellvertretenden Vorsitzenden der Bundestagsfraktion der Gr\u00fcnen.[1]"
			}
		},
		"76": {
			"images": {
				"pathToImage": "76.jpg",
				"pathToThumb": "t76.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "klappergrasmuecke",
			"citizen_bird": "zilpzalp",
			"name": "Diether Dehm",
			"twittering": {
				"twitterId": 20986770,
				"twitterUserName": "Diether_Dehm"
			},
			"pid": "76",
			"cv": {
				"en": "Diether Dehm is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Diether Dehm est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Diether Dehm (* 3. April 1950 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher Musikproduzent, Liedermacher und Politiker (SPD/PDS/Die Linke). Dem deutschen Bundestag geh\u00f6rte er 1994 und seit 2005 an. Der von ihm geschriebene Song 1000 und 1 Nacht war 1984 mehrere Wochen in den Charts. In den 1970er Jahren wurde Dehm vom Ministerium f\u00fcr Staatssicherheit als Inoffizieller Mitarbeiter gef\u00fchrt. Dehm erkl\u00e4rte dazu, dass er unwissentlich als Quelle abgesch\u00f6pft worden sei."
			}
		},
		"536": {
			"images": {
				"pathToImage": "536.jpg",
				"pathToThumb": "t536.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "ringeltaube",
			"citizen_bird": "heckenbraunelle",
			"name": "Martina Stamm-Fibich",
			"twittering": null,
			"pid": "536",
			"cv": {
				"en": "Martina Stamm-Fibich is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Martina Stamm-Fibich est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Martina Stamm-Fibich (* 23. April 1965 in Erlangen-Bruck) ist eine Politikerin (SPD). Sie geh\u00f6rt seit der 18. Legislaturperiode dem Deutschen Bundestag an."
			}
		},
		"17": {
			"images": {
				"pathToImage": "17.jpg",
				"pathToThumb": "t17.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "haussperling",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Katarina Barley",
			"twittering": null,
			"pid": "17",
			"cv": {
				"en": "Katarina Barley is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Katarina Barley est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Katarina Barley [\u02c8ba:\u0250\u032fl\u025b\u026a\u032f] (* 19. November 1968 in K\u00f6ln) ist eine deutsche Juristin, Politikerin (SPD) und Abgeordnete im 18. Deutschen Bundestag. Am 11. Dezember 2015 wurde sie auf dem SPD-Bundesparteitag zur Generalsekret\u00e4rin gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"219": {
			"images": {
				"pathToImage": "219.jpg",
				"pathToThumb": "t219.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "gartengrasmuecke",
			"citizen_bird": "gartengrasmuecke",
			"name": "Karl Holmeier",
			"twittering": null,
			"pid": "219",
			"cv": {
				"en": "Karl Holmeier is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Karl Holmeier est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Karl Holmeier (* 10. September 1956 in Weiding) ist deutscher Politiker (CSU) und seit dem 27. September 2009 Mitglied im Deutschen Bundestag. Von 1990 bis 2014 war er 1. B\u00fcrgermeister der Oberpf\u00e4lzer Gemeinde Weiding (Landkreis Cham), seit Mai 2014 ist er Altb\u00fcrgermeister seiner Heimatgemeinde. Von Mai bis Oktober 2008 war er Abgeordneter im Bayerischen Landtag.[1]"
			}
		},
		"479": {
			"images": {
				"pathToImage": "479.jpg",
				"pathToThumb": "t479.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "weisskopfseeadler",
			"citizen_bird": "tukan",
			"name": "Elisabeth Scharfenberg",
			"twittering": null,
			"pid": "479",
			"cv": {
				"en": "Elisabeth Scharfenberg is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Elisabeth Scharfenberg est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Elisabeth Scharfenberg geb. R\u00f6dner (* 14. M\u00e4rz 1963 in R\u00fcsselsheim) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."
			}
		},
		"81": {
			"images": {
				"pathToImage": "81.jpg",
				"pathToThumb": "t81.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "tannenmeise",
			"name": "Alexander Dobrindt",
			"twittering": null,
			"pid": "81",
			"cv": {
				"en": "Alexander Dobrindt is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Alexander Dobrindt est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Alexander Dobrindt (* 7. Juni 1970 in Pei\u00dfenberg) ist ein deutscher Politiker (CSU). Er ist seit dem 17. Dezember 2013 im Kabinett Merkel III Bundesminister f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur und war vom 9. Februar 2009 bis zum 15. Dezember 2013 Generalsekret\u00e4r der CSU."
			}
		},
		"562": {
			"images": {
				"pathToImage": "562.jpg",
				"pathToThumb": "t562.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "mehlschwalbe",
			"name": "Lena Strothmann",
			"twittering": null,
			"pid": "562",
			"cv": {
				"en": "Lena Strothmann is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Lena Strothmann est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Lena Strothmann geb. als Magdalene Tacke (* 20. Dezember 1952 in M\u00fcnster) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"313": {
			"images": {
				"pathToImage": "313.jpg",
				"pathToThumb": "t313.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "amsel",
			"citizen_bird": "hausrotschwanz",
			"name": "Karl Lauterbach",
			"twittering": {
				"twitterId": 3292982985,
				"twitterUserName": "Karl_Lauterbach"
			},
			"pid": "313",
			"cv": {
				"en": "Karl Lauterbach is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Karl Lauterbach est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Karl Wilhelm Lauterbach (* 21. Februar 1963 in D\u00fcren) ist ein deutscher Mediziner, Politiker (SPD) und seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"601": {
			"images": {
				"pathToImage": "601.jpg",
				"pathToThumb": "t601.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "hausrotschwanz",
			"citizen_bird": "klappergrasmuecke",
			"name": "Beate Walter-Rosenheimer",
			"twittering": {
				"twitterId": 47049428,
				"twitterUserName": "BeateWaRo"
			},
			"pid": "601",
			"cv": {
				"en": "Beate Walter-Rosenheimer is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Beate Walter-Rosenheimer est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Beate Walter-Rosenheimer (* 20. November 1964 in Wei\u00dfenburg in Bayern) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Als Nachr\u00fcckerin f\u00fcr Christine Scheel ist sie seit dem 16. Januar 2012 Mitglied des Deutschen Bundestages. Bei den Bundestagswahlen am 22. September 2013 wurde sie zudem als Abgeordnete f\u00fcr die 18. Wahlperiode in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"514": {
			"images": {
				"pathToImage": "514.jpg",
				"pathToThumb": "t514.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "klappergrasmuecke",
			"citizen_bird": "mehlschwalbe",
			"name": "Uwe Schummer",
			"twittering": {
				"twitterId": 409203792,
				"twitterUserName": "UweSchummer"
			},
			"pid": "514",
			"cv": {
				"en": "Uwe Schummer is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Uwe Schummer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Uwe Schummer (* 14. November 1957 in Adelaide, Australien) ist ein deutscher Politiker (CDU) aus Willich. Seit 2014 ist er Beauftragter der CDU/CSU-Bundestagsfraktion f\u00fcr Menschen mit Behinderungen.[1]"
			}
		},
		"27": {
			"images": {
				"pathToImage": "27.jpg",
				"pathToThumb": "t27.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartenrotschwanz",
			"citizen_bird": "schneeeule",
			"name": "G\u00fcnter Baumann",
			"twittering": null,
			"pid": "27",
			"cv": {
				"en": "G\u00fcnter Baumann is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "G\u00fcnter Baumann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "G\u00fcnter Helmut Baumann (* 1. August 1947 in Annaberg-Buchholz) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2005 Vorsitzender der Arbeitsgruppe Petitionen der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."
			}
		},
		"116": {
			"images": {
				"pathToImage": "116.jpg",
				"pathToThumb": "t116.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "star",
			"citizen_bird": "tukan",
			"name": "Gabriele Fograscher",
			"twittering": null,
			"pid": "116",
			"cv": {
				"en": "Gabriele Fograscher is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Gabriele Fograscher est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Gabriele Fograscher geborene Graf MdB, (* 6. Mai 1957 in N\u00f6rdlingen) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"22": {
			"images": {
				"pathToImage": "22.jpg",
				"pathToThumb": "t22.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "gartengrasmuecke",
			"citizen_bird": "schwanzmeise",
			"name": "Matthias Bartke",
			"twittering": {
				"twitterId": 3376953843,
				"twitterUserName": "matthiasbartke"
			},
			"pid": "22",
			"cv": {
				"en": "Matthias Bartke is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Matthias Bartke est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Matthias Bartke (* 16. Januar 1959 in Bremen) ist ein deutscher Politiker der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands (SPD). Seit 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"25": {
			"images": {
				"pathToImage": "25.jpg",
				"pathToThumb": "t25.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "mehlschwalbe",
			"citizen_bird": "grauschnaepper",
			"name": "B\u00e4rbel Bas",
			"twittering": {
				"twitterId": 19438957,
				"twitterUserName": "baerbelbas"
			},
			"pid": "25",
			"cv": {
				"en": "B\u00e4rbel Bas is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "B\u00e4rbel Bas est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "B\u00e4rbel Bas (* 3. Mai 1968 in Walsum) ist eine deutsche Politikerin (SPD) aus Duisburg. Seit der Bundestagswahl 2009 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages und seit Dezember 2013 Parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der SPD-Bundestagsfraktion."
			}
		},
		"122": {
			"images": {
				"pathToImage": "122.jpg",
				"pathToThumb": "t122.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "star",
			"citizen_bird": "zilpzalp",
			"name": "Hans-Peter Friedrich",
			"twittering": null,
			"pid": "122",
			"cv": {
				"en": "Hans-Peter Friedrich is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Hans-Peter Friedrich est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Hans-Peter Friedrich (* 10. M\u00e4rz 1957 in Naila) ist ein deutscher Politiker der CSU. Vom 3. M\u00e4rz 2011 bis zum 17. Dezember 2013 war er Bundesminister des Innern[1] sowie seit dem 30. September 2013 kommissarischer Bundesminister f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz bis zum Ende des Kabinetts Merkel II. Im Kabinett Merkel III war er vom 17. Dezember 2013 bis zum 17. Februar 2014, als er seine Entlassungsurkunde erhielt, Bundesminister f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft. Aufgrund der Edathy-Aff\u00e4re hatte er am 14. Februar 2014 seinen R\u00fccktritt vom Amt erkl\u00e4rt.[2] Von 2005 bis 2011 war Friedrich stellvertretender Vorsitzender der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und von Oktober 2009 bis M\u00e4rz 2011 Vorsitzender der CSU-Landesgruppe. Seit dem 17. Februar 2014 ist Friedrich erneut einer der zw\u00f6lf stellvertretenden Vorsitzenden der CDU/CSU-Bundestagsfraktion.[3]"
			}
		},
		"275": {
			"images": {
				"pathToImage": "275.jpg",
				"pathToThumb": "t275.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Tom Koenigs",
			"twittering": {
				"twitterId": 399988476,
				"twitterUserName": "KoenigsGruen"
			},
			"pid": "275",
			"cv": {
				"en": "Tom Koenigs is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Tom Koenigs est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Tom Koenigs (Thomas Carl Joerge Koenigs; * 25. Januar 1944 in Damm, Pommern) ist ein deutscher Politiker und Bundestagsabgeordneter der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Er ist Obmann seiner Fraktion im Ausschusses f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe und ist Ordentliches Mitglied im Unterausschuss Vereinte Nationen, Internationale Organisationen und Globalisierung. Koenigs ist seit November 2013 menschenrechtspolitischer Sprecher der Fraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen.[1]"
			}
		},
		"75": {
			"images": {
				"pathToImage": "75.jpg",
				"pathToThumb": "t75.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "stieglitz",
			"citizen_bird": "dohle",
			"name": "Bernhard Daldrup",
			"twittering": null,
			"pid": "75",
			"cv": {
				"en": "Bernhard Daldrup is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Bernhard Daldrup est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Bernhard Daldrup (* 1. Juni 1956 in Sendenhorst) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Abgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"1": {
			"images": {
				"pathToImage": "1.jpg",
				"pathToThumb": "t1.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "weisskopfseeadler",
			"citizen_bird": "gartenrotschwanz",
			"name": "Stephan Albani",
			"twittering": null,
			"pid": "1",
			"cv": {
				"en": "Stephan Albani is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Stephan Albani est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Stephan Albani (* 3. Juni 1968 in G\u00f6ttingen) ist ein deutscher Physiker und Politiker (CDU). Seit der Bundestagswahl 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"464": {
			"images": {
				"pathToImage": "464.jpg",
				"pathToThumb": "t464.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "haussperling",
			"name": "Claudia Roth",
			"twittering": null,
			"pid": "464",
			"cv": {
				"en": "Claudia Roth is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Claudia Roth est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Claudia Benedikta Roth (* 15. Mai 1955 in Ulm) ist eine deutsche Politikerin und war von 2001 bis 2002 sowie von 2004 bis 2013 eine von zwei Bundesvorsitzenden der Partei B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen, 2008 bis 2013 neben Cem \u00d6zdemir. Seit dem 22.\u00a0Oktober 2013 ist sie Vizepr\u00e4sidentin des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"549": {
			"images": {
				"pathToImage": "549.jpg",
				"pathToThumb": "t549.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "buchfink",
			"citizen_bird": "ara",
			"name": "Christian von Stetten",
			"twittering": {
				"twitterId": 1334019378,
				"twitterUserName": "Stettenchris"
			},
			"pid": "549",
			"cv": {
				"en": "Christian von Stetten is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Christian von Stetten est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Christian Freiherr von Stetten MdB, (* 24. Juli 1970 in Stuttgart) ist ein deutscher Unternehmer und Politiker (CDU)."
			}
		},
		"149": {
			"images": {
				"pathToImage": "149.jpg",
				"pathToThumb": "t149.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "ara",
			"citizen_bird": "mauersegler",
			"name": "Ursula Groden-Kranich",
			"twittering": null,
			"pid": "149",
			"cv": {
				"en": "Ursula Groden-Kranich is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Ursula Groden-Kranich est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Ursula Groden-Kranich (* 24. Mai 1965 in Mainz) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"230": {
			"images": {
				"pathToImage": "230.jpg",
				"pathToThumb": "t230.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Erich Irlstorfer",
			"twittering": null,
			"pid": "230",
			"cv": {
				"en": "Erich Irlstorfer is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Erich Irlstorfer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Erich Irlstorfer (* 27. Mai 1970 in Freising) ist ein deutscher Politiker (CSU) und seit dem 22. September 2013 Mitglied des Deutschen Bundestags."
			}
		},
		"19": {
			"images": {
				"pathToImage": "19.jpg",
				"pathToThumb": "t19.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "mauersegler",
			"name": "Hans-Peter Bartels",
			"twittering": null,
			"pid": "19",
			"cv": {
				"en": "Hans-Peter Bartels is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Hans-Peter Bartels est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Hans-Peter Bartels (* 7. Mai 1961 in D\u00fcsseldorf) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit Mai 2015 ist er Wehrbeauftragter des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"607": {
			"images": {
				"pathToImage": "607.jpg",
				"pathToThumb": "t607.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "zilpzalp",
			"name": "Albert Weiler",
			"twittering": null,
			"pid": "607",
			"cv": {
				"en": "Albert Weiler is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Albert Weiler est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Albert Helmut Weiler (* 15. Oktober 1965 in Mayen) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"544": {
			"images": {
				"pathToImage": "544.jpg",
				"pathToThumb": "t544.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "gartengrasmuecke",
			"citizen_bird": "gimpel",
			"name": "Peer Steinbr\u00fcck",
			"twittering": {
				"twitterId": 856641566,
				"twitterUserName": "peersteinbrueck"
			},
			"pid": "544",
			"cv": {
				"en": "Peer Steinbr\u00fcck is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Peer Steinbr\u00fcck est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Peer Steinbr\u00fcck (* 10. Januar 1947 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker und Mitglied der SPD. Von 2002 bis 2005 war Steinbr\u00fcck Ministerpr\u00e4sident des Landes Nordrhein-Westfalen, von 2005 bis 2009 Bundesminister der Finanzen und stellvertretender Bundesvorsitzender der SPD. Seit 2009 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages. Bei der Bundestagswahl 2013 unterlag er als SPD-Kanzlerkandidat der Amtsinhaberin Angela Merkel. Von M\u00e4rz bis Juni 2015 war er nebenberuflich als Berater f\u00fcr die Agentur zur Modernisierung der Ukraine t\u00e4tig.[1][2]"
			}
		},
		"630": {
			"images": {
				"pathToImage": "630.jpg",
				"pathToThumb": "t630.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "star",
			"citizen_bird": "ringeltaube",
			"name": "Waltraud Wolff",
			"twittering": {
				"twitterId": 47940273,
				"twitterUserName": "waltraud_wolff"
			},
			"pid": "630",
			"cv": {
				"en": "Waltraud Wolff is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Waltraud Wolff est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Waltraud Katharina Wolff geb. Rudolf (* 15. M\u00e4rz 1956 in Wei\u00dfandt-G\u00f6lzau) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"234": {
			"images": {
				"pathToImage": "234.jpg",
				"pathToThumb": "t234.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "bachstelze",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Ulla Jelpke",
			"twittering": null,
			"pid": "234",
			"cv": {
				"en": "Ulla Jelpke is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Ulla Jelpke est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Ursula \u201eUlla\u201c Jelpke (* 9. Juni 1951 in Hamburg) ist eine deutsche Publizistin und Politikerin (Die Linke, zuvor KB, GAL und PDS). Von 1981 bis 1989 geh\u00f6rte sie f\u00fcr die GAL der Hamburgischen B\u00fcrgerschaft an, von 1990 bis 2002 dem Bundestag (parteiloses Mitglied der PDS-Abgeordnetengruppe). Von 2002 bis 2005 war sie Innenressortleiterin der jungen Welt. Seit 2005 geh\u00f6rt sie f\u00fcr die PDS bzw. Linke wieder dem Bundestag an. In ihrer Partei geh\u00f6rt sie seit 2012 zum SprecherInnnenrat der Str\u00f6mung \u201eAntikapitalistische Linke\u201c."
			}
		},
		"179": {
			"images": {
				"pathToImage": "179.jpg",
				"pathToThumb": "t179.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "rauchschwalbe",
			"citizen_bird": "schneeeule",
			"name": "Sebastian Hartmann",
			"twittering": {
				"twitterId": 1076269195,
				"twitterUserName": "sebast_hartmann"
			},
			"pid": "179",
			"cv": {
				"en": "Sebastian Hartmann is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Sebastian Hartmann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Sebastian Hartmann (* 7. Juli 1977 in Oberhausen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Bei der Bundestagswahl 2013 wurde er \u00fcber die Landesliste Nordrhein-Westfalen in den deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"241": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "heckenbraunelle",
			"name": "Josip Juratovic",
			"twittering": null,
			"pid": "241",
			"cv": {
				"en": "Josip Juratovic is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Josip Juratovic est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Josip Juratovic (* 15. Januar 1959 in Koprivnica, Jugoslawien, heute Kroatien) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestags."
			}
		},
		"273": {
			"images": {
				"pathToImage": "273.jpg",
				"pathToThumb": "t273.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "feldsperling",
			"citizen_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"name": "Lars Klingbeil",
			"twittering": {
				"twitterId": 16255941,
				"twitterUserName": "larsklingbeil"
			},
			"pid": "273",
			"cv": {
				"en": "Lars Klingbeil is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Lars Klingbeil est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Lars Klingbeil (* 23. Februar 1978 in Soltau) ist ein deutscher Politiker (SPD) aus Munster in Niedersachsen. Klingbeil ist seit 2001 Mitglied des Stadtrates von Munster und seit 2006 Mitglied im Kreistag des Heidekreises. Er war 2005 f\u00fcr knapp neun Monate und ist seit der Bundestagswahl 2009 erneut Abgeordneter im Deutschen Bundestag. Au\u00dferdem war er von 2003 bis 2007 stellvertretender Bundesvorsitzender der Jusos."
			}
		},
		"210": {
			"images": {
				"pathToImage": "210.jpg",
				"pathToThumb": "t210.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "buchfink",
			"citizen_bird": "dohle",
			"name": "Heribert Hirte",
			"twittering": {
				"twitterId": 1513671236,
				"twitterUserName": "HHirte"
			},
			"pid": "210",
			"cv": {
				"en": "Heribert Hirte is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Heribert Hirte est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Heribert Hirte (* 31. M\u00e4rz 1958 in K\u00f6ln) ist Professor f\u00fcr Rechtswissenschaft an der Universit\u00e4t Hamburg und dort Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor des Seminars f\u00fcr Handels-, Schifffahrts- und Wirtschaftsrecht. Zudem gewann er bei der Bundestagswahl 2013 als einziger K\u00f6lner CDU-Kandidat ein Direktmandat f\u00fcr den Deutschen Bundestag, und zwar im Wahlkreis K\u00f6ln II."
			}
		},
		"310": {
			"images": {
				"pathToImage": "310.jpg",
				"pathToThumb": "t310.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "gimpel",
			"citizen_bird": "gartengrasmuecke",
			"name": "Ulrich Lange",
			"twittering": null,
			"pid": "310",
			"cv": {
				"en": "Ulrich Lange is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Ulrich Lange est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Ulrich Lange (* 6. Juni 1969 in Meran, S\u00fcdtirol) ist ein deutscher Jurist und Politiker. Als Abgeordneter der CSU geh\u00f6rt er seit Herbst 2009 dem Deutschen Bundestag an."
			}
		},
		"500": {
			"images": {
				"pathToImage": "500.jpg",
				"pathToThumb": "t500.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "fitis",
			"citizen_bird": "gartengrasmuecke",
			"name": "Ulla Schmidt",
			"twittering": null,
			"pid": "500",
			"cv": {
				"en": "Ulla Schmidt is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Ulla Schmidt est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Ulla Schmidt (eigentlich Ursula Schmidt, geb\u00fcrtig Ursula Radermacher; * 13. Juni 1949 in Aachen) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und seit dem 22. Oktober 2013 Vizepr\u00e4sidentin des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"490": {
			"images": null,
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kohlmeise",
			"citizen_bird": "kiwi",
			"name": "Norbert Schindler",
			"twittering": null,
			"pid": "490",
			"cv": {
				"en": "Norbert Schindler is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Norbert Schindler est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Norbert Schindler (* 15. Oktober 1949 in Gr\u00fcnstadt) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"616": {
			"images": {
				"pathToImage": "616.jpg",
				"pathToThumb": "t616.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "tukan",
			"name": "Katrin Werner",
			"twittering": {
				"twitterId": 224630872,
				"twitterUserName": "Katrin_Werner"
			},
			"pid": "616",
			"cv": {
				"en": "Katrin Werner is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Katrin Werner est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Katrin Werner (* 25. Mai 1973 in Berlin) ist eine deutsche Politikerin der Partei Die Linke."
			}
		},
		"201": {
			"images": {
				"pathToImage": "201.jpg",
				"pathToThumb": "t201.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"citizen_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"name": "Michael Hennrich",
			"twittering": null,
			"pid": "201",
			"cv": {
				"en": "Michael Hennrich is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Michael Hennrich est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Michael Hennrich (* 14. Januar 1965 in Balingen) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"229": {
			"images": {
				"pathToImage": "229.jpg",
				"pathToThumb": "t229.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "stieglitz",
			"citizen_bird": "zilpzalp",
			"name": "Matthias Ilgen",
			"twittering": {
				"twitterId": 2156382000,
				"twitterUserName": "MatthiasIlgen"
			},
			"pid": "229",
			"cv": {
				"en": "Matthias Ilgen is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Matthias Ilgen est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Matthias Ilgen (* 6. Dezember 1983 in Husum) ist ehemaliger Wrestler und deutscher Politiker der SPD. Er wurde bei der Bundestagswahl 2013 \u00fcber die Landesliste Schleswig-Holstein in den 18.\u00a0Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"55": {
			"images": {
				"pathToImage": "55.jpg",
				"pathToThumb": "t55.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "gartengrasmuecke",
			"name": "Helmut Brandt",
			"twittering": null,
			"pid": "55",
			"cv": {
				"en": "Helmut Brandt is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Helmut Brandt est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Helmut Brandt (* 24. Oktober 1950 in Bardenberg) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Justiziar der CDU/CSU-Bundestagsfraktion[1]."
			}
		},
		"633": {
			"images": {
				"pathToImage": "633.jpg",
				"pathToThumb": "t633.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "klappergrasmuecke",
			"citizen_bird": "gimpel",
			"name": "J\u00f6rn Wunderlich",
			"twittering": null,
			"pid": "633",
			"cv": {
				"en": "J\u00f6rn Wunderlich is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "J\u00f6rn Wunderlich est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "J\u00f6rn Heinz Adolf Wunderlich (* 16. Januar 1960 in Gladbeck) ist ein deutscher Politiker (Die Linke)."
			}
		},
		"526": {
			"images": {
				"pathToImage": "526.jpg",
				"pathToThumb": "t526.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Bernd Siebert",
			"twittering": {
				"twitterId": 24674518,
				"twitterUserName": "BerndSiebert"
			},
			"pid": "526",
			"cv": {
				"en": "Bernd Siebert is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Bernd Siebert est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Bernd Siebert (* 17. Oktober 1949 in Gudensberg) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"583": {
			"images": {
				"pathToImage": "583.jpg",
				"pathToThumb": "t583.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "mehlschwalbe",
			"citizen_bird": "ara",
			"name": "Volker Michael Ullrich",
			"twittering": {
				"twitterId": 28446356,
				"twitterUserName": "VolkerUllrich"
			},
			"pid": "583",
			"cv": {
				"en": "Volker Michael Ullrich is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Volker Michael Ullrich est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Volker Michael Ullrich (* 14. Oktober 1975 in Illertissen) ist ein deutscher Politiker (CSU)."
			}
		},
		"92": {
			"images": {
				"pathToImage": "92.jpg",
				"pathToThumb": "t92.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "star",
			"citizen_bird": "eichelhaeher",
			"name": "Jutta Eckenbach",
			"twittering": null,
			"pid": "92",
			"cv": {
				"en": "Jutta Eckenbach is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Jutta Eckenbach est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Jutta Eckenbach (* 22. Januar 1952 in Essen) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und Abgeordnete im 18. Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"103": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "star",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Johannes Fechner",
			"twittering": null,
			"pid": "103",
			"cv": {
				"en": "Johannes Fechner is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Johannes Fechner est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Johannes Fechner (* 25. November 1972 in Freiburg) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Abgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"211": {
			"images": {
				"pathToImage": "211.jpg",
				"pathToThumb": "t211.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "ringeltaube",
			"citizen_bird": "singdrossel",
			"name": "Thomas Hitschler",
			"twittering": {
				"twitterId": 292151515,
				"twitterUserName": "ThomasHitschler"
			},
			"pid": "211",
			"cv": {
				"en": "Thomas Hitschler is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Thomas Hitschler est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Thomas Hitschler (* 22. Juni 1982 in Landau) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er geh\u00f6rt dem 18. Deutschen Bundestag an, der sich am 22. Oktober 2013 konstituiert hat."
			}
		},
		"346": {
			"images": {
				"pathToImage": "346.jpg",
				"pathToThumb": "t346.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "saatkraehe",
			"citizen_bird": "dohle",
			"name": "Yvonne Magwas",
			"twittering": null,
			"pid": "346",
			"cv": {
				"en": "Yvonne Magwas is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Yvonne Magwas est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Yvonne Magwas (* 28. November 1979 in Rodewisch) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"237": {
			"images": {
				"pathToImage": "237.jpg",
				"pathToThumb": "t237.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "weisskopfseeadler",
			"name": "Andreas Jung",
			"twittering": null,
			"pid": "237",
			"cv": {
				"en": "Andreas Jung is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Andreas Jung est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Andreas Jung (* 13. Mai 1975 in Freiburg im Breisgau) ist ein deutscher Rechtsanwalt und Politiker (CDU)."
			}
		},
		"343": {
			"images": {
				"pathToImage": "343.jpg",
				"pathToThumb": "t343.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "weisskopfseeadler",
			"name": "Kirsten L\u00fchmann",
			"twittering": null,
			"pid": "343",
			"cv": {
				"en": "Kirsten L\u00fchmann is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Kirsten L\u00fchmann est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Kirsten L\u00fchmann (* 28. April 1964 in Oldenburg) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und stellvertretende Bundesvorsitzende des DBB Beamtenbund und Tarifunion und seit der Bundestagswahl 2009 Bundestagsabgeordnete f\u00fcr die SPD."
			}
		},
		"631": {
			"images": null,
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "eichelhaeher",
			"name": "Birgit W\u00f6llert",
			"twittering": null,
			"pid": "631",
			"cv": {
				"en": "Birgit W\u00f6llert is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Birgit W\u00f6llert est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Birgit Ottilie W\u00f6llert (* 15. Dezember 1950 in Bendorf am Rhein) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie war von 2004 bis 2013 Abgeordnete im Landtag von Brandenburg und ist seit 2013 Abgeordnete im Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"80": {
			"images": {
				"pathToImage": "80.jpg",
				"pathToThumb": "t80.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "gartenrotschwanz",
			"citizen_bird": "star",
			"name": "Sabine Dittmar",
			"twittering": null,
			"pid": "80",
			"cv": {
				"en": "Sabine Dittmar is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Sabine Dittmar est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Sabine Dittmar (* 15. September 1964 in Schweinfurt) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Seit 2013 ist sie Abgeordnete des Bundestags."
			}
		},
		"440": {
			"images": {
				"pathToImage": "440.jpg",
				"pathToThumb": "t440.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "buchfink",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Kerstin Radomski",
			"twittering": null,
			"pid": "440",
			"cv": {
				"en": "Kerstin Radomski is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Kerstin Radomski est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Kerstin Christiane Radomski (* 1. November 1974 in H\u00fcls) ist eine deutsche Politikerin in der CDU. Sie ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"278": {
			"images": {
				"pathToImage": "278.jpg",
				"pathToThumb": "t278.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "tukan",
			"citizen_bird": "buntspecht",
			"name": "Daniela Kolbe",
			"twittering": {
				"twitterId": 516783036,
				"twitterUserName": "danielakolbe"
			},
			"pid": "278",
			"cv": {
				"en": "Daniela Kolbe is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Daniela Kolbe est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Daniela Kolbe (* 22. Februar 1980 in Schleiz, Bezirk Gera, DDR) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und seit dem 7. November 2015 die Generalsekret\u00e4rin der SPD Sachsen."
			}
		},
		"220": {
			"images": {
				"pathToImage": "220.jpg",
				"pathToThumb": "t220.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "weisskopfseeadler",
			"name": "Franz-Josef Holzenkamp",
			"twittering": null,
			"pid": "220",
			"cv": {
				"en": "Franz-Josef Holzenkamp is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Franz-Josef Holzenkamp est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Franz-Josef Holzenkamp (* 8. Januar 1960 in Kamperfehn) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"26": {
			"images": {
				"pathToImage": "26.jpg",
				"pathToThumb": "t26.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "zaunkoenig",
			"citizen_bird": "ringeltaube",
			"name": "Sabine B\u00e4tzing-Lichtenth\u00e4ler",
			"twittering": {
				"twitterId": 281941547,
				"twitterUserName": "Sabine_Baetzing"
			},
			"pid": "26",
			"cv": {
				"en": "Sabine B\u00e4tzing-Lichtenth\u00e4ler is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Sabine B\u00e4tzing-Lichtenth\u00e4ler est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Sabine B\u00e4tzing-Lichtenth\u00e4ler (* 13. Februar 1975 in Altenkirchen (Westerwald)) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie war von 2002 bis November 2014 Mitglied des Deutschen Bundestages. Im Zeitraum von 2005 bis 2009 war sie Drogenbeauftragte der Bundesregierung. Mitte November 2014 wurde sie rheinland-pf\u00e4lzische Ministerin f\u00fcr Soziales, Arbeit, Gesundheit und Demografie.[1] Seit Juni 2015 ist sie stellvertretendes Mitglied im Deutschen Bundesrat f\u00fcr Rheinland-Pfalz."
			}
		},
		"450": {
			"images": {
				"pathToImage": "450.jpg",
				"pathToThumb": "t450.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "ara",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Martina Renner",
			"twittering": {
				"twitterId": 68920005,
				"twitterUserName": "MartinaRenner"
			},
			"pid": "450",
			"cv": {
				"en": "Martina Renner is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Martina Renner est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Martina Renner (* 11. M\u00e4rz 1967 in Mainz) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie war seit 2009 Mitglied des Th\u00fcringer Landtags und wurde 2013 in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"410": {
			"images": {
				"pathToImage": "410.jpg",
				"pathToThumb": "t410.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "gimpel",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Mahmut \u00d6zdemir",
			"twittering": {
				"twitterId": 1399764944,
				"twitterUserName": "oezdemir_spd"
			},
			"pid": "410",
			"cv": {
				"en": "Mahmut \u00d6zdemir is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Mahmut \u00d6zdemir est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Mahmut \u00d6zdemir (* 23. Juni 1987 in Duisburg) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er wurde bei der Bundestagswahl 2013 mit 26 Jahren als damals j\u00fcngster Bundestagsabgeordneter ins Parlament gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"290": {
			"images": {
				"pathToImage": "290.jpg",
				"pathToThumb": "t290.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "ringeltaube",
			"citizen_bird": "gartengrasmuecke",
			"name": "G\u00fcnter Krings",
			"twittering": {
				"twitterId": 392312829,
				"twitterUserName": "guenterkrings"
			},
			"pid": "290",
			"cv": {
				"en": "G\u00fcnter Krings is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "G\u00fcnter Krings est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "G\u00fcnter Krings (* 7. August 1969 in Rheydt) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"646": {
			"images": {
				"pathToImage": "646.jpg",
				"pathToThumb": "t646.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "gartengrasmuecke",
			"name": "Gudrun Zollner",
			"twittering": {
				"twitterId": 2573238432,
				"twitterUserName": "GudrunZollner"
			},
			"pid": "646",
			"cv": {
				"en": "Gudrun Zollner is a German politician. She is a member of the CSU.",
				"fr": "Gudrun Zollner est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Gudrun Anna Therese Zollner MdB, (* 21. Juli 1960 in Straubing) ist eine deutsche Politikerin (CSU)."
			}
		},
		"96": {
			"images": {
				"pathToImage": "96.jpg",
				"pathToThumb": "t96.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "rotkehlchen",
			"citizen_bird": "hausrotschwanz",
			"name": "Gernot Erler",
			"twittering": null,
			"pid": "96",
			"cv": {
				"en": "Gernot Erler is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Gernot Erler est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Gernot Erler (* 3. Mai 1944 in Mei\u00dfen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 1987 Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 2005 bis 2009 Staatsminister beim Bundesminister des Ausw\u00e4rtigen. Seit Januar 2014 ist er Russland-Beauftragter (offizieller Titel: Koordinator f\u00fcr die zwischengesellschaftliche Zusammenarbeit mit Russland, Zentralasien und den L\u00e4ndern der \u00d6stlichen Partnerschaft) der deutschen Bundesregierung (Kabinett Merkel III)."
			}
		},
		"390": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "rotkehlchen",
			"citizen_bird": "rabenkraehe",
			"name": "Rolf M\u00fctzenich",
			"twittering": null,
			"pid": "390",
			"cv": {
				"en": "Rolf M\u00fctzenich is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Rolf M\u00fctzenich est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Rolf M\u00fctzenich (* 25. Juni 1959 in K\u00f6ln) ist ein deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"334": {
			"images": {
				"pathToImage": "334.jpg",
				"pathToThumb": "t334.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tuerkentaube",
			"citizen_bird": "schneeeule",
			"name": "Patricia Lips",
			"twittering": null,
			"pid": "334",
			"cv": {
				"en": "Patricia Lips is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Patricia Lips est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Patricia Lips (* 21. Dezember 1963 in Mailand) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"609": {
			"images": {
				"pathToImage": "609.jpg",
				"pathToThumb": "t609.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Marcus Weinberg",
			"twittering": {
				"twitterId": 884382990,
				"twitterUserName": "MarcusWeinberg"
			},
			"pid": "609",
			"cv": {
				"en": "Marcus Weinberg is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Marcus Weinberg est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Marcus Weinberg (* 4. Juni 1967 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit 2005 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 2011 bis 2015 Landesvorsitzender der CDU Hamburg."
			}
		},
		"89": {
			"images": {
				"pathToImage": "89.jpg",
				"pathToThumb": "t89.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "singdrossel",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Hansj\u00f6rg Durz",
			"twittering": {
				"twitterId": 1662533040,
				"twitterUserName": "Hansjoerg_Durz"
			},
			"pid": "89",
			"cv": {
				"en": "Hansj\u00f6rg Durz is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Hansj\u00f6rg Durz est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Hansj\u00f6rg Durz (* 29. Juli 1971 in Augsburg) ist ein bayerischer Politiker (CSU). Am 22. September 2013 wurde er in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt. Vorher war er B\u00fcrgermeister der Stadt Neus\u00e4\u00df."
			}
		},
		"308": {
			"images": {
				"pathToImage": "308.jpg",
				"pathToThumb": "t308.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "singdrossel",
			"citizen_bird": "tuerkentaube",
			"name": "Katharina Landgraf",
			"twittering": null,
			"pid": "308",
			"cv": {
				"en": "Katharina Landgraf is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Katharina Landgraf est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Katharina Landgraf geb. M\u00fchlbach (* 24. Februar 1954 in Kirchengel/Th\u00fcringen, DDR) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"154": {
			"images": {
				"pathToImage": "154.jpg",
				"pathToThumb": "t154.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "tuerkentaube",
			"name": "Michael Grosse-Br\u00f6mer",
			"twittering": {
				"twitterId": 574424501,
				"twitterUserName": "MGrosseBroemer"
			},
			"pid": "154",
			"cv": {
				"en": "Michael Grosse-Br\u00f6mer is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Michael Grosse-Br\u00f6mer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Michael Grosse-Br\u00f6mer (* 12. Oktober 1960 in Oberhausen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit dem 22. Mai 2012 ist er Erster Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der CDU/CSU-Bundestagsfraktion. [1]"
			}
		},
		"590": {
			"images": {
				"pathToImage": "590.jpg",
				"pathToThumb": "t590.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartengrasmuecke",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Michael Vietz",
			"twittering": null,
			"pid": "590",
			"cv": {
				"en": "Michael Vietz is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Michael Vietz est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Michael Vietz (* 16. November 1968 in Hameln) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"585": {
			"images": {
				"pathToImage": "585.jpg",
				"pathToThumb": "t585.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "fitis",
			"citizen_bird": "klappergrasmuecke",
			"name": "Arnold Vaatz",
			"twittering": null,
			"pid": "585",
			"cv": {
				"en": "Arnold Vaatz is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Arnold Vaatz est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Arnold Eugen Hugo Vaatz (* 9. August 1955 in Weida) ist ein deutscher Politiker (CDU) und ehemaliger DDR-B\u00fcrgerrechtler."
			}
		},
		"483": {
			"images": {
				"pathToImage": "483.jpg",
				"pathToThumb": "t483.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "klappergrasmuecke",
			"name": "Nina Scheer",
			"twittering": null,
			"pid": "483",
			"cv": {
				"en": "Nina Scheer is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Nina Scheer est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Nina Scheer (* 11. September 1971 in Berlin)[1] ist eine deutsche Umwelt- und Energiepolitikerin[2] der SPD, Vorstand der Hermann-Scheer-Stiftung[3] und seit 2013 Mitglied des Bundestages. Sie ist die Tochter des langj\u00e4hrigen SPD-Bundestagsabgeordneten Hermann Scheer."
			}
		},
		"405": {
			"images": {
				"pathToImage": "405.jpg",
				"pathToThumb": "t405.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "weisskopfseeadler",
			"citizen_bird": "haussperling",
			"name": "Florian O\u00dfner",
			"twittering": null,
			"pid": "405",
			"cv": {
				"en": "Florian O\u00dfner is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Florian O\u00dfner est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Florian O\u00dfner (* 5. Juli 1980 in Vilsbiburg) ist ein deutscher Politiker (CSU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"68": {
			"images": {
				"pathToImage": "68.jpg",
				"pathToThumb": "t68.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "blaumeise",
			"citizen_bird": "ara",
			"name": "Martin Burkert",
			"twittering": null,
			"pid": "68",
			"cv": {
				"en": "Martin Burkert is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Martin Burkert est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Martin Burkert (* 14. Oktober 1964 in W\u00fcrzburg) ist ein deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"315": {
			"images": {
				"pathToImage": "315.jpg",
				"pathToThumb": "t315.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "blaumeise",
			"citizen_bird": "tukan",
			"name": "Monika Lazar",
			"twittering": {
				"twitterId": 60630139,
				"twitterUserName": "monikalazar"
			},
			"pid": "315",
			"cv": {
				"en": "Monika Lazar is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Monika Lazar est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Monika Lazar (* 13. September 1967 in Leipzig) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und seit 2004 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"176": {
			"images": {
				"pathToImage": "176.jpg",
				"pathToThumb": "t176.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "feldsperling",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Stephan Harbarth",
			"twittering": {
				"twitterId": 56762889,
				"twitterUserName": "stephanharbarth"
			},
			"pid": "176",
			"cv": {
				"en": "Stephan Harbarth is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Stephan Harbarth est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Stephan Harbarth (* 19. Dezember 1971 in Heidelberg) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Rechtsanwalt."
			}
		},
		"143": {
			"images": {
				"pathToImage": "143.jpg",
				"pathToThumb": "t143.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "bachstelze",
			"name": "Diana Golze",
			"twittering": null,
			"pid": "143",
			"cv": {
				"en": "Diana Golze is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Diana Golze est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Diana Hertha Golze, geb. Gnorski, (* 18. Juni 1975 in Schwedt/Oder) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie war von 2005 bis 2014 Mitglied des Deutschen Bundestages und ist seit 2014 Arbeits- und Sozialministerin des Landes Brandenburg im Kabinett Woidke II."
			}
		},
		"299": {
			"images": {
				"pathToImage": "299.jpg",
				"pathToThumb": "t299.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "blaumeise",
			"citizen_bird": "rabenkraehe",
			"name": "Renate K\u00fcnast",
			"twittering": {
				"twitterId": 1425265488,
				"twitterUserName": "RenateKuenast"
			},
			"pid": "299",
			"cv": {
				"en": "Renate K\u00fcnast is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Renate K\u00fcnast est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Renate Elly K\u00fcnast (* 15. Dezember 1955 in Recklinghausen) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie war von 2001 bis 2005 Bundesministerin f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz und von 2005 bis 2013 Vorsitzende der Bundestagsfraktion ihrer Partei."
			}
		},
		"304": {
			"images": {
				"pathToImage": "304.jpg",
				"pathToThumb": "t304.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "tuerkentaube",
			"name": "Christine Lambrecht",
			"twittering": null,
			"pid": "304",
			"cv": {
				"en": "Christine Lambrecht is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Christine Lambrecht est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Christine Lambrecht (* 19. Juni 1965 in Mannheim) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und seit dem 16. Dezember 2013 erste parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der SPD-Bundestagsfraktion. Von 2011 bis 2013 war Lambrecht stellvertretende Fraktionsvorsitzende der SPD-Bundestagsfraktion."
			}
		},
		"186": {
			"images": {
				"pathToImage": "186.jpg",
				"pathToThumb": "t186.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "stieglitz",
			"citizen_bird": "star",
			"name": "Matthias Heider",
			"twittering": {
				"twitterId": 154064825,
				"twitterUserName": "MatthiasHeider"
			},
			"pid": "186",
			"cv": {
				"en": "Matthias Heider is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Matthias Heider est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Matthias Heider (* 18. Mai 1966 in L\u00fcdenscheid) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"377": {
			"images": null,
			"party": "CDU",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Volker Mosblech",
			"twittering": null,
			"pid": "377",
			"cv": {
				"en": "Volker Mosblech is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Volker Mosblech est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Volker Mosblech (* 10. Januar 1955 in Duisburg) ist ein deutscher Politiker der CDU."
			}
		},
		"387": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "kiwi",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Michelle M\u00fcntefering",
			"twittering": null,
			"pid": "387",
			"cv": {
				"en": "Michelle M\u00fcntefering is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Michelle M\u00fcntefering est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Michelle M\u00fcntefering MdB (* 9. April 1980 als Michelle-Jasmin[1][2] Schumann in Herne) ist eine deutsche Journalistin und Politikerin (SPD). Sie war Mitglied des Parteivorstandes in Nordrhein-Westfalen von 2004 bis 2014 und gewann bei der Bundestagswahl 2013 mit 48,88\u00a0% das Direktmandat f\u00fcr den Bundestagswahlkreis Bochum/Herne II."
			}
		},
		"382": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "tannenmeise",
			"citizen_bird": "fitis",
			"name": "Detlef M\u00fcller",
			"twittering": null,
			"pid": "382",
			"cv": {
				"en": "Detlef M\u00fcller is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Detlef M\u00fcller est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Detlef M\u00fcller (* 20. August 1964 in Karl-Marx-Stadt) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit Dezember 2014 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages, dem er zuvor schon von 2005 bis 2009 f\u00fcr eine Wahlperiode angeh\u00f6rt hatte."
			}
		},
		"507": {
			"images": {
				"pathToImage": "507.jpg",
				"pathToThumb": "t507.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "fitis",
			"citizen_bird": "girlitz",
			"name": "Kristina Schr\u00f6der",
			"twittering": {
				"twitterId": 18761526,
				"twitterUserName": "schroeder_k"
			},
			"pid": "507",
			"cv": {
				"en": "Kristina Schr\u00f6der is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Kristina Schr\u00f6der est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Kristina Schr\u00f6der (geb. K\u00f6hler; * 3. August 1977 in Wiesbaden) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Vom 30. November 2009 bis Mitte Dezember 2013 war sie Bundesministerin f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend."
			}
		},
		"139": {
			"images": null,
			"party": "CDU",
			"self_bird": "weisskopfseeadler",
			"citizen_bird": "mauersegler",
			"name": "Cemile Giousouf",
			"twittering": null,
			"pid": "139",
			"cv": {
				"en": "Cemile Giousouf is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Cemile Giousouf est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Cemile Giousouf [\u02c8d\u0292\u025bm\u026al\u025b \u02c8ju\u02d0su\u02d0f] (* 5. Mai 1978 in Leverkusen) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"400": {
			"images": null,
			"party": "CDU",
			"self_bird": "buchfink",
			"citizen_bird": "ara",
			"name": "Helmut Nowak",
			"twittering": {
				"twitterId": 1120117190,
				"twitterUserName": "Helmut_Nowak"
			},
			"pid": "400",
			"cv": {
				"en": "Helmut Nowak is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Helmut Nowak est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Helmut Fedor Nowak (* 19. April 1941 in Beuthen, Oberschlesien) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"420": {
			"images": null,
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "tukan",
			"citizen_bird": "gartengrasmuecke",
			"name": "Harald Petzold",
			"twittering": {
				"twitterId": 377925526,
				"twitterUserName": "HPetzold"
			},
			"pid": "420",
			"cv": {
				"en": "Harald Petzold is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Harald Petzold est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Harald Alfred Petzold (* 28. M\u00e4rz 1962 in Seebad Heringsdorf) ist ein deutscher Politiker (Die Linke)."
			}
		},
		"429": {
			"images": {
				"pathToImage": "429.jpg",
				"pathToThumb": "t429.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Sabine Poschmann",
			"twittering": null,
			"pid": "429",
			"cv": {
				"en": "Sabine Poschmann is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Sabine Poschmann est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Sabine Poschmann (* 4. Oktober 1968 in Castrop-Rauxel) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und Abgeordnete im 18. Deutschen Bundestag f\u00fcr den Bundestagswahlkreis Dortmund II."
			}
		},
		"307": {
			"images": {
				"pathToImage": "307.jpg",
				"pathToThumb": "t307.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "mehlschwalbe",
			"citizen_bird": "ringeltaube",
			"name": "Norbert Lammert",
			"twittering": null,
			"pid": "307",
			"cv": {
				"en": "Norbert Lammert is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Norbert Lammert est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Norbert Lammert (* 16. November 1948 in Bochum) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2005 Pr\u00e4sident des Deutschen Bundestages. Ab 2002 war er dessen Vizepr\u00e4sident und von 1989 bis 1998 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r."
			}
		},
		"345": {
			"images": {
				"pathToImage": "345.jpg",
				"pathToThumb": "t345.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "zaunkoenig",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Karin Maag",
			"twittering": null,
			"pid": "345",
			"cv": {
				"en": "Karin Maag is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Karin Maag est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Karin Maag (* 13. Juni 1962 in Stuttgart) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"88": {
			"images": {
				"pathToImage": "88.jpg",
				"pathToThumb": "t88.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "zaunkoenig",
			"citizen_bird": "heckenbraunelle",
			"name": "Katharina Dr\u00f6ge",
			"twittering": {
				"twitterId": 15722010,
				"twitterUserName": "katdro"
			},
			"pid": "88",
			"cv": {
				"en": "Katharina Dr\u00f6ge is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Katharina Dr\u00f6ge est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Katharina Dr\u00f6ge (* 16. September 1984 in M\u00fcnster) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Abgeordnete im 18. Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"196": {
			"images": {
				"pathToImage": "196.jpg",
				"pathToThumb": "t196.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "saatkraehe",
			"citizen_bird": "fitis",
			"name": "Wolfgang Hellmich",
			"twittering": {
				"twitterId": 19924848,
				"twitterUserName": "WHellmich"
			},
			"pid": "196",
			"cv": {
				"en": "Wolfgang Hellmich is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Wolfgang Hellmich est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Wolfgang Hellmich (* 5. Mai 1958 in Meyerich bei Welver) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit Mai 2015 ist er Vorsitzender des Verteidigungsausschusses des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"357": {
			"images": {
				"pathToImage": "357.jpg",
				"pathToThumb": "t357.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "rauchschwalbe",
			"citizen_bird": "amsel",
			"name": "Hilde Mattheis",
			"twittering": {
				"twitterId": 115614153,
				"twitterUserName": "HildeMattheis"
			},
			"pid": "357",
			"cv": {
				"en": "Hilde Mattheis is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Hilde Mattheis est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Hilde Mattheis geb. Gudelius (* 6. Oktober 1954 in Finnentrop) ist eine baden-w\u00fcrttembergische Politikerin der SPD und Abgeordnete des Deutschen Bundestags. Sie ist Vorsitzende des Forums Demokratische Linke 21."
			}
		},
		"642": {
			"images": {
				"pathToImage": "642.jpg",
				"pathToThumb": "t642.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "haussperling",
			"name": "Jens Zimmermann",
			"twittering": {
				"twitterId": 449619355,
				"twitterUserName": "JensZimmermann1"
			},
			"pid": "642",
			"cv": {
				"en": "Jens Zimmermann is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Jens Zimmermann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Jens Zimmermann (* 9. September 1981 in Gro\u00df-Umstadt)[1] ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"147": {
			"images": {
				"pathToImage": "147.jpg",
				"pathToThumb": "t147.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "blaumeise",
			"citizen_bird": "kleiber",
			"name": "Kerstin Griese",
			"twittering": {
				"twitterId": 39709752,
				"twitterUserName": "KerstinGriese"
			},
			"pid": "147",
			"cv": {
				"en": "Kerstin Griese is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Kerstin Griese est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Kerstin Griese (* 6. Dezember 1966 in M\u00fcnster) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist Mitglied des Deutschen Bundestages und Vorsitzende des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Soziales. Au\u00dferdem geh\u00f6rt sie dem Rat der Evangelischen Kirche in Deutschland (EKD) an."
			}
		},
		"73": {
			"images": {
				"pathToImage": "73.jpg",
				"pathToThumb": "t73.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "gimpel",
			"citizen_bird": "grauschnaepper",
			"name": "Petra Crone",
			"twittering": null,
			"pid": "73",
			"cv": {
				"en": "Petra Crone is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Petra Crone est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Petra Crone (* 3. Juli 1950 in L\u00fcdenscheid) ist eine deutsche Politikerin (SPD) aus Kierspe, Nordrhein-Westfalen. Sie ist seit der Bundestagswahl 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"451": {
			"images": {
				"pathToImage": "451.jpg",
				"pathToThumb": "t451.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "gruenfink",
			"name": "Daniela De Ridder",
			"twittering": null,
			"pid": "451",
			"cv": {
				"en": "Daniela De Ridder is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Daniela De Ridder est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Daniela De Ridder (* 27. November 1962 in Kiel) ist eine deutsche Politikerin (SPD) sowie Sozial- und Kommunikationswissenschaftlerin. Im September 2013 wurde sie \u00fcber die Landesliste Niedersachsen in den Bundestag gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"240": {
			"images": {
				"pathToImage": "240.jpg",
				"pathToThumb": "t240.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Frank Junge",
			"twittering": {
				"twitterId": 77928749,
				"twitterUserName": "fjunge"
			},
			"pid": "240",
			"cv": {
				"en": "Frank Junge is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Frank Junge est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Frank Michael Junge[1] (* 5. Mai 1967 in Halle/Saale) ist ein deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"336": {
			"images": {
				"pathToImage": "336.jpg",
				"pathToThumb": "t336.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kiwi",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Wilfried Lorenz",
			"twittering": null,
			"pid": "336",
			"cv": {
				"en": "Wilfried Lorenz is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Wilfried Lorenz est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Wilfried Lorenz (* 17. September 1942 in Prenzlau) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"436": {
			"images": {
				"pathToImage": "436.jpg",
				"pathToThumb": "t436.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "blaumeise",
			"citizen_bird": "heckenbraunelle",
			"name": "Sascha Raabe",
			"twittering": null,
			"pid": "436",
			"cv": {
				"en": "Sascha Raabe is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Sascha Raabe est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Sascha Raabe (* 10. Juni 1968 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"97": {
			"images": {
				"pathToImage": "97.jpg",
				"pathToThumb": "t97.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Klaus Ernst",
			"twittering": {
				"twitterId": 64994645,
				"twitterUserName": "ernst_klaus"
			},
			"pid": "97",
			"cv": {
				"en": "Klaus Ernst is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Klaus Ernst est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Klaus Ernst (* 1. November 1954 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (Die Linke) und ehemaliger Gewerkschaftsfunktion\u00e4r."
			}
		},
		"295": {
			"images": {
				"pathToImage": "295.jpg",
				"pathToThumb": "t295.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "rotkehlchen",
			"citizen_bird": "zaunkoenig",
			"name": "Christian K\u00fchn",
			"twittering": {
				"twitterId": 1143130812,
				"twitterUserName": "ChrisKuehn_mdb"
			},
			"pid": "295",
			"cv": {
				"en": "Christian K\u00fchn is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Christian K\u00fchn est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Christian K\u00fchn (* 9. April 1979 in T\u00fcbingen), auch oft kurz Chris K\u00fchn, ist ein deutscher Politiker und Mitglied des Deutschen Bundestages. Von 2009 bis 2013 war er Landesvorsitzender des Landesverbands Baden-W\u00fcrttemberg von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen."
			}
		},
		"52": {
			"images": {
				"pathToImage": "52.jpg",
				"pathToThumb": "t52.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tuerkentaube",
			"citizen_bird": "schneeeule",
			"name": "Klaus Br\u00e4hmig",
			"twittering": null,
			"pid": "52",
			"cv": {
				"en": "Klaus Br\u00e4hmig is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Klaus Br\u00e4hmig est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Klaus Peter Br\u00e4hmig (* 1. August 1957 in K\u00f6nigstein/S\u00e4chsische Schweiz) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"442": {
			"images": {
				"pathToImage": "442.jpg",
				"pathToThumb": "t442.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "gartenrotschwanz",
			"citizen_bird": "girlitz",
			"name": "Alois Georg Josef Rainer",
			"twittering": null,
			"pid": "442",
			"cv": {
				"en": "Alois Georg Josef Rainer is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Alois Georg Josef Rainer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Alois Georg Josef Rainer (* 7. Januar 1965 in Straubing) ist ein deutscher Politiker (CSU)."
			}
		},
		"329": {
			"images": {
				"pathToImage": "329.jpg",
				"pathToThumb": "t329.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tannenmeise",
			"citizen_bird": "kiwi",
			"name": "Ingbert Liebing",
			"twittering": {
				"twitterId": 2785989037,
				"twitterUserName": "IngbertLiebing"
			},
			"pid": "329",
			"cv": {
				"en": "Ingbert Liebing is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Ingbert Liebing est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Ingbert Liebing (* 11. Mai 1963 in Flensburg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit November 2014 Landesvorsitzender der CDU Schleswig-Holstein. Seit Juni 2013 ist er au\u00dferdem Bundesvorsitzender der Kommunalpolitischen Vereinigung der CDU."
			}
		},
		"292": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "ara",
			"citizen_bird": "gimpel",
			"name": "Hans-Ulrich Kr\u00fcger",
			"twittering": null,
			"pid": "292",
			"cv": {
				"en": "Hans-Ulrich Kr\u00fcger is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Hans-Ulrich Kr\u00fcger est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Hans-Ulrich Kr\u00fcger (* 7. April 1952 in Lemgo) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er war vom 15. Juli 2010 bis Oktober 2013 Staatssekret\u00e4r im Ministerium f\u00fcr Inneres und Kommunales des Landes Nordrhein-Westfalen. Nach der Annahme seines Bundestagesmandates ist er Mitglied des Bundestages."
			}
		},
		"635": {
			"images": null,
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "fitis",
			"citizen_bird": "zaunkoenig",
			"name": "Hubertus Zdebel",
			"twittering": null,
			"pid": "635",
			"cv": {
				"en": "Hubertus Zdebel is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Hubertus Zdebel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Hubertus Josef Zdebel (* 29. Oktober 1954 in Emmerich) ist ein deutscher Journalist und Abgeordneter im Deutschen Bundestag (Die Linke)."
			}
		},
		"603": {
			"images": null,
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"citizen_bird": "elster",
			"name": "Nina Warken",
			"twittering": {
				"twitterId": 65413134,
				"twitterUserName": "ninawarken"
			},
			"pid": "603",
			"cv": {
				"en": "Nina Warken is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Nina Warken est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Nina Warken (* 15. Mai 1979 in Bad Mergentheim als Nina Bender) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"385": {
			"images": {
				"pathToImage": "385.jpg",
				"pathToThumb": "t385.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "elster",
			"name": "Stefan M\u00fcller",
			"twittering": {
				"twitterId": 17960911,
				"twitterUserName": "smuellermdb"
			},
			"pid": "385",
			"cv": {
				"en": "Stefan M\u00fcller is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Stefan M\u00fcller est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Stefan M\u00fcller (* 3. September 1975 in Neustadt an der Aisch) ist ein deutscher Politiker (CSU)."
			}
		},
		"206": {
			"images": null,
			"party": "CDU",
			"self_bird": "buchfink",
			"citizen_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"name": "Peter Hinz",
			"twittering": null,
			"pid": "206",
			"cv": {
				"en": "Peter Hinz is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Peter Hinz est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Peter Hinz (* 10. April 1958 in Stuttgart) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"4": {
			"images": {
				"pathToImage": "4.jpg",
				"pathToThumb": "t4.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "gruenfink",
			"name": "Peter Altmaier",
			"twittering": {
				"twitterId": 378693834,
				"twitterUserName": "peteraltmaier"
			},
			"pid": "4",
			"cv": {
				"en": "Peter Altmaier is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Peter Altmaier est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Peter Altmaier (* 18. Juni 1958 in Ensdorf, Saar), ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit dem 17. Dezember 2013 ist er Bundesminister f\u00fcr besondere Aufgaben und Chef des Bundeskanzleramtes im Kabinett Merkel III. Ab dem 22. Mai 2012 war er Nachfolger von Norbert R\u00f6ttgen als Bundesumweltminister im Kabinett Merkel II. Zuvor war Altmaier Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."
			}
		},
		"119": {
			"images": {
				"pathToImage": "119.jpg",
				"pathToThumb": "t119.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "zilpzalp",
			"citizen_bird": "schwanzmeise",
			"name": "Thorsten Frei",
			"twittering": null,
			"pid": "119",
			"cv": {
				"en": "Thorsten Frei is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Thorsten Frei est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Thorsten Frei, MdB (* 8. August 1973 in S\u00e4ckingen) ist ein baden-w\u00fcrttembergischer Politiker und Bundestagsabgeordneter der CDU. Von 2004 bis Ende 2013 war er Oberb\u00fcrgermeister der Gro\u00dfen Kreisstadt Donaueschingen."
			}
		},
		"457": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "tukan",
			"citizen_bird": "kleiber",
			"name": "Petra Rode-Bosse",
			"twittering": null,
			"pid": "457",
			"cv": {
				"en": "Petra Rode-Bosse is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Petra Rode-Bosse est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Petra Rode-Bosse (* 17. Dezember 1959 in Essen) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und Abgeordnete im Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"126": {
			"images": {
				"pathToImage": "126.jpg",
				"pathToThumb": "t126.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartenrotschwanz",
			"citizen_bird": "gruenfink",
			"name": "Alexander Funk",
			"twittering": null,
			"pid": "126",
			"cv": {
				"en": "Alexander Funk is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Alexander Funk est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Alexander Funk (* 18. Juni 1974 in Neunkirchen (Saar)) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"254": {
			"images": {
				"pathToImage": "254.jpg",
				"pathToThumb": "t254.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "zilpzalp",
			"citizen_bird": "zaunkoenig",
			"name": "Anja Karliczek",
			"twittering": {
				"twitterId": 2521976694,
				"twitterUserName": "AnjaKarliczek"
			},
			"pid": "254",
			"cv": {
				"en": "Anja Karliczek is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Anja Karliczek est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Anja Maria-Antonia Karliczek (geborene Kerssen; * 29. April 1971 in Ibbenb\u00fcren)[1][2] ist eine deutsche Kauffrau und Politikerin (CDU). Bei der Bundestagswahl 2013 errang sie im Wahlkreis Steinfurt III das Direktmandat.[3][4]"
			}
		},
		"77": {
			"images": {
				"pathToImage": "77.jpg",
				"pathToThumb": "t77.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "ringeltaube",
			"citizen_bird": "tuerkentaube",
			"name": "Ekin Delig\u00f6z",
			"twittering": {
				"twitterId": 22125770,
				"twitterUserName": "ekindeligoez"
			},
			"pid": "77",
			"cv": {
				"en": "Ekin Delig\u00f6z is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Ekin Delig\u00f6z est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Ekin Delig\u00f6z (* 21. April 1971 in Tokat, T\u00fcrkei) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist seit 1998 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2013 Mitglied des Haushaltsausschuss f\u00fcr die Bundestagsfraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen."
			}
		},
		"331": {
			"images": {
				"pathToImage": "331.jpg",
				"pathToThumb": "t331.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "gartenrotschwanz",
			"citizen_bird": "eichelhaeher",
			"name": "Andrea Lindholz",
			"twittering": {
				"twitterId": 1446031532,
				"twitterUserName": "AndreaLindholz"
			},
			"pid": "331",
			"cv": {
				"en": "Andrea Lindholz is a German politician. She is a member of the CSU.",
				"fr": "Andrea Lindholz est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Andrea Lindholz (* 25. September 1970 in Bonn als Andrea Milnik) ist eine deutsche Politikerin (CSU) und seit September 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"552": {
			"images": {
				"pathToImage": "552.jpg",
				"pathToThumb": "t552.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "stieglitz",
			"citizen_bird": "zaunkoenig",
			"name": "Gero Storjohann",
			"twittering": null,
			"pid": "552",
			"cv": {
				"en": "Gero Storjohann is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Gero Storjohann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Gero Storjohann (* 12. Februar 1958 in Bad Segeberg) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"120": {
			"images": {
				"pathToImage": "120.jpg",
				"pathToThumb": "t120.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "eichelhaeher",
			"name": "Dagmar Freitag",
			"twittering": null,
			"pid": "120",
			"cv": {
				"en": "Dagmar Freitag is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Dagmar Freitag est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Dagmar Freitag (* 3. M\u00e4rz 1953 in Letmathe) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie war von 1998 bis 2009 Sprecherin der Arbeitsgruppe Sport der SPD-Bundestagsfraktion. Seit 2009 ist sie Vorsitzende des Sportausschusses und Mitglied des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses im Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"325": {
			"images": {
				"pathToImage": "325.jpg",
				"pathToThumb": "t325.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "kohlmeise",
			"name": "Michael Leutert",
			"twittering": {
				"twitterId": 93612750,
				"twitterUserName": "MichaelLeutert"
			},
			"pid": "325",
			"cv": {
				"en": "Michael Leutert is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Michael Leutert est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Michael Gerhard Leutert (* 8. August 1974 in Schlema) ist ein deutscher Politiker (Die Linke)."
			}
		},
		"159": {
			"images": {
				"pathToImage": "159.jpg",
				"pathToThumb": "t159.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gimpel",
			"citizen_bird": "buntspecht",
			"name": "Manfred Grund",
			"twittering": {
				"twitterId": 18935360,
				"twitterUserName": "manfred_grund"
			},
			"pid": "159",
			"cv": {
				"en": "Manfred Grund is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Manfred Grund est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Manfred Grund (* 3. Juli 1955 in Zeitz) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 1998 Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."
			}
		},
		"3": {
			"images": null,
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "zilpzalp",
			"name": "Agnes Alpers",
			"twittering": {
				"twitterId": 181699011,
				"twitterUserName": "AgnesAlpers"
			},
			"pid": "3",
			"cv": {
				"en": "Agnes Alpers is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Agnes Alpers est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Agnes Alpers (* 29. Juni 1961 in Oerel) ist eine deutsche P\u00e4dagogin, Politikerin (Die Linke) und ehemaliges Mitglied des Bundestages."
			}
		},
		"512": {
			"images": {
				"pathToImage": "512.jpg",
				"pathToThumb": "t512.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "klappergrasmuecke",
			"citizen_bird": "amsel",
			"name": "Kordula Schulz-Asche",
			"twittering": {
				"twitterId": 17870195,
				"twitterUserName": "K_SA"
			},
			"pid": "512",
			"cv": {
				"en": "Kordula Schulz-Asche is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Kordula Schulz-Asche est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Kordula Anna Paula Schulz-Asche (* 31. Dezember 1956 in Berlin-Spandau) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"51": {
			"images": {
				"pathToImage": "51.jpg",
				"pathToThumb": "t51.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Norbert Brackmann",
			"twittering": null,
			"pid": "51",
			"cv": {
				"en": "Norbert Brackmann is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Norbert Brackmann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Norbert Brackmann (* 30. August 1954 in Lauenburg) ist ein deutscher Politiker (CDU), der 2009 und 2013 als Direktkandidat im Wahlkreis Herzogtum Lauenburg \u2013 Stormarn-S\u00fcd in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt wurde."
			}
		},
		"399": {
			"images": {
				"pathToImage": "399.jpg",
				"pathToThumb": "t399.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "haussperling",
			"citizen_bird": "rabenkraehe",
			"name": "Omid Nouripour",
			"twittering": {
				"twitterId": 16674128,
				"twitterUserName": "nouripour"
			},
			"pid": "399",
			"cv": {
				"en": "Omid Nouripour is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Omid Nouripour est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Omid Nouripour (persisch\u00a0\u200f\u0627\u0645\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u06cc \u067e\u0648\u0631\u200e [omi\u02d0d \u025b nu\u02d0ri\u02d0\u02c8pu\u02d0r]; * 18. Juni 1975 in Teheran, Iran) ist ein deutsch-iranischer Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Mitglied des Deutschen Bundestages (MdB)."
			}
		},
		"491": {
			"images": {
				"pathToImage": "491.jpg",
				"pathToThumb": "t491.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "buchfink",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Tankred Schipanski",
			"twittering": {
				"twitterId": 39938182,
				"twitterUserName": "TSchipanski"
			},
			"pid": "491",
			"cv": {
				"en": "Tankred Schipanski is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Tankred Schipanski est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Tankred Schipanski (* 30. Dezember 1976 in Leipzig) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit der Bundestagswahl 2009 ist er direkt gew\u00e4hlter Abgeordneter des Bundestagswahlkreises 192 (Gotha \u2013 Ilm-Kreis)."
			}
		},
		"53": {
			"images": {
				"pathToImage": "53.jpg",
				"pathToThumb": "t53.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kohlmeise",
			"citizen_bird": "star",
			"name": "Michael Brand",
			"twittering": null,
			"pid": "53",
			"cv": {
				"en": "Michael Brand is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Michael Brand est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Michael Brand (* 19. November 1973 in Fulda) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"145": {
			"images": {
				"pathToImage": "145.jpg",
				"pathToThumb": "t145.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "buntspecht",
			"citizen_bird": "schwanzmeise",
			"name": "Katrin G\u00f6ring-Eckardt",
			"twittering": {
				"twitterId": 626287930,
				"twitterUserName": "GoeringEckardt"
			},
			"pid": "145",
			"cv": {
				"en": "Katrin G\u00f6ring-Eckardt is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Katrin G\u00f6ring-Eckardt est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Katrin Dagmar G\u00f6ring-Eckardt (geb. Eckardt; * 3. Mai 1966 in Friedrichroda) ist eine deutsche Politikerin von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Von Oktober 2005 bis Oktober 2013 amtierte sie f\u00fcr die Fraktion von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen als Vizepr\u00e4sidentin des Deutschen Bundestages. Bei der Urwahl im November 2012 w\u00e4hlte die gr\u00fcne Parteibasis sie \u2013 zusammen mit J\u00fcrgen Trittin \u2013 zur Spitzenkandidatin der Gr\u00fcnen f\u00fcr die Bundestagswahl 2013.[1] Seit Oktober 2013 ist sie neben Anton Hofreiter Vorsitzende der Bundestagsfraktion ihrer Partei,[2] ein Amt, das sie bereits von 2002 bis 2005 neben Krista Sager bekleidet hatte. Dar\u00fcber hinaus war G\u00f6ring-Eckardt von 2009 bis September 2013 Pr\u00e4ses der Synode der Evangelischen Kirche in Deutschland (EKD) und somit Mitglied im Rat der EKD.[3][4]"
			}
		},
		"192": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "tuerkentaube",
			"citizen_bird": "zaunkoenig",
			"name": "Gabriela Heinrich",
			"twittering": null,
			"pid": "192",
			"cv": {
				"en": "Gabriela Heinrich is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Gabriela Heinrich est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Gabriela Heinrich (* 18. April 1963 in Berlin) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Seit der Bundestagswahl 2013 ist sie Mitglied des deutschen Bundestages."
			}
		},
		"177": {
			"images": {
				"pathToImage": "177.jpg",
				"pathToThumb": "t177.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "haussperling",
			"citizen_bird": "star",
			"name": "J\u00fcrgen Hardt",
			"twittering": {
				"twitterId": 38467606,
				"twitterUserName": "juergenhardt"
			},
			"pid": "177",
			"cv": {
				"en": "J\u00fcrgen Hardt is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "J\u00fcrgen Hardt est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "J\u00fcrgen Hardt (* 30. Mai 1963 in Hofheim am Taunus) ist ein deutscher Politiker (CDU). J\u00fcrgen Hardt ist au\u00dfenpolitischer Sprecher der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und geh\u00f6rt dem Fraktionsvorstand an. [1]"
			}
		},
		"276": {
			"images": {
				"pathToImage": "276.jpg",
				"pathToThumb": "t276.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "schwanzmeise",
			"citizen_bird": "mehlschwalbe",
			"name": "Jens Koeppen",
			"twittering": {
				"twitterId": 146376562,
				"twitterUserName": "JensKoeppen"
			},
			"pid": "276",
			"cv": {
				"en": "Jens Koeppen is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Jens Koeppen est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Jens Koeppen (* 27. September 1962 in Zeitz) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2005 Abgeordneter im Deutschen Bundestag und seit 2014 Vorsitzender des in der 18. Wahlperiode des Deutschen Bundestages neu konstituierten Ausschusses Digitale Agenda."
			}
		},
		"408": {
			"images": {
				"pathToImage": "408.jpg",
				"pathToThumb": "t408.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tukan",
			"citizen_bird": "elster",
			"name": "Henning Otte",
			"twittering": null,
			"pid": "408",
			"cv": {
				"en": "Henning Otte is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Henning Otte est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Henning Otte (* 27. Oktober 1968 in Celle) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"137": {
			"images": {
				"pathToImage": "137.jpg",
				"pathToThumb": "t137.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "fitis",
			"citizen_bird": "zaunkoenig",
			"name": "Martin Gerster",
			"twittering": null,
			"pid": "137",
			"cv": {
				"en": "Martin Gerster is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Martin Gerster est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Martin Gerster (* 30. August 1971 in Biberach an der Ri\u00df) ist ein deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"248": {
			"images": {
				"pathToImage": "248.jpg",
				"pathToThumb": "t248.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "kleiber",
			"name": "Steffen Kampeter",
			"twittering": null,
			"pid": "248",
			"cv": {
				"en": "Steffen Kampeter is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Steffen Kampeter est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Steffen Kampeter (* 18. April 1963 in Minden) ist ein deutscher Politiker der CDU und seit 1990 Mitglied des Deutschen Bundestages (MdB). Von 2009 bis 2015 war er parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister der Finanzen. Ab Juli 2016 wird Kampeter der Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverb\u00e4nde (BDA) sein."
			}
		},
		"221": {
			"images": {
				"pathToImage": "221.jpg",
				"pathToThumb": "t221.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "singdrossel",
			"citizen_bird": "ringeltaube",
			"name": "Hendrik Hoppenstedt",
			"twittering": null,
			"pid": "221",
			"cv": {
				"en": "Hendrik Hoppenstedt is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Hendrik Hoppenstedt est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Hendrik Hoppenstedt (* 14. Juni 1972 in Gro\u00dfburgwedel) ist ein deutscher Politiker der CDU."
			}
		},
		"416": {
			"images": {
				"pathToImage": "416.jpg",
				"pathToThumb": "t416.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tukan",
			"citizen_bird": "elster",
			"name": "Martin P\u00e4tzold",
			"twittering": null,
			"pid": "416",
			"cv": {
				"en": "Martin P\u00e4tzold is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Martin P\u00e4tzold est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Martin P\u00e4tzold (* 6. September 1984 in Moskau) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er kandidierte am 22. September 2013 f\u00fcr den Wahlkreis Lichtenberg und wurde \u00fcber die Landesliste der Berliner CDU als j\u00fcngster Berliner Bundestagsabgeordnete in den 18. Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt. Er ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2011 Kreisvorsitzender des CDU-Kreisverbandes Lichtenberg in Berlin."
			}
		},
		"244": {
			"images": {
				"pathToImage": "244.jpg",
				"pathToThumb": "t244.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "weisskopfseeadler",
			"citizen_bird": "schneeeule",
			"name": "Oliver Kaczmarek",
			"twittering": {
				"twitterId": 231440493,
				"twitterUserName": "KaczmarekOliver"
			},
			"pid": "244",
			"cv": {
				"en": "Oliver Kaczmarek is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Oliver Kaczmarek est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Oliver Kaczmarek (* 8. August 1970 in Kamen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2009 ist er direkt gew\u00e4hlter Bundestagsabgeordneter f\u00fcr den Wahlkreis Unna I. Bereits seit 2005 ist Oliver Kaczmarek Vorsitzender des SPD-Unterbezirks Kreis Unna."
			}
		},
		"487": {
			"images": {
				"pathToImage": "487.jpg",
				"pathToThumb": "t487.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "tukan",
			"citizen_bird": "gartenrotschwanz",
			"name": "Udo Schiefner",
			"twittering": null,
			"pid": "487",
			"cv": {
				"en": "Udo Schiefner is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Udo Schiefner est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Udo Schiefner (* 7. August 1959 in Kempen, Niederrhein) ist ein deutscher Politiker der SPD. Seit dem 22. Oktober 2013 geh\u00f6rt er dem Deutschen Bundestag an."
			}
		},
		"173": {
			"images": {
				"pathToImage": "173.jpg",
				"pathToThumb": "t173.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "eichelhaeher",
			"citizen_bird": "kiwi",
			"name": "Metin Hakverdi",
			"twittering": {
				"twitterId": 1043288618,
				"twitterUserName": "MetinHakverdi"
			},
			"pid": "173",
			"cv": {
				"en": "Metin Hakverdi is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Metin Hakverdi est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Metin Hakverdi (* 25. Juni 1969 in Hamburg) ist ein Hamburger Politiker der SPD. Seit 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"317": {
			"images": {
				"pathToImage": "317.jpg",
				"pathToThumb": "t317.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "star",
			"citizen_bird": "tukan",
			"name": "Sabine Leidig",
			"twittering": {
				"twitterId": 257461232,
				"twitterUserName": "SabineLeidig"
			},
			"pid": "317",
			"cv": {
				"en": "Sabine Leidig is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Sabine Leidig est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Sabine Leidig (* 7. August 1961 in Heidelberg) ist eine deutsche Politikerin, Gewerkschafterin, gelernte Biologielaborantin und war von 2002 bis 2009 Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin von Attac Deutschland. Seit September 2009 ist sie Bundestagsabgeordnete f\u00fcr die Partei Die Linke."
			}
		},
		"255": {
			"images": null,
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "mehlschwalbe",
			"citizen_bird": "kleiber",
			"name": "Kerstin Kassner",
			"twittering": null,
			"pid": "255",
			"cv": {
				"en": "Kerstin Kassner is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Kerstin Kassner est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Karin Kerstin Kassner (* 7. Januar 1958 in Radebeul) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke) und war von 2001 bis 2011 Landr\u00e4tin des Landkreises R\u00fcgen im Bundesland Mecklenburg-Vorpommern. Seit 2013 geh\u00f6rt sie dem Deutschen Bundestag an."
			}
		},
		"340": {
			"images": {
				"pathToImage": "340.jpg",
				"pathToThumb": "t340.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "blaumeise",
			"citizen_bird": "mehlschwalbe",
			"name": "Claudia L\u00fccking-Michel",
			"twittering": null,
			"pid": "340",
			"cv": {
				"en": "Claudia L\u00fccking-Michel is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Claudia L\u00fccking-Michel est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Claudia Maria L\u00fccking-Michel (* 4. Februar 1962 in Dortmund) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie ist dar\u00fcber hinaus Vizepr\u00e4sidentin des Zentralkomitees der Deutschen Katholiken.[1] Claudia L\u00fccking-Michel ist Mitglied im Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung und Technikfolgenabsch\u00e4tzung und stellvertretendes Mitglied im Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung des Deutschen Bundestages. Sie ist stellvertretende Vorsitzende der Gruppe der Frauen der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und Mitglied der Arbeitnehmergruppe der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."
			}
		},
		"226": {
			"images": {
				"pathToImage": "226.jpg",
				"pathToThumb": "t226.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Andrej Hunko",
			"twittering": {
				"twitterId": 87281380,
				"twitterUserName": "AndrejHunko"
			},
			"pid": "226",
			"cv": {
				"en": "Andrej Hunko is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Andrej Hunko est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Andrej Konstantin Hunko (* 29. September 1963 in M\u00fcnchen) ist Mitglied des Deutschen Bundestags und der Parlamentarischen Versammlung des Europarates f\u00fcr die Partei Die Linke."
			}
		},
		"501": {
			"images": null,
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Ronja Schmitt",
			"twittering": {
				"twitterId": 2405039875,
				"twitterUserName": "RonjaSchmitt"
			},
			"pid": "501",
			"cv": {
				"en": "Ronja Schmitt is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Ronja Schmitt est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Ronja Schmitt (* 3. Mai 1989 in Esslingen am Neckar) ist eine deutsche Politikerin der CDU und seit Dezember 2014 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"291": {
			"images": {
				"pathToImage": "291.jpg",
				"pathToThumb": "t291.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"citizen_bird": "grauschnaepper",
			"name": "Oliver Krischer",
			"twittering": {
				"twitterId": 88630242,
				"twitterUserName": "Oliver_Krischer"
			},
			"pid": "291",
			"cv": {
				"en": "Oliver Krischer is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Oliver Krischer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Oliver Krischer (* 26. Juli 1969 in Z\u00fclpich) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Abgeordneter des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"412": {
			"images": {
				"pathToImage": "412.jpg",
				"pathToThumb": "t412.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "elster",
			"name": "Ingrid Pahlmann",
			"twittering": null,
			"pid": "412",
			"cv": {
				"en": "Ingrid Pahlmann is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Ingrid Pahlmann est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Ingrid Pahlmann (* 1. Dezember 1957 in Gifhorn) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Bei der Bundestagswahl 2013 wurde sie zum Mitglied des Deutschen Bundestages gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"187": {
			"images": {
				"pathToImage": "187.jpg",
				"pathToThumb": "t187.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "mehlschwalbe",
			"citizen_bird": "gartenrotschwanz",
			"name": "Helmut Heiderich",
			"twittering": null,
			"pid": "187",
			"cv": {
				"en": "Helmut Heiderich is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Helmut Heiderich est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Helmut Heiderich MdB, (* 4. Februar 1949 in Lautenhausen) ist ein deutscher Politiker. Er ist verheiratet und hat zwei T\u00f6chter."
			}
		},
		"167": {
			"images": {
				"pathToImage": "167.jpg",
				"pathToThumb": "t167.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kohlmeise",
			"citizen_bird": "gimpel",
			"name": "Christian Haase",
			"twittering": null,
			"pid": "167",
			"cv": {
				"en": "Christian Haase is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Christian Haase est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Christian Haase (* 6. Mai 1966 in H\u00f6xter) ist ein deutscher Politiker und Mitglied des 18. Deutschen Bundestags als gew\u00e4hlter Direktkandidat der CDU f\u00fcr den Wahlkreis 136 H\u00f6xter \u2013 Lippe II."
			}
		},
		"444": {
			"images": {
				"pathToImage": "444.jpg",
				"pathToThumb": "t444.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "gartengrasmuecke",
			"citizen_bird": "star",
			"name": "Mechthild Rawert",
			"twittering": {
				"twitterId": 37438947,
				"twitterUserName": "MechthildRawert"
			},
			"pid": "444",
			"cv": {
				"en": "Mechthild Rawert is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Mechthild Rawert est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Mechthild Rawert (* 3. November 1957 in Coesfeld) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"330": {
			"images": {
				"pathToImage": "330.jpg",
				"pathToThumb": "t330.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "hausrotschwanz",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Matthias Lietz",
			"twittering": null,
			"pid": "330",
			"cv": {
				"en": "Matthias Lietz is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Matthias Lietz est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Matthias Lietz (* 12. M\u00e4rz 1953 in Zittau, DDR) ist ein deutscher Politiker (CDU). Von 2006 bis 2009 war er Abgeordneter im Landtag von Mecklenburg-Vorpommern. Seit der Bundestagswahl 2009 ist er Abgeordneter im Deutschen Bundestag, wo er Mitglied des Verkehrsausschusses sowie des Europaausschusses ist."
			}
		},
		"hot": {
			"images": {
				"pathToImage": "tgroup_greengr\u00fcn.jpg",
				"pathToThumb": "group_greengr\u00fcn.jpg"
			},
			"party": "Gr\u00fcn",
			"self_bird": "amsel",
			"citizen_bird": "amsel",
			"name": "House Of Tweets",
			"twittering": {
				"twitterId": "4718199753",
				"twitterUserName": "HouseOfTweetsSB"
			},
			"pid": "hot",
			"cv": {
				"en": "HoT is an ordinary German politician. He is a member of the Gr\u00fcn.",
				"fr": "HoT est un ordinary (yes, this is french, go on) politicien allemand. Il est un membre de la partie Gr\u00fcn.",
				"de": "Das sind wir"
			}
		},
		"580": {
			"images": {
				"pathToImage": "580.jpg",
				"pathToThumb": "t580.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "gartenrotschwanz",
			"citizen_bird": "schwanzmeise",
			"name": "J\u00fcrgen Trittin",
			"twittering": {
				"twitterId": 485751594,
				"twitterUserName": "JTrittin"
			},
			"pid": "580",
			"cv": {
				"en": "J\u00fcrgen Trittin is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "J\u00fcrgen Trittin est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "J\u00fcrgen Trittin (* 25. Juli 1954 in Bremen-Vegesack) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist Bundestagsabgeordneter und Mitglied im Ausw\u00e4rtigen Ausschuss."
			}
		},
		"644": {
			"images": {
				"pathToImage": "644.jpg",
				"pathToThumb": "t644.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "zaunkoenig",
			"citizen_bird": "dohle",
			"name": "Sabine Zimmermann",
			"twittering": null,
			"pid": "644",
			"cv": {
				"en": "Sabine Zimmermann is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Sabine Zimmermann est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Sabine Zimmermann geb. Ebert (* 30. Dezember 1960 in Pasewalk) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke, SPD)."
			}
		},
		"16": {
			"images": {
				"pathToImage": "16.jpg",
				"pathToThumb": "t16.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "klappergrasmuecke",
			"name": "Thomas Barei\u00df",
			"twittering": {
				"twitterId": 2797812265,
				"twitterUserName": "Thomas_Bareiss"
			},
			"pid": "16",
			"cv": {
				"en": "Thomas Barei\u00df is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Thomas Barei\u00df est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Thomas Barei\u00df (* 15. Februar 1975 in Albstadt-Ebingen) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"627": {
			"images": {
				"pathToImage": "627.jpg",
				"pathToThumb": "t627.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tukan",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Elisabeth Winkelmeier-Becker",
			"twittering": null,
			"pid": "627",
			"cv": {
				"en": "Elisabeth Winkelmeier-Becker is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Elisabeth Winkelmeier-Becker est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Elisabeth Winkelmeier-Becker geb. Winkelmeier (* 15. September 1962 in Troisdorf) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages. Elisabeth Winkelmeier-Becker ist Sprecherin der Arbeitsgruppe Recht und Verbraucherschutz der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und geh\u00f6rt dem Fraktionsvorstand an. [1]"
			}
		},
		"344": {
			"images": {
				"pathToImage": "344.jpg",
				"pathToThumb": "t344.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "gartenrotschwanz",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Thomas Lutze",
			"twittering": null,
			"pid": "344",
			"cv": {
				"en": "Thomas Lutze is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Thomas Lutze est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Thomas Lutze (* 23. August 1969 in Elsterwerda) ist ein deutscher Politiker der Partei Die Linke. Er ist seit Oktober 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages.[1] Am 30. Juni 2013 wurde er auf dem Saarbr\u00fccker Landesparteitag der Linken als Spitzenkandidat der Landesliste f\u00fcr die Bundestagswahl 2013 nominiert und zog \u00fcber die Landesliste in den Bundestag ein.[2]"
			}
		},
		"207": {
			"images": {
				"pathToImage": "207.jpg",
				"pathToThumb": "t207.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "gimpel",
			"name": "Petra Hinz",
			"twittering": null,
			"pid": "207",
			"cv": {
				"en": "Petra Hinz is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Petra Hinz est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Petra Hinz (* 10. Juni 1962 in Essen) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"495": {
			"images": {
				"pathToImage": "495.jpg",
				"pathToThumb": "t495.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "weisskopfseeadler",
			"name": "Christian Schmidt",
			"twittering": null,
			"pid": "495",
			"cv": {
				"en": "Christian Schmidt is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Christian Schmidt est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Christian Schmidt (* 26. August 1957 in Obernzenn) ist ein deutscher Politiker (CSU) und seit dem 17.\u00a0Februar 2014 Bundesminister f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft.[1][2] Von 2005 bis 2013 war er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister der Verteidigung, nach der Bundestagswahl 2013 bis zur Ernennung zum Minister als Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung t\u00e4tig."
			}
		},
		"523": {
			"images": {
				"pathToImage": "523.jpg",
				"pathToThumb": "t523.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "ringeltaube",
			"citizen_bird": "star",
			"name": "Johannes Selle",
			"twittering": null,
			"pid": "523",
			"cv": {
				"en": "Johannes Selle is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Johannes Selle est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Johannes Selle (* 13. Januar 1956 in Lobenstein) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages, dem er bereits von 1994 bis 1998 angeh\u00f6rte."
			}
		},
		"151": {
			"images": null,
			"party": "CDU",
			"self_bird": "feldsperling",
			"citizen_bird": "dohle",
			"name": "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler",
			"twittering": null,
			"pid": "151",
			"cv": {
				"en": "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Klaus-Dieter Gr\u00f6hler (* 17. April 1966 in Berlin-Wilmersdorf) ist ein deutscher Politiker (CDU).[1] Seit 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages. Hier ist er ordentliches Mitglied im Haushaltsausschuss und Berichterstatter f\u00fcr den Einzelplan Justiz und Verbraucherschutz sowie stellvertretendes Mitglied im Innenausschuss.[2]"
			}
		},
		"243": {
			"images": {
				"pathToImage": "243.jpg",
				"pathToThumb": "t243.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "dohle",
			"name": "Egon J\u00fcttner",
			"twittering": {
				"twitterId": 871704942,
				"twitterUserName": "EgonJuettner"
			},
			"pid": "243",
			"cv": {
				"en": "Egon J\u00fcttner is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Egon J\u00fcttner est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Egon J\u00fcttner (* 20. Mai 1942 in Gurschdorf, Landkreis Freiwaldau) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"392": {
			"images": {
				"pathToImage": "392.jpg",
				"pathToThumb": "t392.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "kiwi",
			"citizen_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"name": "Alexander Neu",
			"twittering": {
				"twitterId": 1182878557,
				"twitterUserName": "AlexanderSNeu"
			},
			"pid": "392",
			"cv": {
				"en": "Alexander Neu is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Alexander Neu est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Alexander Soranto Neu (* 19. M\u00e4rz 1969 in Harmonie, Gemeinde Eitorf) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Seit der Bundestagswahl 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"311": {
			"images": {
				"pathToImage": "311.jpg",
				"pathToThumb": "t311.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Barbara Lanzinger",
			"twittering": null,
			"pid": "311",
			"cv": {
				"en": "Barbara Lanzinger is a German politician. She is a member of the CSU.",
				"fr": "Barbara Lanzinger est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Barbara Lanzinger (* 22. Dezember 1954 in Neubernricht bei Amberg als Barbara Schatz) ist eine deutsche Politikerin."
			}
		},
		"150": {
			"images": {
				"pathToImage": "150.jpg",
				"pathToThumb": "t150.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "gimpel",
			"name": "Hermann Gr\u00f6he",
			"twittering": {
				"twitterId": 94363834,
				"twitterUserName": "groehe"
			},
			"pid": "150",
			"cv": {
				"en": "Hermann Gr\u00f6he is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Hermann Gr\u00f6he est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Hermann Gr\u00f6he (* 25. Februar 1961 in Uedem) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit dem 17. Dezember 2013 Bundesminister f\u00fcr Gesundheit im Kabinett Merkel III."
			}
		},
		"124": {
			"images": {
				"pathToImage": "124.jpg",
				"pathToThumb": "t124.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "hausrotschwanz",
			"citizen_bird": "zilpzalp",
			"name": "Michael Fuchs",
			"twittering": {
				"twitterId": 56670083,
				"twitterUserName": "drmfuchs"
			},
			"pid": "124",
			"cv": {
				"en": "Michael Fuchs is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Michael Fuchs est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Michael Franz Wilhelm Fuchs (* 6. Februar 1949 in Koblenz) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"573": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "stieglitz",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Karin Thissen",
			"twittering": null,
			"pid": "573",
			"cv": {
				"en": "Karin Thissen is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Karin Thissen est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Karin Thissen (* 5. Juli 1960 in Neuss) ist eine deutsche Tier\u00e4rztin, Politikerin (SPD) und Mitglied des Bundestages."
			}
		},
		"247": {
			"images": {
				"pathToImage": "247.jpg",
				"pathToThumb": "t247.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "bachstelze",
			"name": "Hans-Werner Kammer",
			"twittering": null,
			"pid": "247",
			"cv": {
				"en": "Hans-Werner Kammer is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Hans-Werner Kammer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Hans-Werner Kammer (* 16. Juni 1948 in Varel) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"193": {
			"images": {
				"pathToImage": "193.jpg",
				"pathToThumb": "t193.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "klappergrasmuecke",
			"name": "Marcus Held",
			"twittering": null,
			"pid": "193",
			"cv": {
				"en": "Marcus Held is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Marcus Held est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Marcus Held (* 15. Oktober 1977 in Ludwigshafen am Rhein) ist ein deutscher Politiker (SPD), Stadtb\u00fcrgermeister von Oppenheim und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"309": {
			"images": {
				"pathToImage": "309.jpg",
				"pathToThumb": "t309.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "hausrotschwanz",
			"citizen_bird": "ara",
			"name": "Christian Lange",
			"twittering": {
				"twitterId": 328939758,
				"twitterUserName": "LangeMdB"
			},
			"pid": "309",
			"cv": {
				"en": "Christian Lange is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Christian Lange est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Christian Lange (* 27. Februar 1964 in Saarlouis) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister der Justiz und f\u00fcr Verbraucherschutz."
			}
		},
		"517": {
			"images": {
				"pathToImage": "517.jpg",
				"pathToThumb": "t517.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "zaunkoenig",
			"citizen_bird": "gruenfink",
			"name": "Frank Schwabe",
			"twittering": {
				"twitterId": 30050484,
				"twitterUserName": "FrankSchwabe"
			},
			"pid": "517",
			"cv": {
				"en": "Frank Schwabe is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Frank Schwabe est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Frank Schwabe (* 12. November 1970 in Waltrop) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"94": {
			"images": {
				"pathToImage": "94.jpg",
				"pathToThumb": "t94.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "zilpzalp",
			"citizen_bird": "tannenmeise",
			"name": "Siegmund Ehrmann",
			"twittering": null,
			"pid": "94",
			"cv": {
				"en": "Siegmund Ehrmann is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Siegmund Ehrmann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Siegmund Ehrmann (* 24. Januar 1952 in Moers) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist der Vorsitzende des Ausschusses f\u00fcr Kultur und Medien im Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"571": {
			"images": {
				"pathToImage": "571.jpg",
				"pathToThumb": "t571.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "ara",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Harald Terpe",
			"twittering": {
				"twitterId": 40451562,
				"twitterUserName": "terpeundteam"
			},
			"pid": "571",
			"cv": {
				"en": "Harald Terpe is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Harald Terpe est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Harald Terpe, (* 17. Juli 1954 in Greifswald, DDR; vollst\u00e4ndiger Name Frank Harald Terpe) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen, bis November 2006 parteilos)."
			}
		},
		"527": {
			"images": {
				"pathToImage": "527.jpg",
				"pathToThumb": "t527.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "tuerkentaube",
			"name": "Carsten Sieling",
			"twittering": null,
			"pid": "527",
			"cv": {
				"en": "Carsten Sieling is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Carsten Sieling est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Carsten G\u00fcnter Erich Sieling (* 13. Januar 1959 in Nienburg/Weser) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit dem 15. Juli 2015 Pr\u00e4sident des Senats und B\u00fcrgermeister der Freien Hansestadt Bremen sowie Senator f\u00fcr Angelegenheiten der Religionsgemeinschaften."
			}
		},
		"166": {
			"images": {
				"pathToImage": "166.jpg",
				"pathToThumb": "t166.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "ara",
			"name": "Gregor Gysi",
			"twittering": {
				"twitterId": 888289790,
				"twitterUserName": "GregorGysi"
			},
			"pid": "166",
			"cv": {
				"en": "Gregor Gysi is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Gregor Gysi est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Gregor Florian Gysi [\u02c8\u0261i\u02d0zi] (* 16. Januar 1948 in Berlin) ist ein deutscher Rechtsanwalt, linksgerichteter Politiker sowie zwischen 1990 und 2000 und seit 2005 erneut Mitglied des Deutschen Bundestages. Er ist Mitglied der Partei Die Linke."
			}
		},
		"252": {
			"images": {
				"pathToImage": "252.jpg",
				"pathToThumb": "t252.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "gartenrotschwanz",
			"citizen_bird": "rabenkraehe",
			"name": "Susanna Karawanskij",
			"twittering": {
				"twitterId": 892779458,
				"twitterUserName": "SuzaKarawanskij"
			},
			"pid": "252",
			"cv": {
				"en": "Susanna Karawanskij is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Susanna Karawanskij est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Susanna Karawanskij (* 7. Mai 1980 in Leipzig) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke)."
			}
		},
		"459": {
			"images": {
				"pathToImage": "459.jpg",
				"pathToThumb": "t459.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tannenmeise",
			"citizen_bird": "star",
			"name": "Johannes R\u00f6ring",
			"twittering": null,
			"pid": "459",
			"cv": {
				"en": "Johannes R\u00f6ring is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Johannes R\u00f6ring est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Johannes R\u00f6ring (* 16. Mai 1959 in Vreden) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Landwirtschaftsfunktion\u00e4r."
			}
		},
		"267": {
			"images": {
				"pathToImage": "267.jpg",
				"pathToThumb": "t267.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "ringeltaube",
			"citizen_bird": "tannenmeise",
			"name": "Katja Kipping",
			"twittering": {
				"twitterId": 28066013,
				"twitterUserName": "katjakipping"
			},
			"pid": "267",
			"cv": {
				"en": "Katja Kipping is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Katja Kipping est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Katja Kipping (* 18. Januar 1978 in Dresden) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Seit 2005 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages, seit 2012 gemeinsam mit Bernd Riexinger Parteivorsitzende der Partei Die Linke."
			}
		},
		"577": {
			"images": null,
			"party": "CDU",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "ara",
			"name": "Astrid Timmermann-Fechter",
			"twittering": null,
			"pid": "577",
			"cv": {
				"en": "Astrid Timmermann-Fechter is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Astrid Timmermann-Fechter est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Astrid Timmermann-Fechter (* 22. Juni 1963 in Marl) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"424": {
			"images": {
				"pathToImage": "424.jpg",
				"pathToThumb": "t424.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "rauchschwalbe",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Jeannine Pflugradt",
			"twittering": null,
			"pid": "424",
			"cv": {
				"en": "Jeannine Pflugradt is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Jeannine Pflugradt est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Jeannine Pflugradt (* 16. Juli 1973 in Neustrelitz, DDR) ist eine deutsche Industriekauffrau und Politikerin (SPD). Sie geh\u00f6rt seit 2013 dem Deutschen Bundestag an."
			}
		},
		"54": {
			"images": {
				"pathToImage": "54.jpg",
				"pathToThumb": "t54.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "grauschnaepper",
			"citizen_bird": "hausrotschwanz",
			"name": "Reinhard Brandl",
			"twittering": null,
			"pid": "54",
			"cv": {
				"en": "Reinhard Brandl is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Reinhard Brandl est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Reinhard Brandl (* 1. August 1977 in Ingolstadt) ist ein deutscher Politiker (CSU)."
			}
		},
		"171": {
			"images": {
				"pathToImage": "171.jpg",
				"pathToThumb": "t171.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"citizen_bird": "mehlschwalbe",
			"name": "Florian Hahn",
			"twittering": {
				"twitterId": 403735368,
				"twitterUserName": "hahnflo"
			},
			"pid": "171",
			"cv": {
				"en": "Florian Hahn is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Florian Hahn est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Florian Hahn (* 14. M\u00e4rz 1974 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker. Als Abgeordneter der CSU geh\u00f6rt er seit der Wahl zum 17. Bundestag im Herbst 2009 dem Deutschen Bundestag an."
			}
		},
		"195": {
			"images": {
				"pathToImage": "195.jpg",
				"pathToThumb": "t195.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gimpel",
			"citizen_bird": "star",
			"name": "Uda Heller",
			"twittering": null,
			"pid": "195",
			"cv": {
				"en": "Uda Heller is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Uda Heller est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Uda Carmen Freia Heller geb. Bischof (* 15. Juni 1951 in Gro\u00dfengottern) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"396": {
			"images": {
				"pathToImage": "396.jpg",
				"pathToThumb": "t396.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "rotkehlchen",
			"citizen_bird": "weisskopfseeadler",
			"name": "Michaela Noll",
			"twittering": null,
			"pid": "396",
			"cv": {
				"en": "Michaela Noll is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Michaela Noll est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Michaela Noll (geborene\u00a0Tadjadod; * 24. Dezember 1959 in D\u00fcsseldorf) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"264": {
			"images": {
				"pathToImage": "264.jpg",
				"pathToThumb": "t264.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "girlitz",
			"name": "Roderich Kiesewetter",
			"twittering": {
				"twitterId": 42698498,
				"twitterUserName": "RKiesewetter"
			},
			"pid": "264",
			"cv": {
				"en": "Roderich Kiesewetter is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Roderich Kiesewetter est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Roderich Kiesewetter (* 11. September 1963 in Pfullendorf) ist ein deutscher Politiker (CDU) und ehemaliger Generalstabsoffizier (Oberst a.D.) der Bundeswehr. Bei der Bundestagswahl 2009 wurde er im Wahlkreis Aalen \u2013 Heidenheim als Direktkandidat in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt. Seit 2011 ist er Pr\u00e4sident des Reservistenverbandes."
			}
		},
		"363": {
			"images": {
				"pathToImage": "363.jpg",
				"pathToThumb": "t363.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "kleiber",
			"name": "Angela Merkel",
			"twittering": null,
			"pid": "363",
			"cv": {
				"en": "Angela Merkel is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Angela Merkel est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Angela Dorothea Merkel (* 17. Juli 1954 in Hamburg als Angela Dorothea Kasner)[1] ist eine deutsche Politikerin (CDU) und seit dem 22. November 2005 Bundeskanzlerin der Bundesrepublik Deutschland. Bei der Bundestagswahl am 2. Dezember 1990 errang Merkel, die in der DDR aufgewachsen und als Physikerin wissenschaftlich t\u00e4tig war, erstmals ein Bundestagsmandat; in allen darauffolgenden sechs Bundestagswahlen wurde sie in ihrem Wahlkreis direkt gew\u00e4hlt.[2] Von 1991 bis 1994 war Merkel Bundesministerin f\u00fcr Frauen und Jugend im Kabinett Kohl IV und von 1994 bis 1998 Bundesministerin f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und Reaktorsicherheit im Kabinett Kohl V. Von 1998 bis 2000 amtierte sie als Generalsekret\u00e4rin der CDU und ist seit dem 10. April 2000 deren Bundesvorsitzende."
			}
		},
		"30": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "fitis",
			"citizen_bird": "zilpzalp",
			"name": "Dirk Becker",
			"twittering": null,
			"pid": "30",
			"cv": {
				"en": "Dirk Becker is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Dirk Becker est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Dirk Becker (* 4. Mai 1966 in Bielefeld-Gadderbaum) ist ein deutscher Politiker (SPD), ehemaliges Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2015 B\u00fcrgermeister der lippischen Stadt Oerlinghausen."
			}
		},
		"153": {
			"images": {
				"pathToImage": "153.jpg",
				"pathToThumb": "t153.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "grauschnaepper",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Michael Gro\u00df",
			"twittering": {
				"twitterId": 2814949590,
				"twitterUserName": "michaelgrossmdb"
			},
			"pid": "153",
			"cv": {
				"en": "Michael Gro\u00df is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Michael Gro\u00df est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Michael Peter Gro\u00df (* 26. Juli 1956 in Marl) ist ein deutscher Politiker (SPD). Gro\u00df ist seit Oktober 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages. Daneben ist er Stadtverbandsvorsitzender der Marler SPD und stellvertretender Vorsitzender des SPD-Kreisverbandes Recklinghausen. Gro\u00df ist verheiratet und hat zwei Kinder."
			}
		},
		"320": {
			"images": {
				"pathToImage": "320.jpg",
				"pathToThumb": "t320.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "tuerkentaube",
			"name": "Steffen-Claudio Lemme",
			"twittering": {
				"twitterId": 26102710,
				"twitterUserName": "SCLemme"
			},
			"pid": "320",
			"cv": {
				"en": "Steffen-Claudio Lemme is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Steffen-Claudio Lemme est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Steffen-Claudio Lemme (* 1. April 1965 in Erfurt) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Gewerkschafter. Seit Oktober 2009 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"351": {
			"images": {
				"pathToImage": "351.jpg",
				"pathToThumb": "t351.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "feldsperling",
			"citizen_bird": "hausrotschwanz",
			"name": "Gisela Manderla",
			"twittering": {
				"twitterId": 1095781218,
				"twitterUserName": "ManderlaGisela"
			},
			"pid": "351",
			"cv": {
				"en": "Gisela Manderla is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Gisela Manderla est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Gisela Manderla (* 11. Februar 1958 in D\u00fcsseldorf-Kaiserswerth) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie ist seit 1981 verheiratet und hat drei erwachsene Kinder."
			}
		},
		"212": {
			"images": {
				"pathToImage": "212.jpg",
				"pathToThumb": "t212.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"name": "Robert Hochbaum",
			"twittering": null,
			"pid": "212",
			"cv": {
				"en": "Robert Hochbaum is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Robert Hochbaum est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Robert Hochbaum (* 5. Juni 1954 in Pforzheim) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"359": {
			"images": {
				"pathToImage": "359.jpg",
				"pathToThumb": "t359.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "schwanzmeise",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Reiner Meier",
			"twittering": null,
			"pid": "359",
			"cv": {
				"en": "Reiner Meier is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Reiner Meier est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Reiner Meier (* 15. Oktober 1953 in Altmugl) ist ein deutscher Politiker (CSU)."
			}
		},
		"174": {
			"images": {
				"pathToImage": "174.jpg",
				"pathToThumb": "t174.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Ulrich Hampel",
			"twittering": null,
			"pid": "174",
			"cv": {
				"en": "Ulrich Hampel is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Ulrich Hampel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Ulrich Hampel (* 28. Oktober 1964 in Alpen) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Abgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"238": {
			"images": {
				"pathToImage": "238.jpg",
				"pathToThumb": "t238.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "hausrotschwanz",
			"citizen_bird": "star",
			"name": "Franz Josef Jung",
			"twittering": {
				"twitterId": 860067295,
				"twitterUserName": "jungfj"
			},
			"pid": "238",
			"cv": {
				"en": "Franz Josef Jung is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Franz Josef Jung est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Franz Josef Friedrich Jung (* 5. M\u00e4rz 1949 in Erbach) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er war von 1998 bis 2014 stellvertretender Vorsitzender der hessischen CDU."
			}
		},
		"301": {
			"images": {
				"pathToImage": "301.jpg",
				"pathToThumb": "t301.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "amsel",
			"citizen_bird": "rabenkraehe",
			"name": "Markus Kurth",
			"twittering": {
				"twitterId": 150188536,
				"twitterUserName": "markuskurthmdb"
			},
			"pid": "301",
			"cv": {
				"en": "Markus Kurth is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Markus Kurth est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Markus Kurth (* 14. April 1966 in Beuel) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."
			}
		},
		"18": {
			"images": {
				"pathToImage": "18.jpg",
				"pathToThumb": "t18.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "mehlschwalbe",
			"citizen_bird": "ara",
			"name": "Doris Barnett",
			"twittering": null,
			"pid": "18",
			"cv": {
				"en": "Doris Barnett is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Doris Barnett est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Doris Barnett geb. Frenzel (* 22. Mai 1953 in Ludwigshafen am Rhein) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie war von 1998 bis 2002 Vorsitzende des Ausschusses f\u00fcr Arbeit und Sozialordnung des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"353": {
			"images": {
				"pathToImage": "353.jpg",
				"pathToThumb": "t353.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "blaumeise",
			"citizen_bird": "klappergrasmuecke",
			"name": "Matern von Marschall",
			"twittering": null,
			"pid": "353",
			"cv": {
				"en": "Matern von Marschall is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Matern von Marschall est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Matern Freiherr Marschall von Bieberstein (* 3. August 1962 in Freiburg im Breisgau) ist ein deutscher Politiker (CDU). In der \u00d6ffentlichkeit ist er unter dem Namen Matern von Marschall bekannt. Seit Oktober 2013 ist er Mitglied des Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis Freiburg."
			}
		},
		"475": {
			"images": {
				"pathToImage": "475.jpg",
				"pathToThumb": "t475.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Annette Sawade",
			"twittering": {
				"twitterId": 1192966249,
				"twitterUserName": "AnnetteSawade"
			},
			"pid": "475",
			"cv": {
				"en": "Annette Sawade is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Annette Sawade est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Annette Sawade (* 23. April 1953 in Nordhausen) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und seit 2012 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"266": {
			"images": {
				"pathToImage": "266.jpg",
				"pathToThumb": "t266.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "amsel",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Georg Kippels",
			"twittering": null,
			"pid": "266",
			"cv": {
				"en": "Georg Kippels is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Georg Kippels est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Georg Kippels (* 21. September 1959 in Bedburg) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit der Bundestagswahl am 22. September 2013 Mitglied im Deutschen Bundestag. Kippels gewann bei seiner ersten Kandidatur mit 47,3\u00a0% der Erststimmen das Direktmandat im Bundestagswahlkreis Erftkreis I."
			}
		},
		"629": {
			"images": {
				"pathToImage": "629.jpg",
				"pathToThumb": "t629.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "gimpel",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Dagmar W\u00f6hrl",
			"twittering": {
				"twitterId": 28525166,
				"twitterUserName": "DWoehrl"
			},
			"pid": "629",
			"cv": {
				"en": "Dagmar W\u00f6hrl is a German politician. She is a member of the CSU.",
				"fr": "Dagmar W\u00f6hrl est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Dagmar Gabriele W\u00f6hrl (geb. Winkler; * 5. Mai 1954 in Stein bei N\u00fcrnberg) ist eine deutsche Politikerin (CSU), ehemalige Miss Germany und fr\u00fchere parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Technologie. Sie ist verheiratet mit Hans Rudolf W\u00f6hrl.[1]"
			}
		},
		"293": {
			"images": {
				"pathToImage": "293.jpg",
				"pathToThumb": "t293.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "rabenkraehe",
			"name": "R\u00fcdiger Kruse",
			"twittering": {
				"twitterId": 20916357,
				"twitterUserName": "RuedigerKruse"
			},
			"pid": "293",
			"cv": {
				"en": "R\u00fcdiger Kruse is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "R\u00fcdiger Kruse est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "R\u00fcdiger Kruse (* 10. Juni 1961 in Hamburg) ist ein Hamburger Politiker der CDU und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"66": {
			"images": {
				"pathToImage": "66.jpg",
				"pathToThumb": "t66.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "dohle",
			"name": "Edelgard Bulmahn",
			"twittering": null,
			"pid": "66",
			"cv": {
				"en": "Edelgard Bulmahn is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Edelgard Bulmahn est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Edelgard Bulmahn (* 4. M\u00e4rz 1951 in Petershagen) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie war von 1998 bis 2005 Bundesministerin f\u00fcr Bildung und Forschung und von 2005 bis 2009 Vorsitzende des Ausschusses f\u00fcr Wirtschaft und Technologie des Deutschen Bundestages. In der 17. Wahlperiode war sie Mitglied des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses des Deutschen Bundestages. Seit Oktober 2013 ist sie Vizepr\u00e4sidentin des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"318": {
			"images": {
				"pathToImage": "318.jpg",
				"pathToThumb": "t318.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "zaunkoenig",
			"name": "Katja Leikert",
			"twittering": {
				"twitterId": 467381196,
				"twitterUserName": "KLeikert"
			},
			"pid": "318",
			"cv": {
				"en": "Katja Leikert is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Katja Leikert est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Katja Isabel Leikert (* 3. M\u00e4rz 1975 in Neustadt an der Weinstra\u00dfe als Katja Isabel R\u00fcb) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"533": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "star",
			"name": "Rainer Spiering",
			"twittering": null,
			"pid": "533",
			"cv": {
				"en": "Rainer Spiering is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Rainer Spiering est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Rainer Spiering MdB, (* 27. Januar 1956 in Dissen am Teutoburger Wald, Ortsteil Erpen) ist ein deutscher Politiker der SPD."
			}
		},
		"236": {
			"images": {
				"pathToImage": "236.jpg",
				"pathToThumb": "t236.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "rotkehlchen",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Reinhold Jost",
			"twittering": null,
			"pid": "236",
			"cv": {
				"en": "Reinhold Jost is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Reinhold Jost est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Reinhold Jost (* 4. Juni 1966 in Saarlouis) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 15. Januar 2014 saarl\u00e4ndischer Minister der Justiz und Minister f\u00fcr Umwelt und Verbraucherschutz im Kabinett Kramp-Karrenbauer II."
			}
		},
		"86": {
			"images": {
				"pathToImage": "86.jpg",
				"pathToThumb": "t86.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "singdrossel",
			"citizen_bird": "fitis",
			"name": "Marie-Luise D\u00f6tt",
			"twittering": null,
			"pid": "86",
			"cv": {
				"en": "Marie-Luise D\u00f6tt is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Marie-Luise D\u00f6tt est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Marie-Luise D\u00f6tt geb. Duhn (* 20. April 1953 in Nordhorn) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"485": {
			"images": {
				"pathToImage": "485.jpg",
				"pathToThumb": "t485.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "mehlschwalbe",
			"citizen_bird": "rabenkraehe",
			"name": "Gerhard Schick",
			"twittering": {
				"twitterId": 4110374301,
				"twitterUserName": "SchickGerhard"
			},
			"pid": "485",
			"cv": {
				"en": "Gerhard Schick is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Gerhard Schick est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Gerhard Schick, MdB, (* 18. April 1972 in Hechingen) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."
			}
		},
		"366": {
			"images": {
				"pathToImage": "366.jpg",
				"pathToThumb": "t366.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "singdrossel",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Hans Michelbach",
			"twittering": null,
			"pid": "366",
			"cv": {
				"en": "Hans Michelbach is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Hans Michelbach est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Hans Michelbach (* 3. Mai 1949 in Gem\u00fcnden am Main) ist ein deutscher Politiker (CSU)."
			}
		},
		"46": {
			"images": {
				"pathToImage": "46.jpg",
				"pathToThumb": "t46.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "stieglitz",
			"citizen_bird": "bachstelze",
			"name": "Peter Bleser",
			"twittering": null,
			"pid": "46",
			"cv": {
				"en": "Peter Bleser is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Peter Bleser est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Peter Bleser (* 23. Juli 1952 in Brachtendorf) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er war von 2005 bis Februar 2011 Vorsitzender der Arbeitsgruppe Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Verbraucherschutz der CDU/CSU-Bundestagsfraktion. Seit Februar 2011 ist Bleser Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r im Bundesministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft."
			}
		},
		"371": {
			"images": {
				"pathToImage": "371.jpg",
				"pathToThumb": "t371.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "singdrossel",
			"citizen_bird": "girlitz",
			"name": "Philipp Mi\u00dffelder",
			"twittering": null,
			"pid": "371",
			"cv": {
				"en": "Philipp Mi\u00dffelder is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Philipp Mi\u00dffelder est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Philipp Mi\u00dffelder (* 25. August 1979 in Gelsenkirchen; \u2020 13. Juli 2015[1]) war ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"592": {
			"images": {
				"pathToImage": "592.jpg",
				"pathToThumb": "t592.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "mauersegler",
			"name": "Kathrin Vogler",
			"twittering": {
				"twitterId": 21287514,
				"twitterUserName": "voglerk"
			},
			"pid": "592",
			"cv": {
				"en": "Kathrin Vogler is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Kathrin Vogler est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Kathrin Vogler (* 29. September 1963 in M\u00fcnchen) ist eine deutsche Friedensaktivistin und Politikerin (Die Linke).[1] Seit Herbst 2009 geh\u00f6rt sie dem 17. Deutschen Bundestag an.[2][1]"
			}
		},
		"373": {
			"images": {
				"pathToImage": "373.jpg",
				"pathToThumb": "t373.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "zilpzalp",
			"citizen_bird": "hausrotschwanz",
			"name": "Cornelia M\u00f6hring",
			"twittering": {
				"twitterId": 2596171296,
				"twitterUserName": "Conni_Moehring"
			},
			"pid": "373",
			"cv": {
				"en": "Cornelia M\u00f6hring is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Cornelia M\u00f6hring est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Cornelia M\u00f6hring (* 9. Januar 1960 in Hamburg) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). 2009 zog sie erstmals als Abgeordnete in den Bundestag ein. Von 2009 bis 2011 war sie frauenpolitische Sprecherin der Linksfraktion im Bundestag und wurde im November 2011 zur Ersten stellvertretenden Fraktionsvorsitzenden gew\u00e4hlt. Mit Beginn der 18. Legislatur ist sie erneut Mitglied im Deutschen Bundestag. Sie wurde von ihrer Fraktion erneut als frauenpolitische Sprecherin und als stellvertretende Vorsitzende gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"95": {
			"images": {
				"pathToImage": "95.jpg",
				"pathToThumb": "t95.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "saatkraehe",
			"citizen_bird": "schwanzmeise",
			"name": "Michaela Engelmeier-Heite",
			"twittering": {
				"twitterId": 26713568,
				"twitterUserName": "michaelaengel"
			},
			"pid": "95",
			"cv": {
				"en": "Michaela Engelmeier-Heite is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Michaela Engelmeier-Heite est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Michaela Barbara Engelmeier MdB, (fr\u00fcher Engelmeier-Heite, * 10. Oktober 1960 in Hagen) ist eine deutsche Politikerin (SPD), sowie ehemaliges Mitglied der deutschen Judo-Nationalmannschaft der Frauen."
			}
		},
		"0": {
			"images": {
				"pathToImage": "0.jpg",
				"pathToThumb": "t0.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "tukan",
			"citizen_bird": "buntspecht",
			"name": "Jan van Aken",
			"twittering": {
				"twitterId": 936486542,
				"twitterUserName": "jan_vanaken"
			},
			"pid": "0",
			"cv": {
				"en": "Jan van Aken is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Jan van Aken est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Jan Paul van Aken (* 1. Mai 1961 in Reinbek) ist ein deutscher Aktivist f\u00fcr Greenpeace und Politiker (Die Linke). Er ist Mitglied des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses und des Unterausschusses f\u00fcr Abr\u00fcstung, R\u00fcstungskontrolle und Nichtverbreitung im Deutschen Bundestag. Van Aken zog 2009 \u00fcber die Hamburger Landesliste seiner Partei in den 17. Deutschen Bundestag ein. Von 2012 bis 2014 war er stellvertretender Parteivorsitzender der Partei Die Linke[1]. Er war einer der acht Spitzenkandidaten seiner Partei f\u00fcr die Bundestagswahl 2013 und wurde durch diese in den 18. Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"321": {
			"images": {
				"pathToImage": "321.jpg",
				"pathToThumb": "t321.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartengrasmuecke",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Philipp Lengsfeld",
			"twittering": {
				"twitterId": 2166255624,
				"twitterUserName": "PLengsfeld"
			},
			"pid": "321",
			"cv": {
				"en": "Philipp Lengsfeld is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Philipp Lengsfeld est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Philipp David Lengsfeld (* 21. M\u00e4rz 1972 in Ost-Berlin) ist ein deutscher Politiker. Seit 2013 ist er Bundestagsabgeordneter (CDU)."
			}
		},
		"515": {
			"images": {
				"pathToImage": "515.jpg",
				"pathToThumb": "t515.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Ewald Schurer",
			"twittering": null,
			"pid": "515",
			"cv": {
				"en": "Ewald Schurer is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Ewald Schurer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Ewald Schurer (* 15. April 1954 in Ebersberg) ist deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"638": {
			"images": {
				"pathToImage": "638.jpg",
				"pathToThumb": "t638.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "tuerkentaube",
			"citizen_bird": "schwanzmeise",
			"name": "Emmi Zeulner",
			"twittering": null,
			"pid": "638",
			"cv": {
				"en": "Emmi Zeulner is a German politician. She is a member of the CSU.",
				"fr": "Emmi Zeulner est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Emmi Zeulner (* 27. M\u00e4rz 1987 in Lichtenfels, Oberfranken) ist eine deutsche Politikerin (CSU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"200": {
			"images": {
				"pathToImage": "200.jpg",
				"pathToThumb": "t200.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "ara",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Heidtrud Henn",
			"twittering": null,
			"pid": "200",
			"cv": {
				"en": "Heidtrud Henn is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Heidtrud Henn est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Heidtrud Henn (* 12. Juli 1962) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und Mitglied des 18. Deutschen Bundestags."
			}
		},
		"282": {
			"images": {
				"pathToImage": "282.jpg",
				"pathToThumb": "t282.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "singdrossel",
			"citizen_bird": "schwanzmeise",
			"name": "Jan Korte",
			"twittering": {
				"twitterId": 4164673821,
				"twitterUserName": "jankortemdb"
			},
			"pid": "282",
			"cv": {
				"en": "Jan Korte is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Jan Korte est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Jan Korte (* 5. April 1977 in Osnabr\u00fcck) ist ein deutscher Politiker und Mitglied des Bundestags f\u00fcr Die Linke."
			}
		},
		"314": {
			"images": {
				"pathToImage": "314.jpg",
				"pathToThumb": "t314.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "gimpel",
			"citizen_bird": "zilpzalp",
			"name": "Caren Lay",
			"twittering": {
				"twitterId": 21404382,
				"twitterUserName": "CarenLay"
			},
			"pid": "314",
			"cv": {
				"en": "Caren Lay is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Caren Lay est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Caren Nicole Lay (* 11. Dezember 1972 in Neuwied) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie ist seit 2009 Mitglied des Bundestags und wurde auf dem 3. Bundesparteitag im Juni 2012 zur stellvertretenden Vorsitzenden ihrer Partei gew\u00e4hlt. Bei der Bundestagswahl 2013 war sie eine von acht Spitzenkandidaten der Linken."
			}
		},
		"608": {
			"images": {
				"pathToImage": "608.jpg",
				"pathToThumb": "t608.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "zilpzalp",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Harald Weinberg",
			"twittering": {
				"twitterId": 625642009,
				"twitterUserName": "HaraldWeinberg"
			},
			"pid": "608",
			"cv": {
				"en": "Harald Weinberg is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Harald Weinberg est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Harald Weinberg (* 13. Februar 1957 in Bad Godesberg) ist ein deutscher Politiker der Partei Die Linke und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"135": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "kiwi",
			"citizen_bird": "amsel",
			"name": "Michael Gerdes",
			"twittering": null,
			"pid": "135",
			"cv": {
				"en": "Michael Gerdes is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Michael Gerdes est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Michael Gerdes (* 23. Mai 1960 in Bottrop) ist ein deutscher Politiker (SPD). 2009 wurde er als Direktkandidat des Wahlkreises Bottrop-Recklinghausen III in den Bundestag gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"42": {
			"images": {
				"pathToImage": "42.jpg",
				"pathToThumb": "t42.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "eichelhaeher",
			"name": "Karin Binder",
			"twittering": {
				"twitterId": 22142658,
				"twitterUserName": "karinbinder"
			},
			"pid": "42",
			"cv": {
				"en": "Karin Binder is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Karin Binder est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Karin Binder (* 28. August 1957 in Stuttgart) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie ist Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"510": {
			"images": {
				"pathToImage": "510.jpg",
				"pathToThumb": "t510.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "zilpzalp",
			"citizen_bird": "zilpzalp",
			"name": "Bernhard Schulte-Dr\u00fcggelte",
			"twittering": null,
			"pid": "510",
			"cv": {
				"en": "Bernhard Schulte-Dr\u00fcggelte is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Bernhard Schulte-Dr\u00fcggelte est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Bernhard August Schulte-Dr\u00fcggelte (* 5. Februar 1951 in M\u00f6hnesee) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Abgeordneter des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"224": {
			"images": {
				"pathToImage": "224.jpg",
				"pathToThumb": "t224.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Charles M. Huber",
			"twittering": {
				"twitterId": 81142025,
				"twitterUserName": "charlesmhuber49"
			},
			"pid": "224",
			"cv": {
				"en": "Charles M. Huber is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Charles M. Huber est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Charles Muhamed Huber (* 3. Dezember 1956 in M\u00fcnchen als Karl-Heinz Huber[1]) ist ein deutscher Schauspieler, Autor und Politiker. Er wurde bekannt durch die Fernsehserie Der Alte. Bei der Bundestagswahl 2013 wurde er f\u00fcr die CDU in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"296": {
			"images": null,
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "amsel",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Stephan K\u00fchn",
			"twittering": {
				"twitterId": 104100946,
				"twitterUserName": "stephankuehn"
			},
			"pid": "296",
			"cv": {
				"en": "Stephan K\u00fchn is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Stephan K\u00fchn est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Stephan K\u00fchn (* 6. September 1979 in Dresden) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"449": {
			"images": {
				"pathToImage": "449.jpg",
				"pathToThumb": "t449.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Carola Reimann",
			"twittering": null,
			"pid": "449",
			"cv": {
				"en": "Carola Reimann is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Carola Reimann est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Carola Reimann (* 25. August 1967 in Goch) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"511": {
			"images": {
				"pathToImage": "511.jpg",
				"pathToThumb": "t511.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "singdrossel",
			"name": "Swen Schulz",
			"twittering": {
				"twitterId": 21791639,
				"twitterUserName": "swenschulz"
			},
			"pid": "511",
			"cv": {
				"en": "Swen Schulz is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Swen Schulz est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Swen Schulz (* 1. M\u00e4rz 1968 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"162": {
			"images": {
				"pathToImage": "162.jpg",
				"pathToThumb": "t162.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartenrotschwanz",
			"citizen_bird": "eichelhaeher",
			"name": "Herlind Gundelach",
			"twittering": {
				"twitterId": 550951920,
				"twitterUserName": "HGundelach"
			},
			"pid": "162",
			"cv": {
				"en": "Herlind Gundelach is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Herlind Gundelach est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Herlind Magdalena Gundelach (* 28. Februar 1949 in Aalen) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie war von 2008 bis M\u00e4rz 2011 Hamburger Senatorin f\u00fcr Wissenschaft und Forschung. Vom 29. November 2010 bis zum 7. M\u00e4rz 2011 war sie au\u00dferdem Senatorin f\u00fcr Finanzen sowie f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt."
			}
		},
		"509": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "kiwi",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Ursula Schulte",
			"twittering": null,
			"pid": "509",
			"cv": {
				"en": "Ursula Schulte is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Ursula Schulte est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Ursula Schulte (* 9. August 1952 in Alst\u00e4tte) ist eine deutsche gew\u00e4hlte Abgeordnete im Deutschen Bundestag (SPD)."
			}
		},
		"564": {
			"images": {
				"pathToImage": "564.jpg",
				"pathToThumb": "t564.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "ara",
			"citizen_bird": "mauersegler",
			"name": "Sabine S\u00fctterlin-Waack",
			"twittering": null,
			"pid": "564",
			"cv": {
				"en": "Sabine S\u00fctterlin-Waack is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Sabine S\u00fctterlin-Waack est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Sabine S\u00fctterlin-Waack, MdB (* 15. Februar 1958 in Reinbek als Sabine Schwarz) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und Bundestagsabgeordnete. \u00b4"
			}
		},
		"361": {
			"images": {
				"pathToImage": "361.jpg",
				"pathToThumb": "t361.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Peter Meiwald",
			"twittering": {
				"twitterId": 19464497,
				"twitterUserName": "PeterMeiwald"
			},
			"pid": "361",
			"cv": {
				"en": "Peter Meiwald is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Peter Meiwald est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Peter Meiwald (* 31. M\u00e4rz 1966 in Oldenburg (Oldenburg)) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist seit Oktober 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"47": {
			"images": {
				"pathToImage": "47.jpg",
				"pathToThumb": "t47.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "zilpzalp",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Burkhard Blienert",
			"twittering": null,
			"pid": "47",
			"cv": {
				"en": "Burkhard Blienert is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Burkhard Blienert est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Burkhard Blienert (* 30. M\u00e4rz 1966 in Braubach) ist ein deutscher Politiker der SPD und Bundestagsabgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"60": {
			"images": {
				"pathToImage": "60.jpg",
				"pathToThumb": "t60.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "dohle",
			"name": "Heike Brehmer",
			"twittering": {
				"twitterId": 150372237,
				"twitterUserName": "HeikeBrehmerMdB"
			},
			"pid": "60",
			"cv": {
				"en": "Heike Brehmer is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Heike Brehmer est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Heike Brehmer (* 5. November 1962 in Sta\u00dffurt) ist eine deutsche Politikerin der CDU und ehemalige Landr\u00e4tin des Landkreises Aschersleben-Sta\u00dffurt."
			}
		},
		"239": {
			"images": {
				"pathToImage": "239.jpg",
				"pathToThumb": "t239.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"citizen_bird": "singdrossel",
			"name": "Xaver Jung",
			"twittering": {
				"twitterId": 1313226002,
				"twitterUserName": "XaverJung"
			},
			"pid": "239",
			"cv": {
				"en": "Xaver Jung is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Xaver Jung est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Xaver Jung (* 23. M\u00e4rz 1962 in Kusel) ist ein deutscher Politiker und Bundestagsabgeordneter der (CDU)."
			}
		},
		"58": {
			"images": {
				"pathToImage": "58.jpg",
				"pathToThumb": "t58.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "fitis",
			"name": "Ralf Brauksiepe",
			"twittering": null,
			"pid": "58",
			"cv": {
				"en": "Ralf Brauksiepe is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Ralf Brauksiepe est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Ralf Wolfgang Brauksiepe (* 14. M\u00e4rz 1967 in Niederwenigern, jetzt Hattingen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 1998 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2009 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r."
			}
		},
		"614": {
			"images": {
				"pathToImage": "614.jpg",
				"pathToThumb": "t614.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kiwi",
			"citizen_bird": "zaunkoenig",
			"name": "Karl-Georg Wellmann",
			"twittering": {
				"twitterId": 391355501,
				"twitterUserName": "KGWellmann"
			},
			"pid": "614",
			"cv": {
				"en": "Karl-Georg Wellmann is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Karl-Georg Wellmann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Karl-Georg Ernst Gottlob Wellmann (* 18. November 1952 in Berlin) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"505": {
			"images": {
				"pathToImage": "505.jpg",
				"pathToThumb": "t505.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "hausrotschwanz",
			"citizen_bird": "grauschnaepper",
			"name": "Andreas Schockenhoff",
			"twittering": null,
			"pid": "505",
			"cv": {
				"en": "Andreas Schockenhoff is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Andreas Schockenhoff est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Andreas Schockenhoff (* 23. Februar 1957 in Ludwigsburg; \u2020 13. Dezember 2014[1][2] in Ravensburg[3]) war ein deutscher Politiker der CDU und von Dezember 1990 bis zu seinem Tod Mitglied des Deutschen Bundestages. Bei der Bundestagswahl 2013 wurde er zum siebten Mal in Folge per Direktmandat f\u00fcr den Bundestagswahlkreis Ravensburg in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"496": {
			"images": {
				"pathToImage": "496.jpg",
				"pathToThumb": "t496.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "kiwi",
			"citizen_bird": "gimpel",
			"name": "Dagmar Schmidt",
			"twittering": {
				"twitterId": 95905207,
				"twitterUserName": "dieschmidt"
			},
			"pid": "496",
			"cv": {
				"en": "Dagmar Schmidt is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Dagmar Schmidt est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Dagmar Schmidt (* 13. M\u00e4rz 1973 in Gie\u00dfen) ist eine deutsche Historikerin und Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"199": {
			"images": {
				"pathToImage": "199.jpg",
				"pathToThumb": "t199.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Rudolf Henke",
			"twittering": null,
			"pid": "199",
			"cv": {
				"en": "Rudolf Henke is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Rudolf Henke est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Rudolf Henke (* 5. Juni 1954 in Birkesdorf (heute Stadt D\u00fcren)) ist Internist, Politiker (CDU) und seit 1989 im Vorstand der \u00c4rztegewerkschaft Marburger Bund, deren Vorsitz er im Jahr 2007 \u00fcbernahm. Henke ist Mitglied des Deutschen Bundestags. 2011 wurde er zudem zum Pr\u00e4sidenten der \u00c4rztekammer Nordrhein gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"7": {
			"images": {
				"pathToImage": "7.jpg",
				"pathToThumb": "t7.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "kohlmeise",
			"citizen_bird": "singdrossel",
			"name": "Niels Annen",
			"twittering": {
				"twitterId": 42401449,
				"twitterUserName": "NielsAnnen"
			},
			"pid": "7",
			"cv": {
				"en": "Niels Annen is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Niels Annen est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Niels Annen (* 6. April 1973 in Hamburg-Eimsb\u00fcttel) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 2013 wieder Mitglied des Deutschen Bundestages, dem er bereits von 2005 bis 2009 angeh\u00f6rte. Im SPD-Parteivorstand sitzt Annen ohne Unterbrechung seit 2003. Von 2001 bis 2004 war er Bundesvorsitzender der Jusos, der Jugendorganisation der Partei. Er war von 2010 bis 2011 Senior Transatlantic Fellow beim German Marshall Fund in Washington und von 2011 bis 2013 arbeitete er f\u00fcr das Referat Internationale Politikanalyse der Friedrich-Ebert-Stiftung in Berlin.[1]"
			}
		},
		"297": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "eichelhaeher",
			"citizen_bird": "mehlschwalbe",
			"name": "Helga K\u00fchn-Mengel",
			"twittering": null,
			"pid": "297",
			"cv": {
				"en": "Helga K\u00fchn-Mengel is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Helga K\u00fchn-Mengel est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Helga K\u00fchn-Mengel geb. K\u00fchn (* 1. Juli 1947 in Duisburg) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie war von 1996 bis 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und von 2004 bis 2009 Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr die Belange der Patientinnen und Patienten. K\u00fchn-Mengel zog 2013 \u00fcber die Landesliste erneut als Abgeordnete (MdB) in den Deutschen Bundestag ein."
			}
		},
		"481": {
			"images": {
				"pathToImage": "481.jpg",
				"pathToThumb": "t481.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "rauchschwalbe",
			"citizen_bird": "weisskopfseeadler",
			"name": "Ursula Schauws",
			"twittering": {
				"twitterId": 17363943,
				"twitterUserName": "ulle_schauws"
			},
			"pid": "481",
			"cv": {
				"en": "Ursula Schauws is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Ursula Schauws est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Ulle Schauws (* 30. April 1966 in H\u00fcls) ist eine deutsche Politikerin der B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen."
			}
		},
		"14": {
			"images": {
				"pathToImage": "14.jpg",
				"pathToThumb": "t14.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Dorothee B\u00e4r",
			"twittering": {
				"twitterId": 140821364,
				"twitterUserName": "DoroBaer"
			},
			"pid": "14",
			"cv": {
				"en": "Dorothee B\u00e4r is a German politician. She is a member of the CSU.",
				"fr": "Dorothee B\u00e4r est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Dorothee B\u00e4r (* 19. April 1978 in Bamberg als Dorothee Mantel) ist eine deutsche Politikerin (CSU)."
			}
		},
		"575": {
			"images": {
				"pathToImage": "575.jpg",
				"pathToThumb": "t575.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "zilpzalp",
			"name": "Wolfgang Tiefensee",
			"twittering": null,
			"pid": "575",
			"cv": {
				"en": "Wolfgang Tiefensee is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Wolfgang Tiefensee est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Wolfgang Erwin Bernhard Tiefensee[1] (* 4. Januar 1955 in Gera) ist ein deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"271": {
			"images": {
				"pathToImage": "271.jpg",
				"pathToThumb": "t271.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "grauschnaepper",
			"citizen_bird": "weisskopfseeadler",
			"name": "Maria Klein-Schmeink",
			"twittering": {
				"twitterId": 18103366,
				"twitterUserName": "MariaKlSchmeink"
			},
			"pid": "271",
			"cv": {
				"en": "Maria Klein-Schmeink is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Maria Klein-Schmeink est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Maria Anna Klein-Schmeink (* 6. Januar 1958 in Dingden) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und seit 2009 Abgeordnete im Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"12": {
			"images": {
				"pathToImage": "12.jpg",
				"pathToThumb": "t12.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "ara",
			"citizen_bird": "klappergrasmuecke",
			"name": "Annalena Baerbock",
			"twittering": {
				"twitterId": 2179010672,
				"twitterUserName": "ABaerbock"
			},
			"pid": "12",
			"cv": {
				"en": "Annalena Baerbock is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Annalena Baerbock est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Annalena Charlotte Alma Baerbock (* 15. Dezember 1980 in Hannover) ist eine deutsche Politikerin der Gr\u00fcnen und Bundestagsabgeordnete. Sie ist Mitglied des Parteirats von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und war von 2009 bis 2013 Vorsitzende des Landesverbands Brandenburg. Sie ist verheiratet, hat zwei T\u00f6chter und lebt in Potsdam.[1]"
			}
		},
		"104": {
			"images": {
				"pathToImage": "104.jpg",
				"pathToThumb": "t104.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "bachstelze",
			"citizen_bird": "heckenbraunelle",
			"name": "Uwe Feiler",
			"twittering": {
				"twitterId": 47151012,
				"twitterUserName": "UweFe"
			},
			"pid": "104",
			"cv": {
				"en": "Uwe Feiler is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Uwe Feiler est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Uwe Wolfgang Werner Feiler (* 2. November 1965 in Luhdorf bei Winsen (Luhe)) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"339": {
			"images": {
				"pathToImage": "339.jpg",
				"pathToThumb": "t339.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "rauchschwalbe",
			"citizen_bird": "hausrotschwanz",
			"name": "Gesine L\u00f6tzsch",
			"twittering": {
				"twitterId": 24178198,
				"twitterUserName": "Team_GLoetzsch"
			},
			"pid": "339",
			"cv": {
				"en": "Gesine L\u00f6tzsch is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Gesine L\u00f6tzsch est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Gesine L\u00f6tzsch (* 7. August 1961 in Berlin-Lichtenberg) ist eine deutsche Politikerin der Partei Die Linke. Seit 2005 ist sie stellvertretende Vorsitzende der Linksfraktion im Deutschen Bundestag. Von 2010 bis 2012 war sie eine der beiden Parteivorsitzenden."
			}
		},
		"612": {
			"images": {
				"pathToImage": "612.jpg",
				"pathToThumb": "t612.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "singdrossel",
			"citizen_bird": "ara",
			"name": "Sabine Weiss",
			"twittering": null,
			"pid": "612",
			"cv": {
				"en": "Sabine Weiss is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Sabine Weiss est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Sabine Katharina Weiss (* 26. Mai 1958 in Duisburg-Hamborn) ist eine Politikerin der CDU aus Dinslaken, Kreis Wesel, und seit der Bundestagswahl 2009 direkt gew\u00e4hlte Bundestagsabgeordnete des Wahlkreises Wesel I."
			}
		},
		"504": {
			"images": {
				"pathToImage": "504.jpg",
				"pathToThumb": "t504.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "tukan",
			"citizen_bird": "dohle",
			"name": "Elfi Scho-Antwerpes",
			"twittering": null,
			"pid": "504",
			"cv": {
				"en": "Elfi Scho-Antwerpes is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Elfi Scho-Antwerpes est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Elfi Scho-Antwerpes (* 19. September 1952 in R\u00f6srath als Elfi Scho) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Seit 2004 ist sie ehrenamtliche B\u00fcrgermeisterin und wurde 2009 erste Stellvertreterin des Oberb\u00fcrgermeisters der Stadt K\u00f6ln. Im Oktober 2015 zog Scho-Antwerpes zwei Jahre nach der Bundestagswahl als Nachr\u00fcckerin in den Bundestag ein.[1]"
			}
		},
		"448": {
			"images": {
				"pathToImage": "448.jpg",
				"pathToThumb": "t448.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "klappergrasmuecke",
			"citizen_bird": "mauersegler",
			"name": "Gerold Reichenbach",
			"twittering": {
				"twitterId": 277587918,
				"twitterUserName": "g_reichenbach"
			},
			"pid": "448",
			"cv": {
				"en": "Gerold Reichenbach is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Gerold Reichenbach est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Gerold Reichenbach (* 28. September 1953 in Geinsheim am Rhein) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"127": {
			"images": {
				"pathToImage": "127.jpg",
				"pathToThumb": "t127.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "weisskopfseeadler",
			"name": "Sigmar Gabriel",
			"twittering": {
				"twitterId": 569832889,
				"twitterUserName": "sigmargabriel"
			},
			"pid": "127",
			"cv": {
				"en": "Sigmar Gabriel is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Sigmar Gabriel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Sigmar Gabriel (* 12. September 1959 in Goslar) ist ein deutscher Politiker (SPD), seit dem Jahr 2009 SPD-Parteivorsitzender und seit dem 17. Dezember 2013 Stellvertreter der Bundeskanzlerin sowie Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Energie im Kabinett Merkel III. Er ist der am l\u00e4ngsten amtierende SPD-Parteivorsitzende seit Willy Brandt."
			}
		},
		"574": {
			"images": {
				"pathToImage": "574.jpg",
				"pathToThumb": "t574.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "schwanzmeise",
			"name": "Franz Th\u00f6nnes",
			"twittering": {
				"twitterId": 36048137,
				"twitterUserName": "franzthoennes"
			},
			"pid": "574",
			"cv": {
				"en": "Franz Th\u00f6nnes is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Franz Th\u00f6nnes est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Franz Th\u00f6nnes (* 16. September 1954 in Essen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 1994 Mitglied des Deutschen Bundestages. Von 2002 bis 2005 war er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r bei der Bundesministerin f\u00fcr Gesundheit und Soziale Sicherung, danach bis November 2009 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr Arbeit und Soziales."
			}
		},
		"576": {
			"images": {
				"pathToImage": "576.jpg",
				"pathToThumb": "t576.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Antje Tillmann",
			"twittering": null,
			"pid": "576",
			"cv": {
				"en": "Antje Tillmann is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Antje Tillmann est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Antje Tillmann (* 28. August 1964 in D\u00fcsseldorf) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"422": {
			"images": {
				"pathToImage": "422.jpg",
				"pathToThumb": "t422.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Joachim Pfeiffer",
			"twittering": {
				"twitterId": 39108206,
				"twitterUserName": "jopf"
			},
			"pid": "422",
			"cv": {
				"en": "Joachim Pfeiffer is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Joachim Pfeiffer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Joachim Pfeiffer (* 25. April 1967 in Mutlangen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"218": {
			"images": {
				"pathToImage": "218.jpg",
				"pathToThumb": "t218.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "fitis",
			"citizen_bird": "zaunkoenig",
			"name": "B\u00e4rbel H\u00f6hn",
			"twittering": {
				"twitterId": 22900494,
				"twitterUserName": "BaerbelHoehn"
			},
			"pid": "218",
			"cv": {
				"en": "B\u00e4rbel H\u00f6hn is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "B\u00e4rbel H\u00f6hn est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "B\u00e4rbel H\u00f6hn geb. Christensen (* 4. Mai 1952 in Flensburg) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist Vorsitzende des Ausschusses f\u00fcr Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit. Sie war seit 1990 ohne Unterbrechung Landtagsabgeordnete, Landesministerin oder Bundestagsabgeordnete."
			}
		},
		"611": {
			"images": {
				"pathToImage": "611.jpg",
				"pathToThumb": "t611.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tukan",
			"citizen_bird": "saatkraehe",
			"name": "Peter Wei\u00df",
			"twittering": {
				"twitterId": 54202670,
				"twitterUserName": "PeterWeissMdB"
			},
			"pid": "611",
			"cv": {
				"en": "Peter Wei\u00df is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Peter Wei\u00df est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Peter Wei\u00df (* 12. M\u00e4rz 1956 in Freiburg im Breisgau) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"222": {
			"images": {
				"pathToImage": "222.jpg",
				"pathToThumb": "t222.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "eichelhaeher",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Margaret Horb",
			"twittering": null,
			"pid": "222",
			"cv": {
				"en": "Margaret Horb is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Margaret Horb est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Margaret Horb (* 25. September 1967 in Osterburken) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und Bundestagsabgeordnete seit dem 22. Oktober 2013."
			}
		},
		"446": {
			"images": null,
			"party": "CDU",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "gruenfink",
			"name": "Eckhardt Rehberg",
			"twittering": {
				"twitterId": 39485791,
				"twitterUserName": "EckhardtRehberg"
			},
			"pid": "446",
			"cv": {
				"en": "Eckhardt Rehberg is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Eckhardt Rehberg est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Eckhardt Harald Rehberg (* 3. April 1954 in Ribnitz-Damgarten) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"545": {
			"images": {
				"pathToImage": "545.jpg",
				"pathToThumb": "t545.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "eichelhaeher",
			"name": "Sebastian Steineke",
			"twittering": {
				"twitterId": 277006619,
				"twitterUserName": "SteinekeCDU"
			},
			"pid": "545",
			"cv": {
				"en": "Sebastian Steineke is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Sebastian Steineke est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Sebastian Steineke (* 19. Juni 1973 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er wohnt mit seiner Familie in Neuruppin."
			}
		},
		"362": {
			"images": null,
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "zaunkoenig",
			"citizen_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"name": "Birgit Menz",
			"twittering": null,
			"pid": "362",
			"cv": {
				"en": "Birgit Menz is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Birgit Menz est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Birgit Menz (* 16. Mai 1962 in Suhl) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke) und Mitglied des Bundestages. Sie r\u00fcckte 2015 f\u00fcr die ausgeschiedene Abgeordnete Agnes Alpers in den Bundestag nach.[1][2]"
			}
		},
		"349": {
			"images": {
				"pathToImage": "349.jpg",
				"pathToThumb": "t349.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kohlmeise",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Thomas de Maizi\u00e8re",
			"twittering": null,
			"pid": "349",
			"cv": {
				"en": "Thomas de Maizi\u00e8re is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Thomas de Maizi\u00e8re est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Karl Ernst Thomas de Maizi\u00e8re [d\u0259 m\u025b\u02c8zj\u025b\u0281] (* 21. Januar 1954 in Bonn) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit Dezember 2013 Bundesminister des Innern."
			}
		},
		"113": {
			"images": {
				"pathToImage": "113.jpg",
				"pathToThumb": "t113.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tannenmeise",
			"citizen_bird": "gimpel",
			"name": "Maria Flachsbarth",
			"twittering": null,
			"pid": "113",
			"cv": {
				"en": "Maria Flachsbarth is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Maria Flachsbarth est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Maria Franziska Flachsbarth (* 2. Juni 1963 als Maria Franziska F\u00fc\u00dfmann in L\u00fcnen) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie ist Mitglied des Deutschen Bundestages und Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin im Bundesministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft."
			}
		},
		"452": {
			"images": {
				"pathToImage": "452.jpg",
				"pathToThumb": "t452.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "ringeltaube",
			"citizen_bird": "schneeeule",
			"name": "Lothar Riebsamen",
			"twittering": null,
			"pid": "452",
			"cv": {
				"en": "Lothar Riebsamen is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Lothar Riebsamen est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Lothar Riebsamen (* 24. September 1957 in Pfullendorf) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"312": {
			"images": {
				"pathToImage": "312.jpg",
				"pathToThumb": "t312.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "hausrotschwanz",
			"name": "Silke Launert",
			"twittering": null,
			"pid": "312",
			"cv": {
				"en": "Silke Launert is a German politician. She is a member of the CSU.",
				"fr": "Silke Launert est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Silke Launert (* 27. Dezember 1976 in Stadtsteinach) ist eine deutsche Politikerin (CSU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"462": {
			"images": {
				"pathToImage": "462.jpg",
				"pathToThumb": "t462.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "saatkraehe",
			"name": "Ernst Dieter Rossmann",
			"twittering": {
				"twitterId": 38645930,
				"twitterUserName": "edrossmann"
			},
			"pid": "462",
			"cv": {
				"en": "Ernst Dieter Rossmann is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Ernst Dieter Rossmann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Ernst Dieter Rossmann (* 4. Februar 1951 in Elmshorn) ist ein deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"380": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "blaumeise",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Bettina M\u00fcller",
			"twittering": {
				"twitterId": 2443895924,
				"twitterUserName": "BetMueller"
			},
			"pid": "380",
			"cv": {
				"en": "Bettina M\u00fcller is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Bettina M\u00fcller est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Bettina M\u00fcller (* 7. Juni 1959 in Alzenau-Wasserlos) ist eine deutsche Rechtsanw\u00e4ltin, Politikerin und Abgeordnete im Deutschen Bundestag (SPD)."
			}
		},
		"185": {
			"images": {
				"pathToImage": "185.jpg",
				"pathToThumb": "t185.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "ringeltaube",
			"citizen_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"name": "Dirk Heidenblut",
			"twittering": null,
			"pid": "185",
			"cv": {
				"en": "Dirk Heidenblut is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Dirk Heidenblut est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Dirk Heidenblut (* 21. April 1961 in Essen) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Abgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"235": {
			"images": {
				"pathToImage": "235.jpg",
				"pathToThumb": "t235.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "kleiber",
			"name": "Sylvia J\u00f6rri\u00dfen",
			"twittering": null,
			"pid": "235",
			"cv": {
				"en": "Sylvia J\u00f6rri\u00dfen is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Sylvia J\u00f6rri\u00dfen est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Sylvia Sabine J\u00f6rri\u00dfen (* 29. November 1967 in Oberhausen) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und seit 2013 Mitglied des 18.\u00a0Deutschen Bundestages. Von 2008 bis zum 10.\u00a0Oktober 2013 war sie Bezirksvorsteherin von Hamm-Heessen. Dieses Amt legte sie nach Best\u00e4tigung ihres Bundestagsmandats \u00fcber die CDU-Landesliste Nordrhein-Westfalen nieder."
			}
		},
		"131": {
			"images": {
				"pathToImage": "131.jpg",
				"pathToThumb": "t131.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "buchfink",
			"citizen_bird": "gimpel",
			"name": "Peter Gauweiler",
			"twittering": null,
			"pid": "131",
			"cv": {
				"en": "Peter Gauweiler is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Peter Gauweiler est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Peter Gauweiler (* 22. Juni 1949 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher promovierter Jurist, Publizist und ehemaliger Politiker der CSU. Von 2013 bis 2015 war er stellvertretender Vorsitzender seiner Partei. Von 2006 bis 2015 war er Vorsitzender des Unterausschusses Ausw\u00e4rtige Kultur- und Bildungspolitik des Ausw\u00e4rtigen Ausschusses des Deutschen Bundestages und von 1990 bis 1994 war er Bayerischer Staatsminister f\u00fcr Landesentwicklung und Umweltfragen. Zuvor war Gauweiler ab 1986 Staatssekret\u00e4r im Bayerischen Staatsministerium des Innern gewesen. Am 31. M\u00e4rz 2015 trat Gauweiler von seinem Amt als stellvertretender CSU-Vorsitzender zur\u00fcck. Ebenfalls legte er sein Mandat als Bundestagsabgeordneter wegen innerparteilicher Differenzen in der Eurorettungspolitik nieder."
			}
		},
		"64": {
			"images": {
				"pathToImage": "64.jpg",
				"pathToThumb": "t64.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "zilpzalp",
			"citizen_bird": "schwanzmeise",
			"name": "Christine Buchholz",
			"twittering": {
				"twitterId": 426403057,
				"twitterUserName": "ch_buchholz"
			},
			"pid": "64",
			"cv": {
				"en": "Christine Buchholz is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Christine Buchholz est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Christine Buchholz MdB, (* 2. April 1971 in Hamburg) ist eine deutsche Politikerin der Partei Die Linke. Sie z\u00e4hlt zum linken Fl\u00fcgel der Partei."
			}
		},
		"602": {
			"images": {
				"pathToImage": "602.jpg",
				"pathToThumb": "t602.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartenrotschwanz",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Marco Wanderwitz",
			"twittering": {
				"twitterId": 16361044,
				"twitterUserName": "wanderwitz"
			},
			"pid": "602",
			"cv": {
				"en": "Marco Wanderwitz is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Marco Wanderwitz est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Marco Wanderwitz (* 10. Oktober 1975 in Karl-Marx-Stadt) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit Januar 2014 kultur- und medienpolitischer Sprecher der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."
			}
		},
		"466": {
			"images": {
				"pathToImage": "466.jpg",
				"pathToThumb": "t466.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "tuerkentaube",
			"name": "Norbert R\u00f6ttgen",
			"twittering": null,
			"pid": "466",
			"cv": {
				"en": "Norbert R\u00f6ttgen is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Norbert R\u00f6ttgen est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Norbert Alois R\u00f6ttgen[1] (* 2. Juli 1965 in Meckenheim) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"477": {
			"images": null,
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tukan",
			"citizen_bird": "bachstelze",
			"name": "Anita Sch\u00e4fer",
			"twittering": null,
			"pid": "477",
			"cv": {
				"en": "Anita Sch\u00e4fer is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Anita Sch\u00e4fer est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Anita Sch\u00e4fer (* 9. Juli 1951 in Saalstadt) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"35": {
			"images": {
				"pathToImage": "35.jpg",
				"pathToThumb": "t35.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "weisskopfseeadler",
			"name": "Veronika Bellmann",
			"twittering": null,
			"pid": "35",
			"cv": {
				"en": "Veronika Bellmann is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Veronika Bellmann est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Veronika Maria Bellmann geb. W\u00e4chter (* 20. November 1960 in Karl-Marx-Stadt) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"360": {
			"images": {
				"pathToImage": "360.jpg",
				"pathToThumb": "t360.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartengrasmuecke",
			"citizen_bird": "tukan",
			"name": "Michael Meister",
			"twittering": {
				"twitterId": 34214048,
				"twitterUserName": "meister_schafft"
			},
			"pid": "360",
			"cv": {
				"en": "Michael Meister is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Michael Meister est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Michael G\u00fcnther Meister (* 9. Juni 1961 in Lorsch) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit Dezember 2013 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr Finanzen."
			}
		},
		"90": {
			"images": null,
			"party": "CSU",
			"self_bird": "zaunkoenig",
			"citizen_bird": "elster",
			"name": "Iris Eberl",
			"twittering": null,
			"pid": "90",
			"cv": {
				"en": "Iris Eberl is a German politician. She is a member of the CSU.",
				"fr": "Iris Eberl est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Iris Eberl (* 21. Juli 1958 in Schrobenhausen)[1] ist eine deutsche Politikerin (CSU)."
			}
		},
		"32": {
			"images": {
				"pathToImage": "32.jpg",
				"pathToThumb": "t32.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Maik Beermann",
			"twittering": {
				"twitterId": 569257486,
				"twitterUserName": "MaikBeermann"
			},
			"pid": "32",
			"cv": {
				"en": "Maik Beermann is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Maik Beermann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Maik Beermann (* 19. Oktober 1981 in Nienburg/Weser) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er wurde bei der Bundestagswahl 2013 in den 18. Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"430": {
			"images": {
				"pathToImage": "430.jpg",
				"pathToThumb": "t430.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "saatkraehe",
			"citizen_bird": "gimpel",
			"name": "Joachim Po\u00df",
			"twittering": null,
			"pid": "430",
			"cv": {
				"en": "Joachim Po\u00df is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Joachim Po\u00df est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Joachim Po\u00df (* 27. Dezember 1948 in Westerholt/Westfalen) ist ein deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"378": {
			"images": {
				"pathToImage": "378.jpg",
				"pathToThumb": "t378.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gruenfink",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Elisabeth Charlotte Motschmann",
			"twittering": null,
			"pid": "378",
			"cv": {
				"en": "Elisabeth Charlotte Motschmann is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Elisabeth Charlotte Motschmann est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Elisabeth Charlotte[1] Motschmann (* 13. Oktober 1952 als Elisabeth Charlotte Baronesse von D\u00fcsterlohe in L\u00fcbeck) ist eine deutsche Politikerin und Bundestagsabgeordnete der CDU."
			}
		},
		"136": {
			"images": {
				"pathToImage": "136.jpg",
				"pathToThumb": "t136.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Alois Gerig",
			"twittering": null,
			"pid": "136",
			"cv": {
				"en": "Alois Gerig is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Alois Gerig est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Alois Gerig (* 30. Januar 1956 in H\u00f6pfingen) ist ein deutscher Politiker (CDU).Seit 2009 ist er Mitglied des Bundestages, und wurde im Januar 2015 zum Vorsitzenden des Ausschusses f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"352": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Caren Marks",
			"twittering": null,
			"pid": "352",
			"cv": {
				"en": "Caren Marks is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Caren Marks est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Caren Marks geb. Bayer (* 25. September 1963 in Bad Pyrmont) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2008 Sprecherin der Arbeitsgruppe \u201eFamilie, Senioren, Frauen und Jugend\u201c der SPD-Bundestagsfraktion und im Kabinett Merkel III Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin im Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend.[1]"
			}
		},
		"441": {
			"images": {
				"pathToImage": "441.jpg",
				"pathToThumb": "t441.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "girlitz",
			"name": "Alexander Radwan",
			"twittering": {
				"twitterId": 2831760211,
				"twitterUserName": "AlexanderRadwan"
			},
			"pid": "441",
			"cv": {
				"en": "Alexander Radwan is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Alexander Radwan est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Alexander Gamal Radwan (* 30. August 1964 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (CSU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"438": {
			"images": {
				"pathToImage": "438.jpg",
				"pathToThumb": "t438.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "fitis",
			"name": "Martin Rabanus",
			"twittering": {
				"twitterId": 46356949,
				"twitterUserName": "MartinRabanus"
			},
			"pid": "438",
			"cv": {
				"en": "Martin Rabanus is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Martin Rabanus est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Martin Hermann Rabanus (* 2. September 1971 in Fulda) ist ein deutscher Politiker der SPD, der dem deutschen Bundestag seit 2013 angeh\u00f6rt."
			}
		},
		"522": {
			"images": {
				"pathToImage": "522.jpg",
				"pathToThumb": "t522.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Detlef Seif",
			"twittering": null,
			"pid": "522",
			"cv": {
				"en": "Detlef Seif is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Detlef Seif est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Detlef Seif (* 15. August 1962 in Euskirchen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit 2009 vertritt er den Wahlkreis 92 (Euskirchen - Rhein-Erft-Kreis II) als direkt gew\u00e4hlter Abgeordneter im Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"499": {
			"images": {
				"pathToImage": "499.jpg",
				"pathToThumb": "t499.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "singdrossel",
			"citizen_bird": "zilpzalp",
			"name": "Matthias Schmidt",
			"twittering": null,
			"pid": "499",
			"cv": {
				"en": "Matthias Schmidt is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Matthias Schmidt est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Matthias Schmidt (* 8. Februar 1963 in Homberg/Efze) ist ein deutscher Politiker und Abgeordneter im Deutschen Bundestag (SPD)."
			}
		},
		"107": {
			"images": {
				"pathToImage": "107.jpg",
				"pathToThumb": "t107.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "singdrossel",
			"citizen_bird": "hausrotschwanz",
			"name": "Enak Ferlemann",
			"twittering": null,
			"pid": "107",
			"cv": {
				"en": "Enak Ferlemann is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Enak Ferlemann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Enak Ferlemann (* 12. Juli 1963 in Bad Rothenfelde) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"470": {
			"images": {
				"pathToImage": "470.jpg",
				"pathToThumb": "t470.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "rabenkraehe",
			"name": "Susann R\u00fcthrich",
			"twittering": {
				"twitterId": 1461997548,
				"twitterUserName": "SusannRuethrich"
			},
			"pid": "470",
			"cv": {
				"en": "Susann R\u00fcthrich is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Susann R\u00fcthrich est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Susann R\u00fcthrich MdB, (* 21. Juli 1977 in Mei\u00dfen) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"541": {
			"images": {
				"pathToImage": "541.jpg",
				"pathToThumb": "t541.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "amsel",
			"citizen_bird": "schneeeule",
			"name": "Albert Stegemann",
			"twittering": null,
			"pid": "541",
			"cv": {
				"en": "Albert Stegemann is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Albert Stegemann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Albert Stegemann (* 9. M\u00e4rz 1976 in Nordhorn) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"376": {
			"images": {
				"pathToImage": "376.jpg",
				"pathToThumb": "t376.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "feldsperling",
			"citizen_bird": "grauschnaepper",
			"name": "Marlene Mortler",
			"twittering": {
				"twitterId": 21579707,
				"twitterUserName": "marlenemortler"
			},
			"pid": "376",
			"cv": {
				"en": "Marlene Mortler is a German politician. She is a member of the CSU.",
				"fr": "Marlene Mortler est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Marlene Mortler (geborene Hengelein; * 16. Oktober 1955 in Lauf an der Pegnitz) ist eine deutsche Politikerin (CSU) und seit Januar 2014 Drogenbeauftragte der Bundesregierung.[1]"
			}
		},
		"132": {
			"images": {
				"pathToImage": "132.jpg",
				"pathToThumb": "t132.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "fitis",
			"citizen_bird": "mehlschwalbe",
			"name": "Thomas Gebhart",
			"twittering": {
				"twitterId": 51483238,
				"twitterUserName": "thomasgebhart"
			},
			"pid": "132",
			"cv": {
				"en": "Thomas Gebhart is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Thomas Gebhart est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Thomas Gebhart (* 20. Dezember 1971 in Kandel) ist ein deutscher Politiker der CDU. Seit 2009 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis S\u00fcdpfalz."
			}
		},
		"381": {
			"images": {
				"pathToImage": "381.jpg",
				"pathToThumb": "t381.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "grauschnaepper",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Carsten M\u00fcller",
			"twittering": null,
			"pid": "381",
			"cv": {
				"en": "Carsten M\u00fcller is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Carsten M\u00fcller est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Carsten M\u00fcller (* 8. Mai 1970 in Braunschweig) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"31": {
			"images": {
				"pathToImage": "31.jpg",
				"pathToThumb": "t31.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "weisskopfseeadler",
			"citizen_bird": "mehlschwalbe",
			"name": "Uwe Beckmeyer",
			"twittering": null,
			"pid": "31",
			"cv": {
				"en": "Uwe Beckmeyer is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Uwe Beckmeyer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Uwe Karl Beckmeyer (* 26. M\u00e4rz 1949 in Bremerhaven) ist ein deutscher Politiker (SPD). Von 1987 bis 1991 war er Wirtschaftssenator und von 1991 bis 1999 Senator f\u00fcr Au\u00dfenhandel der Freien Hansestadt Bremen. Von 2006 bis 2010 war er Landesvorsitzender der SPD Bremen. Er ist seit Ende 2013 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Energie."
			}
		},
		"83": {
			"images": {
				"pathToImage": "83.jpg",
				"pathToThumb": "t83.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kohlmeise",
			"citizen_bird": "tannenmeise",
			"name": "Thomas D\u00f6rflinger",
			"twittering": null,
			"pid": "83",
			"cv": {
				"en": "Thomas D\u00f6rflinger is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Thomas D\u00f6rflinger est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Thomas D\u00f6rflinger (* 27. August 1965 in Tiengen) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"303": {
			"images": {
				"pathToImage": "303.jpg",
				"pathToThumb": "t303.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "hausrotschwanz",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Uwe Lagosky",
			"twittering": null,
			"pid": "303",
			"cv": {
				"en": "Uwe Lagosky is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Uwe Lagosky est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Uwe Lagosky (* 21. Mai 1962 in Braunschweig) ist ein deutscher Politiker (CDU). Bei der Bundestagswahl 2013 wurde er erstmals in den 18. Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt. Lagosky ist verheiratet und hat drei Kinder."
			}
		},
		"111": {
			"images": {
				"pathToImage": "111.jpg",
				"pathToThumb": "t111.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Axel Fischer",
			"twittering": null,
			"pid": "111",
			"cv": {
				"en": "Axel Fischer is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Axel Fischer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Axel Eduard Fischer (* 5. Mai 1966 in Karlsruhe) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"74": {
			"images": {
				"pathToImage": "74.jpg",
				"pathToThumb": "t74.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "grauschnaepper",
			"citizen_bird": "weisskopfseeadler",
			"name": "Sevim Da\u011fdelen",
			"twittering": {
				"twitterId": 139407967,
				"twitterUserName": "SevimDagdelen"
			},
			"pid": "74",
			"cv": {
				"en": "Sevim Da\u011fdelen is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Sevim Da\u011fdelen est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Sevim Da\u011fdelen (* 4. September 1975 in Duisburg) ist eine deutsche Politikerin der Linken. Sie ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"615": {
			"images": {
				"pathToImage": "615.jpg",
				"pathToThumb": "t615.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "amsel",
			"citizen_bird": "girlitz",
			"name": "Marian Wendt",
			"twittering": {
				"twitterId": 2430137675,
				"twitterUserName": "MdbWendt"
			},
			"pid": "615",
			"cv": {
				"en": "Marian Wendt is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Marian Wendt est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Marian Wendt (* 9. Juni 1985 in Torgau) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"203": {
			"images": {
				"pathToImage": "203.jpg",
				"pathToThumb": "t203.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "bachstelze",
			"name": "Ansgar Heveling",
			"twittering": null,
			"pid": "203",
			"cv": {
				"en": "Ansgar Heveling is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Ansgar Heveling est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Ansgar Heveling (* 3. Juli 1972 in Rheydt) ist ein deutscher Politiker (CDU) aus Korschenbroich, Nordrhein-Westfalen. Heveling ist seit Oktober 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 2002 bis 2009 Vorsitzender der CDU-Stadtratsfraktion in Korschenbroich."
			}
		},
		"628": {
			"images": {
				"pathToImage": "628.jpg",
				"pathToThumb": "t628.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "amsel",
			"citizen_bird": "weisskopfseeadler",
			"name": "Oliver Wittke",
			"twittering": null,
			"pid": "628",
			"cv": {
				"en": "Oliver Wittke is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Oliver Wittke est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Oliver Wittke (* 24. September 1966 in Marl) ist ein deutscher Politiker der CDU. Der Diplom-Geograph war von 1999 bis 2004 der erste direkt gew\u00e4hlte Oberb\u00fcrgermeister der Stadt Gelsenkirchen und anschlie\u00dfend vom 24.\u00a0Juni 2005 bis zum 3. M\u00e4rz 2009 Minister f\u00fcr Bauen und Verkehr des Landes Nordrhein-Westfalen im Kabinett des Ministerpr\u00e4sidenten J\u00fcrgen R\u00fcttgers. Er geh\u00f6rte von 1995 bis 1999 und von 2007 bis 2010 dem Landtag von Nordrhein-Westfalen an. Von 2010 bis 2012 war er Generalsekret\u00e4r des CDU-Landesverbands Nordrhein-Westfalen. Von 2012 bis 2013 war er wieder Mitglied des Landtags Nordrhein-Westfalen. Bei der Bundestagswahl 2013 trat Oliver Wittke als Kandidat der CDU im Wahlkreis 123 (Gelsenkirchen) an und zog \u00fcber Platz 10 der Landesliste in den Deutschen Bundestag ein."
			}
		},
		"494": {
			"images": null,
			"party": "CDU",
			"self_bird": "haussperling",
			"citizen_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"name": "Heiko Schmelzle",
			"twittering": null,
			"pid": "494",
			"cv": {
				"en": "Heiko Schmelzle is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Heiko Schmelzle est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Heiko Schmelzle (* 24. M\u00e4rz 1970 in Westerstede) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"5": {
			"images": {
				"pathToImage": "5.jpg",
				"pathToThumb": "t5.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "hausrotschwanz",
			"citizen_bird": "schwanzmeise",
			"name": "Luise Amtsberg",
			"twittering": {
				"twitterId": 126058461,
				"twitterUserName": "Luise_Amtsberg"
			},
			"pid": "5",
			"cv": {
				"en": "Luise Amtsberg is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Luise Amtsberg est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Luise Amtsberg (* 17. Oktober 1984 in Greifswald, geborene von Jackowski) ist eine deutsche Politikerin von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und seit der Bundestagswahl 2013 Abgeordnete des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"367": {
			"images": {
				"pathToImage": "367.jpg",
				"pathToThumb": "t367.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "zilpzalp",
			"name": "Mathias Middelberg",
			"twittering": null,
			"pid": "367",
			"cv": {
				"en": "Mathias Middelberg is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Mathias Middelberg est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Mathias Middelberg (* 14. Dezember 1964 in Osnabr\u00fcck) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Bundestagsabgeordneter. Er ist Vorsitzender der Landesgruppe Niedersachsen und stellvertretender Vorsitzender des Parlamentskreises Mittelstand (PKM), des Wirtschaftsfl\u00fcgels der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."
			}
		},
		"534": {
			"images": {
				"pathToImage": "534.jpg",
				"pathToThumb": "t534.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"name": "Norbert Spinrath",
			"twittering": null,
			"pid": "534",
			"cv": {
				"en": "Norbert Spinrath is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Norbert Spinrath est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Norbert Spinrath (* 26. September 1957 in Rheydt) ist ein deutscher Gewerkschafter und Politiker (SPD). Er war von 1998 bis 2000 Bundesvorsitzender der Gewerkschaft der Polizei und ist seit 2013 Bundestagsabgeordneter."
			}
		},
		"617": {
			"images": {
				"pathToImage": "617.jpg",
				"pathToThumb": "t617.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "klappergrasmuecke",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Waldemar Westermayer",
			"twittering": null,
			"pid": "617",
			"cv": {
				"en": "Waldemar Westermayer is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Waldemar Westermayer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Waldemar Westermayer (* 4. August 1953) ist ein baden-w\u00fcrttembergischer CDU- Politiker aus Leutkirch im Allg\u00e4u."
			}
		},
		"157": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Uli Gr\u00f6tsch",
			"twittering": null,
			"pid": "157",
			"cv": {
				"en": "Uli Gr\u00f6tsch is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Uli Gr\u00f6tsch est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Uli Gr\u00f6tsch (* 14. Juli 1975 in Weiden in der Oberpfalz) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Abgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"634": {
			"images": {
				"pathToImage": "634.jpg",
				"pathToThumb": "t634.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "G\u00fclistan Y\u00fcksel",
			"twittering": null,
			"pid": "634",
			"cv": {
				"en": "G\u00fclistan Y\u00fcksel is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "G\u00fclistan Y\u00fcksel est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "G\u00fclistan Y\u00fcksel (* 27. M\u00e4rz 1962 in Adana, T\u00fcrkei) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Bei der Bundestagswahl 2013 zog sie erstmals \u00fcber die Landesliste NRW in den Bundestag ein. Zuvor war sie Kommunalpolitikerin und Ratsfrau in M\u00f6nchengladbach, im Vorstand des Landesintegrationsrates NRW sowie Vorsitzende des Integrationsrates (ehemals Ausl\u00e4nderbeirat) der Stadt M\u00f6nchengladbach.[1]"
			}
		},
		"129": {
			"images": {
				"pathToImage": "129.jpg",
				"pathToThumb": "t129.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "schwanzmeise",
			"citizen_bird": "saatkraehe",
			"name": "Thomas Gambke",
			"twittering": null,
			"pid": "129",
			"cv": {
				"en": "Thomas Gambke is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Thomas Gambke est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Thomas Gambke (* 16. Oktober 1949 in Rimsting) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Gambke ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"386": {
			"images": {
				"pathToImage": "386.jpg",
				"pathToThumb": "t386.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "schwanzmeise",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Beate M\u00fcller-Gemmeke",
			"twittering": {
				"twitterId": 53426644,
				"twitterUserName": "GrueneBeate"
			},
			"pid": "386",
			"cv": {
				"en": "Beate M\u00fcller-Gemmeke is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Beate M\u00fcller-Gemmeke est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Beate M\u00fcller-Gemmeke (geb. M\u00fcller; *\u00a07. Oktober 1960 in Frankfurt am Main) ist eine deutsche Politikerin der Gr\u00fcnen. Sie ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestags."
			}
		},
		"178": {
			"images": {
				"pathToImage": "178.jpg",
				"pathToThumb": "t178.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Michael Hartmann",
			"twittering": {
				"twitterId": 434884982,
				"twitterUserName": "HartmannMdB"
			},
			"pid": "178",
			"cv": {
				"en": "Michael Hartmann is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Michael Hartmann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Michael Hartmann (* 11. Mai 1963 in Pirmasens) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2002 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages. Hartmann ist ein Fachpolitiker f\u00fcr Innere Sicherheit und war innenpolitischer Sprecher der SPD-Fraktion sowie Obmann seiner Fraktion im Innenausschuss und Mitglied des Parlamentarischen Kontrollgremiums."
			}
		},
		"251": {
			"images": {
				"pathToImage": "251.jpg",
				"pathToThumb": "t251.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "tuerkentaube",
			"citizen_bird": "gimpel",
			"name": "Ralf Kapschack",
			"twittering": null,
			"pid": "251",
			"cv": {
				"en": "Ralf Kapschack is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Ralf Kapschack est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Ralf Kapschack (* 24. Dezember 1954 in Witten) ist ein deutscher Journalist und sozialdemokratischer Politiker."
			}
		},
		"328": {
			"images": {
				"pathToImage": "328.jpg",
				"pathToThumb": "t328.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "bachstelze",
			"name": "Stefan Liebich",
			"twittering": {
				"twitterId": 1065899292,
				"twitterUserName": "berlinliebich"
			},
			"pid": "328",
			"cv": {
				"en": "Stefan Liebich is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Stefan Liebich est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Stefan Liebich (* 30. Dezember 1972 in Wismar) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und war zuvor seit 1995 Mitglied des Berliner Abgeordnetenhauses."
			}
		},
		"117": {
			"images": {
				"pathToImage": "117.jpg",
				"pathToThumb": "t117.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "rauchschwalbe",
			"citizen_bird": "kohlmeise",
			"name": "Edgar Franke",
			"twittering": {
				"twitterId": 481393623,
				"twitterUserName": "FrankeEdgar"
			},
			"pid": "117",
			"cv": {
				"en": "Edgar Franke is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Edgar Franke est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Edgar Konrad Hartmut Franke (* 21. Januar 1960 in Gudensberg) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2009 ist er Abgeordneter des Deutschen Bundestages, wo er seit 2014 Vorsitzender des Ausschusses f\u00fcr Gesundheit ist."
			}
		},
		"417": {
			"images": {
				"pathToImage": "417.jpg",
				"pathToThumb": "t417.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "tuerkentaube",
			"citizen_bird": "ringeltaube",
			"name": "Petra Pau",
			"twittering": {
				"twitterId": 560467206,
				"twitterUserName": "PetraPauMaHe"
			},
			"pid": "417",
			"cv": {
				"en": "Petra Pau is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Petra Pau est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Petra Angelika Pau (* 9. August 1963 in Ost-Berlin) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Seit 2006 ist sie Vizepr\u00e4sidentin des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"99": {
			"images": {
				"pathToImage": "99.jpg",
				"pathToThumb": "t99.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "buchfink",
			"citizen_bird": "mauersegler",
			"name": "Saskia Esken",
			"twittering": {
				"twitterId": 1423622834,
				"twitterUserName": "EskenSaskia"
			},
			"pid": "99",
			"cv": {
				"en": "Saskia Esken is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Saskia Esken est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Saskia Esken (* 28. August 1961 in Stuttgart) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Bei der Bundestagswahl 2013 wurde sie \u00fcber die Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg in den Bundestag gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"370": {
			"images": {
				"pathToImage": "370.jpg",
				"pathToThumb": "t370.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "fitis",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Klaus Mindrup",
			"twittering": null,
			"pid": "370",
			"cv": {
				"en": "Klaus Mindrup is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Klaus Mindrup est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Klaus Mindrup (* 16. Mai 1964 in Lienen, Westfalen) ist ein deutscher Politiker der SPD. Er ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"518": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "fitis",
			"name": "Stefan Schwartze",
			"twittering": {
				"twitterId": 1117526742,
				"twitterUserName": "s_schwartze"
			},
			"pid": "518",
			"cv": {
				"en": "Stefan Schwartze is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Stefan Schwartze est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Stefan Schwartze (* 23. Mai 1974 in Bad Oeynhausen) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Bundestagsabgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"426": {
			"images": {
				"pathToImage": "426.jpg",
				"pathToThumb": "t426.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "bachstelze",
			"citizen_bird": "heckenbraunelle",
			"name": "Richard Pitterle",
			"twittering": null,
			"pid": "426",
			"cv": {
				"en": "Richard Pitterle is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Richard Pitterle est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Richard Pitterle (* 2. M\u00e4rz 1959 in Most, Tschechoslowakei) ist ein deutscher Politiker (Die Linke) und seit Oktober 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"411": {
			"images": {
				"pathToImage": "411.jpg",
				"pathToThumb": "t411.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "kohlmeise",
			"citizen_bird": "kleiber",
			"name": "Aydan \u00d6zo\u011fuz",
			"twittering": {
				"twitterId": 83342791,
				"twitterUserName": "oezoguz"
			},
			"pid": "411",
			"cv": {
				"en": "Aydan \u00d6zo\u011fuz is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Aydan \u00d6zo\u011fuz est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Aydan \u00d6zo\u011fuz [\u0251id\u0251n \u02c8\u0153z\u02c8o.u\u02d0z] (* 31. Mai 1967 in Hamburg) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages. \u00d6zo\u011fuz ist seit Dezember 2011 eine der sechs stellvertretenden Bundesvorsitzenden der SPD. Im Juni 2013 wurde sie zur ersten Bundesvorsitzenden der SPD-Arbeitsgemeinschaft Migration und Vielfalt gew\u00e4hlt. Seit Dezember 2013 ist sie Nachfolgerin von Maria B\u00f6hmer als Staatsministerin bei der Bundeskanzlerin als Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr Migration, Fl\u00fcchtlinge und Integration.[1]"
			}
		},
		"123": {
			"images": {
				"pathToImage": "123.jpg",
				"pathToThumb": "t123.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "zilpzalp",
			"citizen_bird": "saatkraehe",
			"name": "Michael Frieser",
			"twittering": null,
			"pid": "123",
			"cv": {
				"en": "Michael Frieser is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Michael Frieser est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Michael Edwin Frieser (* 30. M\u00e4rz 1964 in N\u00fcrnberg) ist ein deutscher Politiker der CSU."
			}
		},
		"519": {
			"images": {
				"pathToImage": "519.jpg",
				"pathToThumb": "t519.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "amsel",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Andreas Schwarz",
			"twittering": {
				"twitterId": 2226815116,
				"twitterUserName": "Schwarz_MdB"
			},
			"pid": "519",
			"cv": {
				"en": "Andreas Schwarz is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Andreas Schwarz est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Andreas Schwarz (* 3. M\u00e4rz 1965 in Berleburg) ist ein deutscher Politiker der SPD und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"355": {
			"images": {
				"pathToImage": "355.jpg",
				"pathToThumb": "t355.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "hausrotschwanz",
			"name": "Katja Mast",
			"twittering": null,
			"pid": "355",
			"cv": {
				"en": "Katja Mast is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Katja Mast est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Katja Mast (* 4. Februar 1971 in Offenburg) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"492": {
			"images": {
				"pathToImage": "492.jpg",
				"pathToThumb": "t492.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "eichelhaeher",
			"name": "Michael Schlecht",
			"twittering": {
				"twitterId": 151173601,
				"twitterUserName": "mschlecht"
			},
			"pid": "492",
			"cv": {
				"en": "Michael Schlecht is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Michael Schlecht est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Michael Schlecht (* 25. Juni 1951 in Hildesheim) ist ein deutscher Politiker (Die Linke)."
			}
		},
		"85": {
			"images": {
				"pathToImage": "85.jpg",
				"pathToThumb": "t85.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "ringeltaube",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Katja D\u00f6rner",
			"twittering": {
				"twitterId": 19738866,
				"twitterUserName": "katjadoerner"
			},
			"pid": "85",
			"cv": {
				"en": "Katja D\u00f6rner is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Katja D\u00f6rner est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Katja D\u00f6rner (* 18. Februar 1976 in Siegen) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2013 stellvertretende Vorsitzende der Bundestagsfraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen."
			}
		},
		"472": {
			"images": {
				"pathToImage": "472.jpg",
				"pathToThumb": "t472.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"name": "Sarah Ryglewski",
			"twittering": null,
			"pid": "472",
			"cv": {
				"en": "Sarah Ryglewski is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Sarah Ryglewski est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Sarah Janina Ryglewski (* 31. Januar 1983 in K\u00f6ln) ist eine Bremer Politikerin (SPD), war Mitglied der Bremischen B\u00fcrgerschaft und ist seit 2015 Bundestagsabgeordnete."
			}
		},
		"327": {
			"images": {
				"pathToImage": "327.jpg",
				"pathToThumb": "t327.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "weisskopfseeadler",
			"name": "Antje Lezius",
			"twittering": null,
			"pid": "327",
			"cv": {
				"en": "Antje Lezius is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Antje Lezius est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Antje Lezius (* 30. Juni 1960 in Kusel) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"134": {
			"images": {
				"pathToImage": "134.jpg",
				"pathToThumb": "t134.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "grauschnaepper",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Kai Gehring",
			"twittering": {
				"twitterId": 110368456,
				"twitterUserName": "KaiGehring"
			},
			"pid": "134",
			"cv": {
				"en": "Kai Gehring is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Kai Gehring est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Kai Boris Gehring (* 26. Dezember 1977 in M\u00fclheim an der Ruhr) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."
			}
		},
		"283": {
			"images": {
				"pathToImage": "283.jpg",
				"pathToThumb": "t283.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "kohlmeise",
			"citizen_bird": "heckenbraunelle",
			"name": "Hartmut Koschyk",
			"twittering": {
				"twitterId": 64377390,
				"twitterUserName": "koschyk"
			},
			"pid": "283",
			"cv": {
				"en": "Hartmut Koschyk is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Hartmut Koschyk est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Hartmut Koschyk (* 16. April 1959 in Forchheim) ist ein deutscher Politiker (CSU). Von Oktober 2009 bis Dezember 2013 war er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r im Bundesfinanzministerium. Zuvor war er von 2005 bis 2009 Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der CSU-Landesgruppe im Deutschen Bundestag. Seit dem 8. Januar 2014 ist Koschyk Beauftragter der Bundesregierung f\u00fcr Aussiedlerfragen und nationale Minderheiten.[1]"
			}
		},
		"48": {
			"images": {
				"pathToImage": "48.jpg",
				"pathToThumb": "t48.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "zaunkoenig",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Heidrun Bluhm",
			"twittering": null,
			"pid": "48",
			"cv": {
				"en": "Heidrun Bluhm is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Heidrun Bluhm est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Heidrun Bluhm, geb. Samow MdB, (* 18. Januar 1958 in Schwerin, DDR) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Seit dem R\u00fccktritt von Steffen Bockhahn ist sie Vorsitzende des Landesverbandes in Mecklenburg-Vorpommern.[1]"
			}
		},
		"225": {
			"images": {
				"pathToImage": "225.jpg",
				"pathToThumb": "t225.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "gruenfink",
			"name": "Anette H\u00fcbinger",
			"twittering": null,
			"pid": "225",
			"cv": {
				"en": "Anette H\u00fcbinger is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Anette H\u00fcbinger est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Anette H\u00fcbinger geb. Klein (* 9. Juli 1955 in Neunkirchen/Saar) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"445": {
			"images": {
				"pathToImage": "445.jpg",
				"pathToThumb": "t445.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "blaumeise",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Stefan Rebmann",
			"twittering": {
				"twitterId": 313213943,
				"twitterUserName": "RebmannMdB"
			},
			"pid": "445",
			"cv": {
				"en": "Stefan Rebmann is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Stefan Rebmann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Stefan Rebmann (* 20. Juni 1962 in Heidelberg) ist ein deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"437": {
			"images": {
				"pathToImage": "437.jpg",
				"pathToThumb": "t437.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "elster",
			"name": "Simone Raatz",
			"twittering": null,
			"pid": "437",
			"cv": {
				"en": "Simone Raatz is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Simone Raatz est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Simone Raatz (* 25. Dezember 1962 in Weimar) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und Chemikerin. Sie war von 1999 bis 2009 Mitglied des S\u00e4chsischen Landtags. 2013 gelang ihr der Einzug in den Bundestag."
			}
		},
		"365": {
			"images": {
				"pathToImage": "365.jpg",
				"pathToThumb": "t365.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "amsel",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Maria Michalk",
			"twittering": null,
			"pid": "365",
			"cv": {
				"en": "Maria Michalk is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Maria Michalk est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Maria Ludwiga Michalk geb. Ziesch (obersorbisch Marja Micha\u0142kowa, * 6. Dezember 1949 in Merka bei Radibor, Oberlausitz) ist eine deutsche Politikerin (CDU) sorbischer Nationalit\u00e4t."
			}
		},
		"262": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "buntspecht",
			"citizen_bird": "ringeltaube",
			"name": "Marina Kermer",
			"twittering": null,
			"pid": "262",
			"cv": {
				"en": "Marina Kermer is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Marina Kermer est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Marina Angela Kermer (* 22. M\u00e4rz 1960 in Aken (Elbe)) ist eine deutsche Diplom-Ingenieurin, Gewerkschaftssekret\u00e4rin und Politikerin (SPD). Sie geh\u00f6rt seit 2013 dem Deutschen Bundestag an."
			}
		},
		"155": {
			"images": {
				"pathToImage": "155.jpg",
				"pathToThumb": "t155.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gruenfink",
			"citizen_bird": "zaunkoenig",
			"name": "Astrid Grotel\u00fcschen",
			"twittering": null,
			"pid": "155",
			"cv": {
				"en": "Astrid Grotel\u00fcschen is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Astrid Grotel\u00fcschen est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Astrid Katharina Josefine Grotel\u00fcschen, geb. Schober[1] (* 9. Dezember 1964 in K\u00f6ln) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie geh\u00f6rt dem 18. Deutschen Bundestag an, nachdem sie bei der Bundestagswahl 2013 das Direktmandat im Wahlkreis Delmenhorst \u2013 Wesermarsch \u2013 Oldenburg-Land gewonnen hat. Sie war bereits von 2009 bis 2010 Mitglied des Deutschen Bundestags und von April bis zu ihrem R\u00fccktritt im Dezember 2010 nieders\u00e4chsische Ministerin f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft, Verbraucherschutz und Landesentwicklung."
			}
		},
		"589": {
			"images": {
				"pathToImage": "589.jpg",
				"pathToThumb": "t589.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tuerkentaube",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Thomas Viesehon",
			"twittering": null,
			"pid": "589",
			"cv": {
				"en": "Thomas Viesehon is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Thomas Viesehon est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Thomas Viesehon (* 6. August 1973 in Volkmarsen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er vertritt den Bundestagswahlkreis Waldeck im 18. Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"569": {
			"images": {
				"pathToImage": "569.jpg",
				"pathToThumb": "t569.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "hausrotschwanz",
			"citizen_bird": "kleiber",
			"name": "Claudia Tausend",
			"twittering": null,
			"pid": "569",
			"cv": {
				"en": "Claudia Tausend is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Claudia Tausend est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Claudia Rosina Tausend (* 22. Juli 1964 in Vilsbiburg) ist eine deutsche Geografin und Politikerin (SPD). Sie geh\u00f6rt seit 2013 dem Deutschen Bundestag an."
			}
		},
		"165": {
			"images": {
				"pathToImage": "165.jpg",
				"pathToThumb": "t165.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "tannenmeise",
			"name": "Olav Gutting",
			"twittering": {
				"twitterId": 58429842,
				"twitterUserName": "olavgutting"
			},
			"pid": "165",
			"cv": {
				"en": "Olav Gutting is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Olav Gutting est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Olav Gutting (* 14. Oktober 1970 in Karlsruhe) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"556": {
			"images": {
				"pathToImage": "556.jpg",
				"pathToThumb": "t556.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "weisskopfseeadler",
			"citizen_bird": "haussperling",
			"name": "Matth\u00e4us Strebl",
			"twittering": null,
			"pid": "556",
			"cv": {
				"en": "Matth\u00e4us Strebl is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Matth\u00e4us Strebl est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Matth\u00e4us Strebl (* 1. M\u00e4rz 1952 in Oberbubach, heute Dingolfing) ist deutscher Politiker (CSU) und Vorsitzender des Christlichen Gewerkschaftsbundes Deutschlands. Er war von 1995 bis 1998, von 1999 bis 2005, dann von 2008 bis 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages, dem er in der 18. Wahlperiode erneut angeh\u00f6rt: Bei den Bundestagswahlen vom 22. September 2013 zog Matth\u00e4us Strebl als Listenkandidat der CSU wiederum in den Deutschen Bundestag ein."
			}
		},
		"354": {
			"images": {
				"pathToImage": "354.jpg",
				"pathToThumb": "t354.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "eichelhaeher",
			"citizen_bird": "gartengrasmuecke",
			"name": "Hans-Georg von der Marwitz",
			"twittering": null,
			"pid": "354",
			"cv": {
				"en": "Hans-Georg von der Marwitz is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Hans-Georg von der Marwitz est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Hans-Georg von der Marwitz (* 8. April 1961 in Heidelberg) ist ein deutscher Landwirt, Vorsitzender des CDU-Kreisverbandes M\u00e4rkisch-Oderland und seit Herbst 2009 Abgeordneter im Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"482": {
			"images": {
				"pathToImage": "482.jpg",
				"pathToThumb": "t482.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "buchfink",
			"citizen_bird": "fitis",
			"name": "Annette Schavan",
			"twittering": null,
			"pid": "482",
			"cv": {
				"en": "Annette Schavan is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Annette Schavan est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Annette Schavan (* 10. Juni 1955 in J\u00fcchen, Kreis Grevenbroich) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und seit Juli 2014 deutsche Botschafterin beim Heiligen Stuhl.[1][2]"
			}
		},
		"62": {
			"images": {
				"pathToImage": "62.jpg",
				"pathToThumb": "t62.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "grauschnaepper",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Agnieszka Brugger",
			"twittering": {
				"twitterId": 172269309,
				"twitterUserName": "agnieszka_mdb"
			},
			"pid": "62",
			"cv": {
				"en": "Agnieszka Brugger is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Agnieszka Brugger est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Agnieszka Brugger geb. Malczak (auch Agnes Brugger; * 8. Februar 1985[1] in Legnica, Polen) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) polnischer Herkunft."
			}
		},
		"21": {
			"images": {
				"pathToImage": "21.jpg",
				"pathToThumb": "t21.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tuerkentaube",
			"citizen_bird": "zaunkoenig",
			"name": "Norbert Barthle",
			"twittering": null,
			"pid": "21",
			"cv": {
				"en": "Norbert Barthle is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Norbert Barthle est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Norbert Barthle (* 1. Februar 1952 in Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2015 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur."
			}
		},
		"260": {
			"images": {
				"pathToImage": "260.jpg",
				"pathToThumb": "t260.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Uwe Kekeritz",
			"twittering": {
				"twitterId": 46480553,
				"twitterUserName": "UweKekeritz"
			},
			"pid": "260",
			"cv": {
				"en": "Uwe Kekeritz is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Uwe Kekeritz est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Uwe Adolf Otto Kekeritz (* 9. Oktober 1953 in Haslach/Oy-Mittelberg) ist ein deutscher Politiker (Gr\u00fcne) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"454": {
			"images": {
				"pathToImage": "454.jpg",
				"pathToThumb": "t454.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "haussperling",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Heinz Riesenhuber",
			"twittering": null,
			"pid": "454",
			"cv": {
				"en": "Heinz Riesenhuber is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Heinz Riesenhuber est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Heinz Riesenhuber (* 1. Dezember 1935 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher Politiker (CDU) und lebt in Frankfurt-Unterliederbach. Als \u00e4ltestes Mitglied im 17. (2009\u20132013) und 18. Deutschen Bundestag (ab 2013) fungierte er als Alterspr\u00e4sident."
			}
		},
		"599": {
			"images": {
				"pathToImage": "599.jpg",
				"pathToThumb": "t599.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "tukan",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Sahra Wagenknecht",
			"twittering": {
				"twitterId": 47375691,
				"twitterUserName": "SWagenknecht"
			},
			"pid": "599",
			"cv": {
				"en": "Sahra Wagenknecht is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Sahra Wagenknecht est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Sahra Wagenknecht[1] (geboren am 16. Juli 1969 in Jena, amtlich zun\u00e4chst Sarah Wagenknecht)[2] ist eine deutsche Volkswirtin, Publizistin und Politikerin (PDS, Die Linke)."
			}
		},
		"84": {
			"images": {
				"pathToImage": "84.jpg",
				"pathToThumb": "t84.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "elster",
			"name": "Martin D\u00f6rmann",
			"twittering": null,
			"pid": "84",
			"cv": {
				"en": "Martin D\u00f6rmann is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Martin D\u00f6rmann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Martin D\u00f6rmann (* 30. Juni 1962 in Herten) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"409": {
			"images": {
				"pathToImage": "409.jpg",
				"pathToThumb": "t409.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "haussperling",
			"citizen_bird": "elster",
			"name": "Cem \u00d6zdemir",
			"twittering": {
				"twitterId": 19108766,
				"twitterUserName": "cem_oezdemir"
			},
			"pid": "409",
			"cv": {
				"en": "Cem \u00d6zdemir is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Cem \u00d6zdemir est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Cem \u00d6zdemir [\u02cc\u02a4\u025bm \u02c8\u0153zd\u025bmir] (* 21. Dezember 1965 in Urach) ist ein deutscher Politiker und seit November 2008 Bundesvorsitzender der Partei B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. 1994 waren Cem \u00d6zdemir und Leyla Onur die ersten Bundestagsabgeordneten mit t\u00fcrkischen Eltern."
			}
		},
		"368": {
			"images": {
				"pathToImage": "368.jpg",
				"pathToThumb": "t368.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "fitis",
			"name": "Matthias Miersch",
			"twittering": null,
			"pid": "368",
			"cv": {
				"en": "Matthias Miersch is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Matthias Miersch est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Matthias Miersch (* 19. Dezember 1968 in Hannover) ist ein deutscher Politiker der SPD. Er ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit Juli 2015 Sprecher der Parlamentarischen Linken der SPD-Bundestagsfraktion. Seit 2009 ist er Vorsitzender des SPD-Unterbezirks Region Hannover und geh\u00f6rt seit 2013 dem Vorstand der SPD-Bundespartei an."
			}
		},
		"548": {
			"images": {
				"pathToImage": "548.jpg",
				"pathToThumb": "t548.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Frank-Walter Steinmeier",
			"twittering": null,
			"pid": "548",
			"cv": {
				"en": "Frank-Walter Steinmeier is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Frank-Walter Steinmeier est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Frank-Walter Steinmeier (* 5. Januar 1956 in Detmold) ist ein deutscher Politiker der SPD. Er ist seit dem 17. Dezember 2013 zum zweiten Mal Bundesminister des Ausw\u00e4rtigen \u2013 dieses Amt hatte er bereits von 2005 bis 2009 inne."
			}
		},
		"326": {
			"images": {
				"pathToImage": "326.jpg",
				"pathToThumb": "t326.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "bachstelze",
			"name": "Ursula von der Leyen",
			"twittering": {
				"twitterId": 45194009,
				"twitterUserName": "vdleyen"
			},
			"pid": "326",
			"cv": {
				"en": "Ursula von der Leyen is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Ursula von der Leyen est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Ursula Gertrud von der Leyen[1] (geb. Albrecht; * 8. Oktober 1958 in Ixelles/Elsene, Region Br\u00fcssel-Hauptstadt, Belgien) ist eine deutsche Politikerin der CDU und seit dem 17.\u00a0Dezember 2013 Bundesministerin der Verteidigung im Kabinett Merkel\u00a0III. Sie ist Mitglied der evangelisch-lutherischen Kirche."
			}
		},
		"498": {
			"images": {
				"pathToImage": "498.jpg",
				"pathToThumb": "t498.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gruenfink",
			"citizen_bird": "grauschnaepper",
			"name": "Gabriele Schmidt",
			"twittering": null,
			"pid": "498",
			"cv": {
				"en": "Gabriele Schmidt is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Gabriele Schmidt est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Gabriele Schmidt (* 2. Juli 1956 als Gabriele Isele in Grafenhausen) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"620": {
			"images": {
				"pathToImage": "620.jpg",
				"pathToThumb": "t620.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "haussperling",
			"citizen_bird": "kohlmeise",
			"name": "Peter Wichtel",
			"twittering": null,
			"pid": "620",
			"cv": {
				"en": "Peter Wichtel is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Peter Wichtel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Heinz Peter Wichtel (* 5. Januar 1949 in B\u00fcdingen) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Gewerkschafter."
			}
		},
		"263": {
			"images": {
				"pathToImage": "263.jpg",
				"pathToThumb": "t263.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "buntspecht",
			"citizen_bird": "tukan",
			"name": "Katja Keul",
			"twittering": null,
			"pid": "263",
			"cv": {
				"en": "Katja Keul is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Katja Keul est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Katja Keul, geborene Fehsenfeld, (* 30. November 1969 in Berlin) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."
			}
		},
		"384": {
			"images": null,
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Norbert M\u00fcller",
			"twittering": {
				"twitterId": 4265444913,
				"twitterUserName": "Norbert_MdB"
			},
			"pid": "384",
			"cv": {
				"en": "Norbert M\u00fcller is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Norbert M\u00fcller est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Norbert M\u00fcller (* 10. Februar 1986 in Wriezen) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Er ist verheiratet und hat zwei Kinder. Norbert M\u00fcller ist seit Dezember 2014 Mitglied des Deutschen Bundestages. Er ist Kinder- und Jugendpolitischer Sprecher der Linksfraktion im Deutschen Bundestag und seit Januar 2016 Vorsitzender der Kinderkommission des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"258": {
			"images": {
				"pathToImage": "258.jpg",
				"pathToThumb": "t258.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "singdrossel",
			"citizen_bird": "amsel",
			"name": "Volker Kauder",
			"twittering": null,
			"pid": "258",
			"cv": {
				"en": "Volker Kauder is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Volker Kauder est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Volker Kauder, MdB, (* 3. September 1949 in Hoffenheim, Landkreis Sinsheim, heute ein Stadtteil von Sinsheim) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"41": {
			"images": {
				"pathToImage": "41.jpg",
				"pathToThumb": "t41.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "klappergrasmuecke",
			"citizen_bird": "klappergrasmuecke",
			"name": "Steffen Bilger",
			"twittering": {
				"twitterId": 23925041,
				"twitterUserName": "SteffenBilger"
			},
			"pid": "41",
			"cv": {
				"en": "Steffen Bilger is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Steffen Bilger est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Steffen Bilger (* 16. Februar 1979 in Schongau) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"121": {
			"images": {
				"pathToImage": "121.jpg",
				"pathToThumb": "t121.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "mehlschwalbe",
			"citizen_bird": "gartenrotschwanz",
			"name": "Astrid Freudenstein",
			"twittering": null,
			"pid": "121",
			"cv": {
				"en": "Astrid Freudenstein is a German politician. She is a member of the CSU.",
				"fr": "Astrid Freudenstein est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Astrid Freudenstein (* 9. Oktober 1973 in Bad Griesbach im Rottal) ist eine deutsche Politikerin (CSU)."
			}
		},
		"233": {
			"images": {
				"pathToImage": "233.jpg",
				"pathToThumb": "t233.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "hausrotschwanz",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Thomas Jarzombek",
			"twittering": {
				"twitterId": 37105136,
				"twitterUserName": "tj_tweets"
			},
			"pid": "233",
			"cv": {
				"en": "Thomas Jarzombek is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Thomas Jarzombek est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Thomas Jarzombek (* 28. April 1973 in D\u00fcsseldorf) ist ein deutscher Politiker (CDU), Mitglied des Bundestages, Sprecher der CDU/CSU Bundestagsfraktion f\u00fcr Digitale Agenda und Vorsitzender der CDU D\u00fcsseldorf."
			}
		},
		"250": {
			"images": null,
			"party": "CDU",
			"self_bird": "blaumeise",
			"citizen_bird": "kohlmeise",
			"name": "Steffen Kanitz",
			"twittering": {
				"twitterId": 63244000,
				"twitterUserName": "steffenkanitz"
			},
			"pid": "250",
			"cv": {
				"en": "Steffen Kanitz is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Steffen Kanitz est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Steffen Kanitz (* 14. Februar 1984 in Dortmund) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"100": {
			"images": {
				"pathToImage": "100.jpg",
				"pathToThumb": "t100.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "saatkraehe",
			"citizen_bird": "gartengrasmuecke",
			"name": "Karin Evers-Meyer",
			"twittering": null,
			"pid": "100",
			"cv": {
				"en": "Karin Evers-Meyer is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Karin Evers-Meyer est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Karin Evers-Meyer, geb. Evers, (* 10. September 1949 in Neuenburg, Kreis Friesland) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"190": {
			"images": {
				"pathToImage": "190.jpg",
				"pathToThumb": "t190.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "tuerkentaube",
			"citizen_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"name": "Rosemarie Hein",
			"twittering": {
				"twitterId": 73468394,
				"twitterUserName": "RosemarieHein"
			},
			"pid": "190",
			"cv": {
				"en": "Rosemarie Hein is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Rosemarie Hein est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Rosemarie Anna Gertrud[1] Hein (* 17. Januar 1953 in Leipzig) ist eine deutsche Politikerin der Partei Die Linke, von 1990 bis 2006 Mitglied des Landtags von Sachsen-Anhalt und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestags."
			}
		},
		"61": {
			"images": {
				"pathToImage": "61.jpg",
				"pathToThumb": "t61.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tannenmeise",
			"citizen_bird": "gruenfink",
			"name": "Ralph Brinkhaus",
			"twittering": {
				"twitterId": 38001527,
				"twitterUserName": "rbrinkhaus"
			},
			"pid": "61",
			"cv": {
				"en": "Ralph Brinkhaus is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Ralph Brinkhaus est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Ralph Brinkhaus (* 15. Juni 1968 in Wiedenbr\u00fcck, Kreis Wiedenbr\u00fcck), ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"10": {
			"images": {
				"pathToImage": "10.jpg",
				"pathToThumb": "t10.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "klappergrasmuecke",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Artur Auernhammer",
			"twittering": null,
			"pid": "10",
			"cv": {
				"en": "Artur Auernhammer is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Artur Auernhammer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Artur Auernhammer MdB, (* 9. M\u00e4rz 1963 in Oberhochstatt, Landkreis Wei\u00dfenburg-Gunzenhausen) ist ein deutscher Politiker (CSU)."
			}
		},
		"539": {
			"images": {
				"pathToImage": "539.jpg",
				"pathToThumb": "t539.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "rabenkraehe",
			"name": "Sonja Steffen",
			"twittering": null,
			"pid": "539",
			"cv": {
				"en": "Sonja Steffen is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Sonja Steffen est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Sonja Amalie Steffen[1] (* 22. Oktober 1963 in Dreiborn (Schleiden)) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"170": {
			"images": {
				"pathToImage": "170.jpg",
				"pathToThumb": "t170.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "bachstelze",
			"citizen_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"name": "Andr\u00e9 Hahn",
			"twittering": null,
			"pid": "170",
			"cv": {
				"en": "Andr\u00e9 Hahn is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Andr\u00e9 Hahn est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Andr\u00e9 Peter Frank Hahn (* 20. April 1963 in Berlin-Friedrichshain, DDR) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Hahn war von Juli 2007 bis Juli 2012 Vorsitzender der Fraktion und Oppositionsf\u00fchrer im S\u00e4chsischen Landtag. Seit Oktober 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"306": {
			"images": {
				"pathToImage": "306.jpg",
				"pathToThumb": "t306.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "schwanzmeise",
			"citizen_bird": "kleiber",
			"name": "Andreas L\u00e4mmel",
			"twittering": null,
			"pid": "306",
			"cv": {
				"en": "Andreas L\u00e4mmel is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Andreas L\u00e4mmel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Andreas Gottfried L\u00e4mmel (* 19. April 1959 in Falkenstein/Vogtl.) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"613": {
			"images": {
				"pathToImage": "613.jpg",
				"pathToThumb": "t613.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gimpel",
			"citizen_bird": "rabenkraehe",
			"name": "Ingo Wellenreuther",
			"twittering": {
				"twitterId": 54535670,
				"twitterUserName": "Wellenreuther"
			},
			"pid": "613",
			"cv": {
				"en": "Ingo Wellenreuther is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Ingo Wellenreuther est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Ingo Wellenreuther MdB, (* 16. Dezember 1959 in Karlsruhe) ist ein deutscher Jurist, Politiker (CDU) und Sportfunktion\u00e4r."
			}
		},
		"594": {
			"images": {
				"pathToImage": "594.jpg",
				"pathToThumb": "t594.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "kiwi",
			"name": "Sven Volmering",
			"twittering": {
				"twitterId": 332698790,
				"twitterUserName": "SvenVolmering"
			},
			"pid": "594",
			"cv": {
				"en": "Sven Volmering is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Sven Volmering est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Sven Volmering (* 15. April 1976 in Rhede) ist ein deutscher Politiker und seit 2013 Bundestagsabgeordneter der CDU."
			}
		},
		"217": {
			"images": {
				"pathToImage": "217.jpg",
				"pathToThumb": "t217.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "eichelhaeher",
			"citizen_bird": "grauschnaepper",
			"name": "Eva H\u00f6gl",
			"twittering": {
				"twitterId": 35846585,
				"twitterUserName": "EvaHoegl"
			},
			"pid": "217",
			"cv": {
				"en": "Eva H\u00f6gl is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Eva H\u00f6gl est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Eva Alexandra Ingrid Irmgard Anna H\u00f6gl[1], geborene Kampmeyer, (* 6. Januar 1969 in Osnabr\u00fcck) ist eine Politikerin der SPD, seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und zurzeit stellvertretende Fraktionsvorsitzende der SPD-Bundestagsfraktion."
			}
		},
		"287": {
			"images": {
				"pathToImage": "287.jpg",
				"pathToThumb": "t287.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"citizen_bird": "grauschnaepper",
			"name": "Jutta Krellmann",
			"twittering": {
				"twitterId": 600984834,
				"twitterUserName": "JuttaKrellmann"
			},
			"pid": "287",
			"cv": {
				"en": "Jutta Krellmann is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Jutta Krellmann est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Jutta Krellmann (* 7. Januar 1956 in Johannisberg (Rheingau)) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke) und Gewerkschafterin. Seit Oktober 2009 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"626": {
			"images": {
				"pathToImage": "626.jpg",
				"pathToThumb": "t626.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "schwanzmeise",
			"citizen_bird": "bachstelze",
			"name": "Valerie Wilms",
			"twittering": {
				"twitterId": 396069600,
				"twitterUserName": "WilmsVal"
			},
			"pid": "626",
			"cv": {
				"en": "Valerie Wilms is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Valerie Wilms est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Valerie Wilms (* 22. Januar 1954 in Hannover) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."
			}
		},
		"632": {
			"images": {
				"pathToImage": "632.jpg",
				"pathToThumb": "t632.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "tuerkentaube",
			"name": "Barbara Woltmann",
			"twittering": null,
			"pid": "632",
			"cv": {
				"en": "Barbara Woltmann is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Barbara Woltmann est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Barbara Woltmann (* 23. Januar 1957 in Rheinberg) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"24": {
			"images": {
				"pathToImage": "24.jpg",
				"pathToThumb": "t24.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "hausrotschwanz",
			"citizen_bird": "kohlmeise",
			"name": "Dietmar Bartsch",
			"twittering": {
				"twitterId": 2320519958,
				"twitterUserName": "DietmarBartsch"
			},
			"pid": "24",
			"cv": {
				"en": "Dietmar Bartsch is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Dietmar Bartsch est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Dietmar Gerhard Bartsch (* 31. M\u00e4rz 1958 in Stralsund) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Er ist Mitglied des Deutschen Bundestages und seit dem 13. Oktober 2015 zusammen mit Sahra Wagenknecht Vorsitzender der Linksfraktion und damit Oppositionsf\u00fchrer des 18. Bundestags. Er war zuvor Bundesschatzmeister der PDS, Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Linkspartei sowie Zweiter Stellvertretender Fraktionschef. Er wird, im Gegensatz zu Wagenknecht, zum moderaten, reformorientierten Parteifl\u00fcgel gez\u00e4hlt."
			}
		},
		"29": {
			"images": {
				"pathToImage": "29.jpg",
				"pathToThumb": "t29.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "ringeltaube",
			"citizen_bird": "eichelhaeher",
			"name": "Volker Beck",
			"twittering": {
				"twitterId": 16337664,
				"twitterUserName": "Volker_Beck"
			},
			"pid": "29",
			"cv": {
				"en": "Volker Beck is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Volker Beck est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Volker Beck (* 12. Dezember 1960 in Stuttgart-Bad Cannstatt) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Menschenrechtler. Seit 1994 ist er Mitglied des Deutschen Bundestags. Er ist innenpolitischer Sprecher der Bundestagsfraktion, Vorsitzender der deutsch-israelischen Parlamentariergruppe des Deutschen Bundestages und Sprecher f\u00fcr Religionspolitik seiner Fraktion."
			}
		},
		"516": {
			"images": {
				"pathToImage": "516.jpg",
				"pathToThumb": "t516.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "weisskopfseeadler",
			"citizen_bird": "fitis",
			"name": "Armin Schuster",
			"twittering": {
				"twitterId": 395912134,
				"twitterUserName": "armin_schuster"
			},
			"pid": "516",
			"cv": {
				"en": "Armin Schuster is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Armin Schuster est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Armin Schuster (* 20. Mai 1961 in Andernach) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"160": {
			"images": {
				"pathToImage": "160.jpg",
				"pathToThumb": "t160.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "feldsperling",
			"citizen_bird": "kiwi",
			"name": "Oliver Grundmann",
			"twittering": null,
			"pid": "160",
			"cv": {
				"en": "Oliver Grundmann is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Oliver Grundmann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Oliver Grundmann (* 21. August 1971 in Stade) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"11": {
			"images": {
				"pathToImage": "11.jpg",
				"pathToThumb": "t11.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "dohle",
			"name": "Heike Baehrens",
			"twittering": null,
			"pid": "11",
			"cv": {
				"en": "Heike Baehrens is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Heike Baehrens est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Heike Baehrens (* 21. September 1955 in Bevern) ist eine deutsche Religionsp\u00e4dagogin und Politikerin (SPD). Seit der Bundestagswahl 2013 ist sie Mitglied des deutschen Bundestages."
			}
		},
		"508": {
			"images": {
				"pathToImage": "508.jpg",
				"pathToThumb": "t508.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gruenfink",
			"citizen_bird": "saatkraehe",
			"name": "Ole Schr\u00f6der",
			"twittering": null,
			"pid": "508",
			"cv": {
				"en": "Ole Schr\u00f6der is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Ole Schr\u00f6der est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Ole Schr\u00f6der (* 27. August 1971 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit 2009 ist er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister des Innern."
			}
		},
		"456": {
			"images": {
				"pathToImage": "456.jpg",
				"pathToThumb": "t456.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "gartengrasmuecke",
			"name": "S\u00f6nke Rix",
			"twittering": {
				"twitterId": 36327895,
				"twitterUserName": "SoenkeRix"
			},
			"pid": "456",
			"cv": {
				"en": "S\u00f6nke Rix is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "S\u00f6nke Rix est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "S\u00f6nke Rix (* 3. Dezember 1975 in Eckernf\u00f6rde) ist ein deutscher Politiker (SPD)[1]."
			}
		},
		"553": {
			"images": {
				"pathToImage": "553.jpg",
				"pathToThumb": "t553.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "star",
			"citizen_bird": "girlitz",
			"name": "Stephan Stracke",
			"twittering": null,
			"pid": "553",
			"cv": {
				"en": "Stephan Stracke is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Stephan Stracke est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Stephan Stracke (* 1. April 1974 in Marktoberdorf) ist ein deutscher Jurist und Politiker. Als Abgeordneter der CSU geh\u00f6rt er seit Herbst 2009 f\u00fcr den Bundestagswahlkreis Ostallg\u00e4u dem Deutschen Bundestag an."
			}
		},
		"188": {
			"images": {
				"pathToImage": "188.jpg",
				"pathToThumb": "t188.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "buntspecht",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Hubertus Heil",
			"twittering": {
				"twitterId": 15943222,
				"twitterUserName": "hubertus_heil"
			},
			"pid": "188",
			"cv": {
				"en": "Hubertus Heil is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Hubertus Heil est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Hubertus Heil (* 3. November 1972 in Hildesheim) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 1998 Mitglied des Deutschen Bundestages und derzeit stellvertretender Fraktionsvorsitzender der Bundestagsfraktion seiner Partei mit Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr die Themen Wirtschaft und Energie, Bildung und Forschung."
			}
		},
		"432": {
			"images": {
				"pathToImage": "432.jpg",
				"pathToThumb": "t432.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "star",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Florian Post",
			"twittering": {
				"twitterId": 741532130,
				"twitterUserName": "FlorianPost"
			},
			"pid": "432",
			"cv": {
				"en": "Florian Post is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Florian Post est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Florian Post (* 27. Mai 1981 in Neustadt a.d. Waldnaab (Oberpfalz)) ist Diplom-Kaufmann Univ. und Politiker (SPD).[1]"
			}
		},
		"572": {
			"images": {
				"pathToImage": "572.jpg",
				"pathToThumb": "t572.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "haussperling",
			"name": "Michael Thews",
			"twittering": {
				"twitterId": 409258073,
				"twitterUserName": "michael_thews"
			},
			"pid": "572",
			"cv": {
				"en": "Michael Thews is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Michael Thews est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Michael Thews (* 6. September 1964 in Bremerhaven) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Mitglied des Bundestages. Er ist direkt gew\u00e4hlter Abgeordneter f\u00fcr den Wahlkreis Hamm \u2013 Unna II als Nachfolger von Dieter Wiefelsp\u00fctz, der nicht mehr antrat."
			}
		},
		"565": {
			"images": {
				"pathToImage": "565.jpg",
				"pathToThumb": "t565.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Kerstin Tack",
			"twittering": {
				"twitterId": 37733252,
				"twitterUserName": "kerstin_tack"
			},
			"pid": "565",
			"cv": {
				"en": "Kerstin Tack is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Kerstin Tack est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Kerstin Tack (* 11. November 1968 in Wittingen) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit der Bundestagswahl 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"540": {
			"images": {
				"pathToImage": "540.jpg",
				"pathToThumb": "t540.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "rauchschwalbe",
			"citizen_bird": "haussperling",
			"name": "Wolfgang Stefinger",
			"twittering": null,
			"pid": "540",
			"cv": {
				"en": "Wolfgang Stefinger is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Wolfgang Stefinger est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Wolfgang Stefinger (* 20. April 1985 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (CSU). Seit dem 22. September 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages und vertritt den Bundestagswahlkreis M\u00fcnchen-Ost."
			}
		},
		"140": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "amsel",
			"name": "Iris Gleicke",
			"twittering": null,
			"pid": "140",
			"cv": {
				"en": "Iris Gleicke is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Iris Gleicke est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Iris Gleicke (* 18. Juli 1964 in Schleusingen) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"619": {
			"images": {
				"pathToImage": "619.jpg",
				"pathToThumb": "t619.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "star",
			"citizen_bird": "dohle",
			"name": "Kai Whittaker",
			"twittering": null,
			"pid": "619",
			"cv": {
				"en": "Kai Whittaker is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Kai Whittaker est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Kai Whittaker (* 10. April 1985 in Baden-Baden) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"208": {
			"images": {
				"pathToImage": "208.jpg",
				"pathToThumb": "t208.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "zaunkoenig",
			"citizen_bird": "amsel",
			"name": "Priska Hinz",
			"twittering": null,
			"pid": "208",
			"cv": {
				"en": "Priska Hinz is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Priska Hinz est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Priska Hinz (* 10. M\u00e4rz 1959 in Diez) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."
			}
		},
		"115": {
			"images": {
				"pathToImage": "115.jpg",
				"pathToThumb": "t115.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "schwanzmeise",
			"citizen_bird": "hausrotschwanz",
			"name": "Klaus-Peter Flosbach",
			"twittering": null,
			"pid": "115",
			"cv": {
				"en": "Klaus-Peter Flosbach is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Klaus-Peter Flosbach est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Klaus-Peter Flosbach (* 8. Januar 1952 in Wipperf\u00fcrth) ist ein deutscher Politiker (CDU) und direkt gew\u00e4hlter Bundestagsabgeordneter f\u00fcr den Oberbergischen Kreis."
			}
		},
		"161": {
			"images": {
				"pathToImage": "161.jpg",
				"pathToThumb": "t161.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "rauchschwalbe",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Monika Gr\u00fctters",
			"twittering": null,
			"pid": "161",
			"cv": {
				"en": "Monika Gr\u00fctters is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Monika Gr\u00fctters est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Monika Gr\u00fctters (* 9. Januar 1962 in M\u00fcnster) ist eine deutsche Kulturpolitikerin (CDU) und seit dem 17. Dezember 2013 Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr Kultur und Medien in der Nachfolge von Bernd Neumann (CDU). Sie ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 2009 bis 2013 Vorsitzende des Ausschusses f\u00fcr Kultur und Medien."
			}
		},
		"383": {
			"images": {
				"pathToImage": "383.jpg",
				"pathToThumb": "t383.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "ara",
			"name": "Gerd M\u00fcller",
			"twittering": null,
			"pid": "383",
			"cv": {
				"en": "Gerd M\u00fcller is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Gerd M\u00fcller est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Gerhard \u201eGerd\u201c M\u00fcller (* 25. August 1955 in Krumbach (Schwaben)) ist seit 1978 ein deutscher Politiker (CSU). Er ist seit Dezember 2013 Bundesminister f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung."
			}
		},
		"118": {
			"images": {
				"pathToImage": "118.jpg",
				"pathToThumb": "t118.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "ara",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Ulrich Freese",
			"twittering": {
				"twitterId": 2317202160,
				"twitterUserName": "UliFreese"
			},
			"pid": "118",
			"cv": {
				"en": "Ulrich Freese is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Ulrich Freese est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Ulrich Ronald Freese (* 12. April 1951 in Drevenack, damals Kreis Rees, Nordrhein-Westfalen) ist ein deutscher Gewerkschafter (IG BCE), Politiker (SPD) und Kohlelobbyist."
			}
		},
		"586": {
			"images": {
				"pathToImage": "586.jpg",
				"pathToThumb": "t586.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "saatkraehe",
			"name": "R\u00fcdiger Veit",
			"twittering": null,
			"pid": "586",
			"cv": {
				"en": "R\u00fcdiger Veit is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "R\u00fcdiger Veit est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "R\u00fcdiger Veit (* 3. Mai 1949 in Berlin) ist ein deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"335": {
			"images": {
				"pathToImage": "335.jpg",
				"pathToThumb": "t335.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "feldsperling",
			"citizen_bird": "fitis",
			"name": "Burkhard Lischka",
			"twittering": {
				"twitterId": 36665085,
				"twitterUserName": "LischkaB"
			},
			"pid": "335",
			"cv": {
				"en": "Burkhard Lischka is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Burkhard Lischka est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Burkhard Lischka (* 1. Februar 1965 in Marsberg) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages. Zuvor war er von 2006 bis 2009 Staatssekret\u00e4r im Ministerium der Justiz des Landes Sachsen-Anhalt."
			}
		},
		"578": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "singdrossel",
			"citizen_bird": "dohle",
			"name": "Carsten Tr\u00e4ger",
			"twittering": null,
			"pid": "578",
			"cv": {
				"en": "Carsten Tr\u00e4ger is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Carsten Tr\u00e4ger est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Carsten Dietmar Tr\u00e4ger (* 25. Oktober 1973 in F\u00fcrth) ist ein deutscher Politiker (SPD). Am 22. September 2013 wurde Tr\u00e4ger \u00fcber die Landesliste Bayern in den 18. Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"181": {
			"images": {
				"pathToImage": "181.jpg",
				"pathToThumb": "t181.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "kiwi",
			"name": "Britta Ha\u00dfelmann",
			"twittering": {
				"twitterId": 1131092102,
				"twitterUserName": "BriHasselmann"
			},
			"pid": "181",
			"cv": {
				"en": "Britta Ha\u00dfelmann is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Britta Ha\u00dfelmann est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Britta Ha\u00dfelmann (* 10. Dezember 1961 in Straelen am Niederrhein) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist seit 2013 erste parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin."
			}
		},
		"45": {
			"images": {
				"pathToImage": "45.jpg",
				"pathToThumb": "t45.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "tannenmeise",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Matthias Birkwald",
			"twittering": {
				"twitterId": 748851762,
				"twitterUserName": "MWBirkwald"
			},
			"pid": "45",
			"cv": {
				"en": "Matthias Birkwald is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Matthias Birkwald est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Matthias W. Birkwald (* 28. September 1961 in M\u00fcnster) ist ein deutscher Politiker (DIE LINKE). Seit Oktober 2009 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"294": {
			"images": {
				"pathToImage": "294.jpg",
				"pathToThumb": "t294.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Bettina Kudla",
			"twittering": {
				"twitterId": 3301440772,
				"twitterUserName": "KudlaLeipzig"
			},
			"pid": "294",
			"cv": {
				"en": "Bettina Kudla is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Bettina Kudla est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Bettina Irene Kudla (* 20. Juli 1962 in M\u00fcnchen) ist eine deutsche Politikerin der CDU."
			}
		},
		"142": {
			"images": {
				"pathToImage": "142.jpg",
				"pathToThumb": "t142.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Nicole Gohlke",
			"twittering": {
				"twitterId": 866425075,
				"twitterUserName": "NicoleGohlke"
			},
			"pid": "142",
			"cv": {
				"en": "Nicole Gohlke is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Nicole Gohlke est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Nicole Gohlke (* 15. November 1975 in M\u00fcnchen) ist eine deutsche Politikerin. Sie ist Mitglied im Landesvorstand der Linken in Bayern und geh\u00f6rt seit Herbst 2009 als Abgeordnete dem Deutschen Bundestag an. Bei der Bundestagswahl 2013 war sie eine der acht Spitzenkandidaten der Partei. Als letzte Bundestagsabgeordnete wurde sie bis 2015 vom Bayerischen Verfassungsschutz beobachtet.[1]"
			}
		},
		"265": {
			"images": {
				"pathToImage": "265.jpg",
				"pathToThumb": "t265.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "schneeeule",
			"name": "Sven-Christian Kindler",
			"twittering": {
				"twitterId": 17343047,
				"twitterUserName": "sven_kindler"
			},
			"pid": "265",
			"cv": {
				"en": "Sven-Christian Kindler is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Sven-Christian Kindler est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Sven-Christian Kindler (* 14. Februar 1985 in Hannover) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 2007 bis 2009 Sprecher der Gr\u00fcnen Jugend Niedersachsen."
			}
		},
		"530": {
			"images": {
				"pathToImage": "530.jpg",
				"pathToThumb": "t530.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "tannenmeise",
			"name": "Petra Sitte",
			"twittering": {
				"twitterId": 293522998,
				"twitterUserName": "Petra_Sitte_MdB"
			},
			"pid": "530",
			"cv": {
				"en": "Petra Sitte is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Petra Sitte est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Petra Sitte (* 1. Dezember 1960 in Dresden) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie ist seit 2013 erste parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der Linksfraktion im Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"227": {
			"images": null,
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "hausrotschwanz",
			"citizen_bird": "zilpzalp",
			"name": "Sigrid Hupach",
			"twittering": null,
			"pid": "227",
			"cv": {
				"en": "Sigrid Hupach is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Sigrid Hupach est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Sigrid Hupach (* 9. September 1968 in Leinefelde) ist eine deutsche Politikerin und gew\u00e4hlte Abgeordnete im Deutschen Bundestag (Die Linke)."
			}
		},
		"641": {
			"images": {
				"pathToImage": "641.jpg",
				"pathToThumb": "t641.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "zilpzalp",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Matthias Zimmer",
			"twittering": {
				"twitterId": 52994606,
				"twitterUserName": "matthiaszimmer"
			},
			"pid": "641",
			"cv": {
				"en": "Matthias Zimmer is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Matthias Zimmer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Matthias Rainer Zimmer (* 3. Mai 1961 in Marburg) ist ein deutscher Politikwissenschaftler, Publizist und Politiker (CDU)."
			}
		},
		"2": {
			"images": {
				"pathToImage": "2.jpg",
				"pathToThumb": "t2.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "feldsperling",
			"citizen_bird": "singdrossel",
			"name": "Katrin Albsteiger",
			"twittering": {
				"twitterId": 429357796,
				"twitterUserName": "dieAlbsteigerin"
			},
			"pid": "2",
			"cv": {
				"en": "Katrin Albsteiger is a German politician. She is a member of the CSU.",
				"fr": "Katrin Albsteiger est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Katrin Albsteiger (* 20. November 1983 in Ulm als Katrin Poleschner) ist eine deutsche Politikerin der CSU. Sie ist seit der 18. Wahlperiode Mitglied des Deutschen Bundestages sowie eine der vier stellvertretenden Bundesvorsitzenden der Jungen Union."
			}
		},
		"277": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "kiwi",
			"citizen_bird": "gartenrotschwanz",
			"name": "B\u00e4rbel Kofler",
			"twittering": {
				"twitterId": 193629792,
				"twitterUserName": "BaerbelKofler"
			},
			"pid": "277",
			"cv": {
				"en": "B\u00e4rbel Kofler is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "B\u00e4rbel Kofler est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "B\u00e4rbel Kofler (* 24. Mai 1967 in Freilassing) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"555": {
			"images": {
				"pathToImage": "555.jpg",
				"pathToThumb": "t555.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "amsel",
			"citizen_bird": "rabenkraehe",
			"name": "Max Straubinger",
			"twittering": null,
			"pid": "555",
			"cv": {
				"en": "Max Straubinger is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Max Straubinger est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Max Straubinger (* 12. August 1954 in Oberlucken) ist ein deutscher Versicherungsvertreter und Politiker (CSU). Dem Bundestag geh\u00f6rt er seit 1994 an."
			}
		},
		"316": {
			"images": {
				"pathToImage": "316.jpg",
				"pathToThumb": "t316.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "bachstelze",
			"citizen_bird": "grauschnaepper",
			"name": "Paul Lehrieder",
			"twittering": null,
			"pid": "316",
			"cv": {
				"en": "Paul Lehrieder is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Paul Lehrieder est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Paul Alois Lehrieder (* 20. November 1959 in Ochsenfurt) ist ein deutscher Politiker (CSU) aus Gauk\u00f6nigshofen."
			}
		},
		"110": {
			"images": {
				"pathToImage": "110.jpg",
				"pathToThumb": "t110.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "zilpzalp",
			"citizen_bird": "ara",
			"name": "Ingrid Fischbach",
			"twittering": null,
			"pid": "110",
			"cv": {
				"en": "Ingrid Fischbach is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Ingrid Fischbach est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Ingrid Marianne Fischbach geb. Schweden (* 25. Juni 1957 in Wanne-Eickel) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie ist seit 1998 Mitglied des Deutschen Bundestages und Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister f\u00fcr Gesundheit."
			}
		},
		"216": {
			"images": {
				"pathToImage": "216.jpg",
				"pathToThumb": "t216.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "kiwi",
			"name": "Inge H\u00f6ger",
			"twittering": null,
			"pid": "216",
			"cv": {
				"en": "Inge H\u00f6ger is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Inge H\u00f6ger est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Inge Dora Minna H\u00f6ger[1][2] (* 29. Oktober 1950 in Diepholz) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke)."
			}
		},
		"338": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "amsel",
			"name": "Hiltrud Lotze",
			"twittering": {
				"twitterId": 38272947,
				"twitterUserName": "HiltrudLotze"
			},
			"pid": "338",
			"cv": {
				"en": "Hiltrud Lotze is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Hiltrud Lotze est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Hiltrud Lotze (* 13. November 1958 in Bauhaus, Hessen) ist eine deutsche Politikerin der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands."
			}
		},
		"513": {
			"images": {
				"pathToImage": "513.jpg",
				"pathToThumb": "t513.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "tannenmeise",
			"name": "Klaus-Peter Schulze",
			"twittering": null,
			"pid": "513",
			"cv": {
				"en": "Klaus-Peter Schulze is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Klaus-Peter Schulze est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Klaus-Peter Schulze (* 3. Juli 1954 in D\u00f6bern) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"425": {
			"images": {
				"pathToImage": "425.jpg",
				"pathToThumb": "t425.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "blaumeise",
			"citizen_bird": "mehlschwalbe",
			"name": "Detlev Pilger",
			"twittering": {
				"twitterId": 535373865,
				"twitterUserName": "DetlevPilger"
			},
			"pid": "425",
			"cv": {
				"en": "Detlev Pilger is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Detlev Pilger est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Detlev Pilger (* 29. April 1955 in Koblenz) ist ein deutscher Lehrer und Politiker der SPD. Seit dem 22. Oktober 2013 geh\u00f6rt er dem Deutschen Bundestag an."
			}
		},
		"146": {
			"images": {
				"pathToImage": "146.jpg",
				"pathToThumb": "t146.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "schneeeule",
			"name": "Ulrike Gottschalck",
			"twittering": null,
			"pid": "146",
			"cv": {
				"en": "Ulrike Gottschalck is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Ulrike Gottschalck est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Ulrike Gottschalck (* 8. November 1955 in Sandershausen) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und war zuvor Landtagsabgeordnete in Hessen."
			}
		},
		"44": {
			"images": {
				"pathToImage": "44.jpg",
				"pathToThumb": "t44.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "heckenbraunelle",
			"name": "Clemens Binninger",
			"twittering": null,
			"pid": "44",
			"cv": {
				"en": "Clemens Binninger is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Clemens Binninger est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Clemens Binninger (* 24. April 1962 in Bonndorf) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"547": {
			"images": {
				"pathToImage": "547.jpg",
				"pathToThumb": "t547.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "gartengrasmuecke",
			"citizen_bird": "tuerkentaube",
			"name": "Kersten Steinke",
			"twittering": null,
			"pid": "547",
			"cv": {
				"en": "Kersten Steinke is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Kersten Steinke est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Kersten Steinke, geborene Naumann (* 7. Dezember 1958 in Bad Frankenhausen, damals Kreis Artern) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"298": {
			"images": {
				"pathToImage": "298.jpg",
				"pathToThumb": "t298.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "star",
			"name": "Roy K\u00fchne",
			"twittering": {
				"twitterId": 1906911697,
				"twitterUserName": "Dr_Roy_Kuehne"
			},
			"pid": "298",
			"cv": {
				"en": "Roy K\u00fchne is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Roy K\u00fchne est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Roy K\u00fchne (* 27. September 1967 in Magdeburg) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"640": {
			"images": {
				"pathToImage": "640.jpg",
				"pathToThumb": "t640.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Stefan Zierke",
			"twittering": {
				"twitterId": 64220313,
				"twitterUserName": "zierke"
			},
			"pid": "640",
			"cv": {
				"en": "Stefan Zierke is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Stefan Zierke est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Stefan Zierke (* 5. Dezember 1970 in Prenzlau) ist ein deutscher Tourismusfachwirt und gew\u00e4hlter Abgeordneter im Deutschen Bundestag (SPD)."
			}
		},
		"40": {
			"images": {
				"pathToImage": "40.jpg",
				"pathToThumb": "t40.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "saatkraehe",
			"name": "Peter Beyer",
			"twittering": {
				"twitterId": 69814084,
				"twitterUserName": "PeterbeyerCDU"
			},
			"pid": "40",
			"cv": {
				"en": "Peter Beyer is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Peter Beyer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Peter Beyer (* 25. Dezember 1970 in Ratingen) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Rechtsanwalt (Fachanwalt f\u00fcr gewerblichen Rechtsschutz)."
			}
		},
		"180": {
			"images": {
				"pathToImage": "180.jpg",
				"pathToThumb": "t180.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "gartengrasmuecke",
			"citizen_bird": "gruenfink",
			"name": "Gerda Hasselfeldt",
			"twittering": null,
			"pid": "180",
			"cv": {
				"en": "Gerda Hasselfeldt is a German politician. She is a member of the CSU.",
				"fr": "Gerda Hasselfeldt est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Gerda Hasselfeldt (geborene Rainer, * 7. Juli 1950 in Straubing) ist eine deutsche Politikerin (CSU)."
			}
		},
		"213": {
			"images": {
				"pathToImage": "213.jpg",
				"pathToThumb": "t213.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "singdrossel",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Alexander Hoffmann",
			"twittering": null,
			"pid": "213",
			"cv": {
				"en": "Alexander Hoffmann is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Alexander Hoffmann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Alexander Hoffmann (* 6. M\u00e4rz 1975 in W\u00fcrzburg) ist ein deutscher Politiker (CSU) und seit 2013 Mitglied des 18. Deutschen Bundestags."
			}
		},
		"138": {
			"images": {
				"pathToImage": "138.jpg",
				"pathToThumb": "t138.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartengrasmuecke",
			"citizen_bird": "mauersegler",
			"name": "Eberhard Gienger",
			"twittering": null,
			"pid": "138",
			"cv": {
				"en": "Eberhard Gienger is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Eberhard Gienger est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Eberhard Gienger MdB, (* 21. Juli 1951 in K\u00fcnzelsau) ist ein ehemaliger deutscher Kunstturner und derzeitiger Politiker der CDU. Er gewann 1976 die olympische Bronzemedaille am Reck. Eberhard Gienger ist Sprecher der Arbeitsgruppe Sport und Ehrenamt der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und geh\u00f6rt dem Fraktionsvorstand an. [1]"
			}
		},
		"597": {
			"images": {
				"pathToImage": "597.jpg",
				"pathToThumb": "t597.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "kiwi",
			"name": "Kees de Vries",
			"twittering": null,
			"pid": "597",
			"cv": {
				"en": "Kees de Vries is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Kees de Vries est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Kees Cornelis Petrus Jozef de Vries (* 30. August 1955 in Nibbixwoud) ist ein niederl\u00e4ndisch-deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"78": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "amsel",
			"citizen_bird": "haussperling",
			"name": "Karamba Diaby",
			"twittering": {
				"twitterId": 316355056,
				"twitterUserName": "KarambaDiaby"
			},
			"pid": "78",
			"cv": {
				"en": "Karamba Diaby is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Karamba Diaby est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Karamba Diaby (* 27. November 1961 in Marsassoum, Senegal) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit der Bundestagswahl 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages. Er ist promovierter Chemiker und Geo\u00f6kologe."
			}
		},
		"415": {
			"images": {
				"pathToImage": "415.jpg",
				"pathToThumb": "t415.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "eichelhaeher",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Martin Patzelt",
			"twittering": null,
			"pid": "415",
			"cv": {
				"en": "Martin Patzelt is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Martin Patzelt est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Martin Maria Otto Felix Patzelt (* 23. Juli 1947 in Frankfurt (Oder)[1]) ist ein deutscher Politiker (CDU) und ehemaliger Oberb\u00fcrgermeister der Stadt Frankfurt (Oder). Er ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"531": {
			"images": {
				"pathToImage": "531.jpg",
				"pathToThumb": "t531.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "eichelhaeher",
			"citizen_bird": "tukan",
			"name": "Tino Sorge",
			"twittering": {
				"twitterId": 110385973,
				"twitterUserName": "TinoSorge"
			},
			"pid": "531",
			"cv": {
				"en": "Tino Sorge is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Tino Sorge est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Tino Sorge (* 4. M\u00e4rz 1975 in Ilmenau) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"403": {
			"images": {
				"pathToImage": "403.jpg",
				"pathToThumb": "t403.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "heckenbraunelle",
			"name": "Wilfried Oellers",
			"twittering": {
				"twitterId": 906847944,
				"twitterUserName": "WilfriedOellers"
			},
			"pid": "403",
			"cv": {
				"en": "Wilfried Oellers is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Wilfried Oellers est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Wilfried Oellers (* 16. September 1975 in M\u00f6nchengladbach) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"474": {
			"images": {
				"pathToImage": "474.jpg",
				"pathToThumb": "t474.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "kiwi",
			"name": "Manuel Sarrazin",
			"twittering": {
				"twitterId": 17922403,
				"twitterUserName": "ManuelSarrazin"
			},
			"pid": "474",
			"cv": {
				"en": "Manuel Sarrazin is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Manuel Sarrazin est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Manuel Sarrazin (* 6. Februar 1982 in Dortmund) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und seit 2008 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"439": {
			"images": {
				"pathToImage": "439.jpg",
				"pathToThumb": "t439.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartenrotschwanz",
			"citizen_bird": "dohle",
			"name": "Thomas Rachel",
			"twittering": null,
			"pid": "439",
			"cv": {
				"en": "Thomas Rachel is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Thomas Rachel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Thomas Rachel (* 17. Mai 1962 in D\u00fcren) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"164": {
			"images": {
				"pathToImage": "164.jpg",
				"pathToThumb": "t164.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "mauersegler",
			"name": "Fritz G\u00fcntzler",
			"twittering": null,
			"pid": "164",
			"cv": {
				"en": "Fritz G\u00fcntzler is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Fritz G\u00fcntzler est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Fritz G\u00fcntzler MdB, (* 6. Mai 1966 in Cuxhaven) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"125": {
			"images": {
				"pathToImage": "125.jpg",
				"pathToThumb": "t125.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "rauchschwalbe",
			"citizen_bird": "girlitz",
			"name": "Hans-Joachim Fuchtel",
			"twittering": {
				"twitterId": 66750542,
				"twitterUserName": "fuchtel"
			},
			"pid": "125",
			"cv": {
				"en": "Hans-Joachim Fuchtel is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Hans-Joachim Fuchtel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Hans-Joachim Fuchtel (* 13. Februar 1952 in Sulz am Neckar) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit 1987 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2009 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r. Seit Herbst 2011 ist Fuchtel Beauftragter der Bundeskanzlerin f\u00fcr Griechenland."
			}
		},
		"322": {
			"images": {
				"pathToImage": "322.jpg",
				"pathToThumb": "t322.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "rabenkraehe",
			"name": "Ralph Lenkert",
			"twittering": null,
			"pid": "322",
			"cv": {
				"en": "Ralph Lenkert is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Ralph Lenkert est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Ralph Lenkert (* 9. Mai 1967 in Apolda) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Er ist seit der Bundestagswahl 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"506": {
			"images": {
				"pathToImage": "506.jpg",
				"pathToThumb": "t506.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "grauschnaepper",
			"citizen_bird": "kiwi",
			"name": "Nadine Sch\u00f6n",
			"twittering": {
				"twitterId": 41840905,
				"twitterUserName": "NadineSchoen"
			},
			"pid": "506",
			"cv": {
				"en": "Nadine Sch\u00f6n is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Nadine Sch\u00f6n est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Nadine Sch\u00f6n (* 5. Juni 1983 in Lebach als Nadine M\u00fcller) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"286": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"name": "Anette Kramme",
			"twittering": null,
			"pid": "286",
			"cv": {
				"en": "Anette Kramme is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Anette Kramme est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Anette Kramme (* 10. Oktober 1967 in Essen) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"209": {
			"images": {
				"pathToImage": "209.jpg",
				"pathToThumb": "t209.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "zaunkoenig",
			"name": "Christian Hirte",
			"twittering": {
				"twitterId": 37642893,
				"twitterUserName": "ChristianHirte"
			},
			"pid": "209",
			"cv": {
				"en": "Christian Hirte is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Christian Hirte est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Christian Hirte (* 23. Mai 1976 in Bad Salzungen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2008 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2014 Stellvertretender Landesvorsitzender der CDU Th\u00fcringen."
			}
		},
		"521": {
			"images": {
				"pathToImage": "521.jpg",
				"pathToThumb": "t521.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "saatkraehe",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Christina Schwarzer",
			"twittering": {
				"twitterId": 359327259,
				"twitterUserName": "TinaSchwarzer"
			},
			"pid": "521",
			"cv": {
				"en": "Christina Schwarzer is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Christina Schwarzer est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Christina Schwarzer (* 12. September 1976 in Berlin) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"101": {
			"images": {
				"pathToImage": "101.jpg",
				"pathToThumb": "t101.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "kiwi",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Bernd Fabritius",
			"twittering": {
				"twitterId": 493229926,
				"twitterUserName": "BerndFabritius"
			},
			"pid": "101",
			"cv": {
				"en": "Bernd Fabritius is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Bernd Fabritius est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Bernd-Bernhard Fabritius (* 14. Mai 1965 in Agnetheln, Rum\u00e4nien) ist ein deutscher Politiker (CSU) und Pr\u00e4sident des Bundes der Vertriebenen. Der promovierte Jurist und Politologe ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2007 Bundesvorsitzender des Verbandes der Siebenb\u00fcrger Sachsen in Deutschland e.\u00a0V. und Pr\u00e4sident der weltweiten F\u00f6deration der Siebenb\u00fcrger Sachsen."
			}
		},
		"525": {
			"images": {
				"pathToImage": "525.jpg",
				"pathToThumb": "t525.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "tukan",
			"name": "Patrick Ernst Sensburg",
			"twittering": {
				"twitterId": 43537931,
				"twitterUserName": "PatrickSensburg"
			},
			"pid": "525",
			"cv": {
				"en": "Patrick Ernst Sensburg is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Patrick Ernst Sensburg est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Patrick Ernst Sensburg (* 25. Juni 1971 in Paderborn) ist ein deutscher Bundestagsabgeordneter und Professor an der Fachhochschule f\u00fcr \u00f6ffentliche Verwaltung Nordrhein-Westfalen in M\u00fcnster."
			}
		},
		"280": {
			"images": {
				"pathToImage": "280.jpg",
				"pathToThumb": "t280.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "amsel",
			"citizen_bird": "tannenmeise",
			"name": "Markus Koob",
			"twittering": null,
			"pid": "280",
			"cv": {
				"en": "Markus Koob is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Markus Koob est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Markus Benjamin Koob (* 5. Dezember 1977 in Kronberg im Taunus) ist ein deutscher Politiker (CDU) und MdB."
			}
		},
		"402": {
			"images": {
				"pathToImage": "402.jpg",
				"pathToThumb": "t402.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "kohlmeise",
			"citizen_bird": "amsel",
			"name": "Julia Obermeier",
			"twittering": {
				"twitterId": 2175692210,
				"twitterUserName": "Julia_Obermeier"
			},
			"pid": "402",
			"cv": {
				"en": "Julia Obermeier is a German politician. She is a member of the CSU.",
				"fr": "Julia Obermeier est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Julia Obermeier (* 7. September 1984 in M\u00fcnchen als Julia Bartz) ist eine deutsche Politikerin der CSU und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"300": {
			"images": null,
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "blaumeise",
			"citizen_bird": "ringeltaube",
			"name": "Katrin Kunert",
			"twittering": null,
			"pid": "300",
			"cv": {
				"en": "Katrin Kunert is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Katrin Kunert est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Katrin Kunert MdB, (* 6. April 1964 in Wolmirstedt, DDR als Katrin Neubert) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke)."
			}
		},
		"465": {
			"images": {
				"pathToImage": "465.jpg",
				"pathToThumb": "t465.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "amsel",
			"name": "Michael Roth",
			"twittering": {
				"twitterId": 1114675538,
				"twitterUserName": "MiRo_SPD"
			},
			"pid": "465",
			"cv": {
				"en": "Michael Roth is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Michael Roth est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Michael Roth (* 24. August 1970 in Heringen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit dem 17. Dezember 2013 Staatsminister f\u00fcr Europa im Ausw\u00e4rtigen Amt der Bundesrepublik Deutschland im Kabinett Merkel III. Seit Januar 2014 ist er auch Beauftragter der Bundesregierung f\u00fcr die deutsch-franz\u00f6sische Zusammenarbeit."
			}
		},
		"502": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "haussperling",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Carsten Schneider",
			"twittering": {
				"twitterId": 96783215,
				"twitterUserName": "schneidercar"
			},
			"pid": "502",
			"cv": {
				"en": "Carsten Schneider is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Carsten Schneider est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Carsten Schneider (* 23. Januar 1976 in Erfurt) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 1998 Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 2005 bis 2013 (16. Bundestag und 17. Bundestag) haushaltspolitischer Sprecher der SPD-Bundestagsfraktion. Seit dem 19. Dezember 2013 ist er einer der sieben stellvertretenden Vorsitzenden der SPD-Bundestagsfraktion (Liste hier)."
			}
		},
		"419": {
			"images": {
				"pathToImage": "419.jpg",
				"pathToThumb": "t419.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "tukan",
			"name": "Christian Petry",
			"twittering": {
				"twitterId": 64159881,
				"twitterUserName": "CPetryMdB"
			},
			"pid": "419",
			"cv": {
				"en": "Christian Petry is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Christian Petry est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Christian Peter Petry (* 15. M\u00e4rz 1965 in Neunkirchen, Saarland) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Mitglied des 18. Deutschen Bundestags."
			}
		},
		"246": {
			"images": {
				"pathToImage": "246.jpg",
				"pathToThumb": "t246.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "tannenmeise",
			"name": "Bartholom\u00e4us Kalb",
			"twittering": null,
			"pid": "246",
			"cv": {
				"en": "Bartholom\u00e4us Kalb is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Bartholom\u00e4us Kalb est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Bartholom\u00e4us Kalb, auch Barthl Kalb genannt, (* 13. August 1949 in Mamming) ist ein deutscher Politiker (CSU). Er ist seit dem 18. Februar 1987 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"364": {
			"images": {
				"pathToImage": "364.jpg",
				"pathToThumb": "t364.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "zaunkoenig",
			"citizen_bird": "buntspecht",
			"name": "Jan Metzler",
			"twittering": {
				"twitterId": 995653004,
				"twitterUserName": "JanMetzler"
			},
			"pid": "364",
			"cv": {
				"en": "Jan Metzler is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Jan Metzler est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Jan Metzler (* 5. Juli 1981 in Worms) ist ein deutscher Politiker (CDU). Am 22. September 2013 kandidierte er als Direktkandidat f\u00fcr den Bundestagswahlkreis Worms. Mit 42,0 Prozent[1] gewann er als erster Direktkandidat der CDU diesen Wahlkreis, der zuvor seit 1949 immer von der SPD gewonnen worden war."
			}
		},
		"172": {
			"images": {
				"pathToImage": "172.jpg",
				"pathToThumb": "t172.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "schwanzmeise",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Anja Hajduk",
			"twittering": {
				"twitterId": 4724923756,
				"twitterUserName": "HajdukBundestag"
			},
			"pid": "172",
			"cv": {
				"en": "Anja Hajduk is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Anja Hajduk est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Anja Hajduk (* 8. Juni 1963 in Duisburg) ist eine deutsche Politikerin. Sie ist Mitglied im Hamburger Landesverband von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"372": {
			"images": {
				"pathToImage": "372.jpg",
				"pathToThumb": "t372.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "fitis",
			"citizen_bird": "amsel",
			"name": "Susanne Mittag",
			"twittering": null,
			"pid": "372",
			"cv": {
				"en": "Susanne Mittag is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Susanne Mittag est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Susanne Mittag (* 25. Juli 1958 in Cleveland, Ohio, USA) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und wurde bei der Bundestagswahl am 22. September 2013 \u00fcber die nieders\u00e4chsische Landesliste ihrer Partei in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt. Sie trat im Bundestagswahlkreis Delmenhorst \u2013 Wesermarsch \u2013 Oldenburg-Land (Wahlkreis 28) an."
			}
		},
		"158": {
			"images": {
				"pathToImage": "158.jpg",
				"pathToThumb": "t158.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "tannenmeise",
			"name": "Markus Gr\u00fcbel",
			"twittering": null,
			"pid": "158",
			"cv": {
				"en": "Markus Gr\u00fcbel is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Markus Gr\u00fcbel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Markus Gr\u00fcbel (* 15. Oktober 1959 in Esslingen am Neckar) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"215": {
			"images": {
				"pathToImage": "215.jpg",
				"pathToThumb": "t215.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "klappergrasmuecke",
			"citizen_bird": "tannenmeise",
			"name": "Anton Hofreiter",
			"twittering": {
				"twitterId": 442678902,
				"twitterUserName": "ToniHofreiter"
			},
			"pid": "215",
			"cv": {
				"en": "Anton Hofreiter is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Anton Hofreiter est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Anton \u201eToni\u201c Hofreiter (* 2. Februar 1970 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Biologe. Er ist seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages und war dort von 2011 bis 2013 Vorsitzender des Ausschusses f\u00fcr Verkehr, Bau und Stadtentwicklung. Seit Oktober 2013 ist er neben Katrin G\u00f6ring-Eckardt Vorsitzender der gr\u00fcnen Bundestagsfraktion."
			}
		},
		"204": {
			"images": {
				"pathToImage": "204.jpg",
				"pathToThumb": "t204.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "tannenmeise",
			"name": "Gabriele Hiller-Ohm",
			"twittering": {
				"twitterId": 25816024,
				"twitterUserName": "GabiHillerOhm"
			},
			"pid": "204",
			"cv": {
				"en": "Gabriele Hiller-Ohm is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Gabriele Hiller-Ohm est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Gabriele Hiller-Ohm (geb. Ohm; * 28. Februar 1953 in L\u00fcbeck) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"163": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "bachstelze",
			"citizen_bird": "klappergrasmuecke",
			"name": "Wolfgang Gunkel",
			"twittering": null,
			"pid": "163",
			"cv": {
				"en": "Wolfgang Gunkel is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Wolfgang Gunkel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Wolfgang Michael Gunkel (* 15. Mai 1947 in Berlin) ist ein deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"591": {
			"images": {
				"pathToImage": "591.jpg",
				"pathToThumb": "t591.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "rauchschwalbe",
			"citizen_bird": "kohlmeise",
			"name": "Volkmar Vogel",
			"twittering": null,
			"pid": "591",
			"cv": {
				"en": "Volkmar Vogel is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Volkmar Vogel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Volkmar Uwe Vogel (* 18. Januar 1959 in Gera) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"542": {
			"images": {
				"pathToImage": "542.jpg",
				"pathToThumb": "t542.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "mehlschwalbe",
			"name": "Peter Stein",
			"twittering": null,
			"pid": "542",
			"cv": {
				"en": "Peter Stein is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Peter Stein est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Peter Stein (* 18. Januar 1968 in Siegen) ist ein deutscher Politiker (CDU). 2006 bis 2011 war er Mitglied des Landtages von Mecklenburg-Vorpommern; seit 2013 ist er Bundestagsabgeordneter."
			}
		},
		"152": {
			"images": {
				"pathToImage": "152.jpg",
				"pathToThumb": "t152.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "gartenrotschwanz",
			"citizen_bird": "tukan",
			"name": "Gabriele Groneberg",
			"twittering": null,
			"pid": "152",
			"cv": {
				"en": "Gabriele Groneberg is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Gabriele Groneberg est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Gabriele Groneberg (* 19. September 1955 in Essen) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"447": {
			"images": {
				"pathToImage": "447.jpg",
				"pathToThumb": "t447.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "weisskopfseeadler",
			"citizen_bird": "bachstelze",
			"name": "Katherina Reiche",
			"twittering": null,
			"pid": "447",
			"cv": {
				"en": "Katherina Reiche is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Katherina Reiche est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Katherina Birgitt Reiche (* 16. Juli 1973 in Luckenwalde) ist eine ehemalige deutsche Politikerin (CDU) und seit dem 1. September 2015 Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin beim Verband kommunaler Unternehmen e.\u00a0V. (VKU). Von 1998 bis 2015 war sie Mitglied des Deutschen Bundestages. Von 2005 bis 2009 war sie eine der stellvertretenden Vorsitzenden der CDU/CSU-Bundestagsfraktion. Von 2009 bis 2013 war sie parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und Reaktorsicherheit im Kabinett Merkel II.[1] Bis Februar 2015 war sie Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur im Kabinett Merkel III.[2] Ihr am 1. September 2015 erfolgter Wechsel zum VKU[3] hat eine Debatte \u00fcber Karenzzeiten von Politikern ausgel\u00f6st.[4][5] Am 4. September 2015 verzichtete sie auf ihr Bundestagsmandat.[6]"
			}
		},
		"67": {
			"images": {
				"pathToImage": "67.jpg",
				"pathToThumb": "t67.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "gartengrasmuecke",
			"name": "Marco B\u00fclow",
			"twittering": {
				"twitterId": 52119203,
				"twitterUserName": "marcobuelow"
			},
			"pid": "67",
			"cv": {
				"en": "Marco B\u00fclow is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Marco B\u00fclow est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Marco B\u00fclow (* 14. Juni 1971 in Dortmund) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit 2002 geh\u00f6rt er als direkt gew\u00e4hlter Abgeordneter im Bundestagswahlkreis Dortmund I dem Deutschen Bundestag an. Seine politischen Schwerpunkte sind Transparenz und Lobbyismus[1] sowie Bau- und Umweltpolitik.[2]"
			}
		},
		"36": {
			"images": {
				"pathToImage": "36.jpg",
				"pathToThumb": "t36.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gruenfink",
			"citizen_bird": "zaunkoenig",
			"name": "Sybille Benning",
			"twittering": null,
			"pid": "36",
			"cv": {
				"en": "Sybille Benning is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Sybille Benning est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Sybille Benning (* 8. Januar 1961 in M\u00fcnster) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie wurde bei der Bundestagswahl 2013 in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"59": {
			"images": {
				"pathToImage": "59.jpg",
				"pathToThumb": "t59.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "fitis",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Helge Braun",
			"twittering": {
				"twitterId": 19108071,
				"twitterUserName": "HBraun"
			},
			"pid": "59",
			"cv": {
				"en": "Helge Braun is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Helge Braun est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Helge Reinhold Braun (* 18. Oktober 1972 in Gie\u00dfen) ist ein deutscher Politiker der CDU, direkt gew\u00e4hlter Bundestagsabgeordneter des Wahlkreises Gie\u00dfen und Staatsminister bei der Bundeskanzlerin."
			}
		},
		"49": {
			"images": {
				"pathToImage": "49.jpg",
				"pathToThumb": "t49.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "amsel",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Maria B\u00f6hmer",
			"twittering": null,
			"pid": "49",
			"cv": {
				"en": "Maria B\u00f6hmer is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Maria B\u00f6hmer est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Maria B\u00f6hmer (* 23. April 1950 in Mainz) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Vom November 2005 bis zum Dezember 2013 war sie Staatsministerin bei der Bundeskanzlerin und Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr Migration, Fl\u00fcchtlinge und Integration. Ihre Nachfolgerin in dieser Funktion ist Aydan \u00d6zo\u011fuz. Im Kabinett Merkel\u00a0III ist sie seit Dezember 2013 Staatsministerin im Ausw\u00e4rtigen Amt und f\u00fcr Ausw\u00e4rtige Kultur- und Bildungspolitik zust\u00e4ndig.[1]"
			}
		},
		"413": {
			"images": {
				"pathToImage": "413.jpg",
				"pathToThumb": "t413.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "tannenmeise",
			"name": "Sylvia Pantel",
			"twittering": {
				"twitterId": 1082464339,
				"twitterUserName": "SylviaPantel"
			},
			"pid": "413",
			"cv": {
				"en": "Sylvia Pantel is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Sylvia Pantel est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Sylvia Maria Pantel (* 1. Januar 1961 in D\u00fcsseldorf) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und seit 2013 Mitglied des Bundestages."
			}
		},
		"551": {
			"images": {
				"pathToImage": "551.jpg",
				"pathToThumb": "t551.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "eichelhaeher",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Rita Stockhofe",
			"twittering": null,
			"pid": "551",
			"cv": {
				"en": "Rita Stockhofe is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Rita Stockhofe est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Rita Stockhofe (* 1. November 1967 als Rita Kuckuck in Haltern) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"639": {
			"images": {
				"pathToImage": "639.jpg",
				"pathToThumb": "t639.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "stieglitz",
			"citizen_bird": "mehlschwalbe",
			"name": "Dagmar Ziegler",
			"twittering": {
				"twitterId": 2290961736,
				"twitterUserName": "ZieglerMdB"
			},
			"pid": "639",
			"cv": {
				"en": "Dagmar Ziegler is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Dagmar Ziegler est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Dagmar Ziegler (* 28. September 1960 in Leipzig) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit dem 16. Dezember 2013 Parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der SPD-Bundestagsfraktion. Zuvor war sie von 2000 bis 2009 in verschiedenen Ressorts Ministerin des Landes Brandenburg."
			}
		},
		"305": {
			"images": {
				"pathToImage": "305.jpg",
				"pathToThumb": "t305.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "grauschnaepper",
			"citizen_bird": "gruenfink",
			"name": "Karl A. Lamers",
			"twittering": null,
			"pid": "305",
			"cv": {
				"en": "Karl A. Lamers is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Karl A. Lamers est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Karl A. Lamers (* 12. Februar 1951 in Duisburg-Hamborn) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2005 stellvertretender Vorsitzender des Verteidigungsausschusses des Deutschen Bundestages und war von 2010 bis 2012 Pr\u00e4sident der Parlamentarischen Versammlung der NATO."
			}
		},
		"561": {
			"images": {
				"pathToImage": "561.jpg",
				"pathToThumb": "t561.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gruenfink",
			"citizen_bird": "weisskopfseeadler",
			"name": "Thomas Strobl",
			"twittering": null,
			"pid": "561",
			"cv": {
				"en": "Thomas Strobl is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Thomas Strobl est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Thomas Strobl (* 17. M\u00e4rz 1960 in Heilbronn) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2011 Landesvorsitzender der CDU in Baden-W\u00fcrttemberg und seit Dezember 2012 einer von f\u00fcnf stellvertretenden Vorsitzenden der CDU Deutschlands. Seit dem 13. Januar 2014 ist Strobl einer der stellvertretenden Fraktionsvorsitzenden der CDU/CSU-Bundestagsfraktion, derzeit zust\u00e4ndig f\u00fcr die Rechts- und Innenpolitik."
			}
		},
		"528": {
			"images": {
				"pathToImage": "528.jpg",
				"pathToThumb": "t528.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "hausrotschwanz",
			"citizen_bird": "gruenfink",
			"name": "Thomas Silberhorn",
			"twittering": null,
			"pid": "528",
			"cv": {
				"en": "Thomas Silberhorn is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Thomas Silberhorn est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Thomas Silberhorn (* 12. November 1968 in Kemmern) ist ein deutscher Politiker (CSU) und Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung."
			}
		},
		"9": {
			"images": {
				"pathToImage": "9.jpg",
				"pathToThumb": "t9.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Rainer Arnold",
			"twittering": {
				"twitterId": 56990207,
				"twitterUserName": "rainerarnold"
			},
			"pid": "9",
			"cv": {
				"en": "Rainer Arnold is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Rainer Arnold est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Rainer Arnold (* 21. Juni 1950 in Stuttgart) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit 2002 verteidigungspolitischer Sprecher der SPD-Bundestagsfraktion."
			}
		},
		"245": {
			"images": {
				"pathToImage": "245.jpg",
				"pathToThumb": "t245.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "ara",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Johannes Kahrs",
			"twittering": {
				"twitterId": 35687457,
				"twitterUserName": "kahrs"
			},
			"pid": "245",
			"cv": {
				"en": "Johannes Kahrs is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Johannes Kahrs est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Johannes Kahrs (* 15. September 1963 in Bremen) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit 1998 stets direkt gew\u00e4hltes Mitglied des Deutschen Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis Hamburg-Mitte. F\u00fcr die SPD ist er Sprecher der Bundestagsfraktion im Haushaltsausschuss, Sprecher des konservativen Seeheimer Kreises und Kreisvorsitzender in Hamburg-Mitte."
			}
		},
		"538": {
			"images": {
				"pathToImage": "538.jpg",
				"pathToThumb": "t538.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kohlmeise",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Frank Steffel",
			"twittering": {
				"twitterId": 26869088,
				"twitterUserName": "franksteffel"
			},
			"pid": "538",
			"cv": {
				"en": "Frank Steffel is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Frank Steffel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Frank Steffel (* 2. M\u00e4rz 1966 in Berlin) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Unternehmer. Der Diplom-Kaufmann war von Mai 2001 bis Mai 2003 Fraktionsvorsitzender der CDU im Abgeordnetenhaus von Berlin. Seit dem 27. September 2009 ist Steffel Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"289": {
			"images": {
				"pathToImage": "289.jpg",
				"pathToThumb": "t289.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "mehlschwalbe",
			"name": "Gunther Krichbaum",
			"twittering": null,
			"pid": "289",
			"cv": {
				"en": "Gunther Krichbaum is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Gunther Krichbaum est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Gunther Krichbaum (* 4. Mai 1964 in Korntal) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2007 Vorsitzender des Ausschusses f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"356": {
			"images": {
				"pathToImage": "356.jpg",
				"pathToThumb": "t356.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "blaumeise",
			"citizen_bird": "ringeltaube",
			"name": "Andreas Mattfeldt",
			"twittering": {
				"twitterId": 23447001,
				"twitterUserName": "AMattfeldt"
			},
			"pid": "356",
			"cv": {
				"en": "Andreas Mattfeldt is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Andreas Mattfeldt est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Andreas Mattfeldt (* 28. September 1969 in V\u00f6lkersen) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"91": {
			"images": {
				"pathToImage": "91.jpg",
				"pathToThumb": "t91.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "fitis",
			"name": "Harald Ebner",
			"twittering": {
				"twitterId": 52431948,
				"twitterUserName": "ebner_sha"
			},
			"pid": "91",
			"cv": {
				"en": "Harald Ebner is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Harald Ebner est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Harald Ebner (* 8. Juli 1964 in G\u00f6ppingen) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist seit dem 25. Mai 2011 als Nachr\u00fccker Mitglied des Deutschen Bundestages. Ebner ist Sprecher seiner Fraktion f\u00fcr Gentechnik- und Bio\u00f6konomiepolitik und Mitglied im Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft sowie stellvertretendes Mitglied in den Aussch\u00fcssen f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur und f\u00fcr Bildung, Forschung und Technikfolgenabsch\u00e4tzung."
			}
		},
		"535": {
			"images": {
				"pathToImage": "535.jpg",
				"pathToThumb": "t535.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"name": "Svenja Stadler",
			"twittering": null,
			"pid": "535",
			"cv": {
				"en": "Svenja Stadler is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Svenja Stadler est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Svenja Stadler (* 26. August 1976 in Oldenburg (Oldenburg)) ist eine deutsche Politikerin der SPD. Seit dem 22. Oktober 2013 geh\u00f6rt sie dem Deutschen Bundestag an."
			}
		},
		"87": {
			"images": {
				"pathToImage": "87.jpg",
				"pathToThumb": "t87.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"citizen_bird": "kiwi",
			"name": "Elvira Drobinski-Wei\u00df",
			"twittering": null,
			"pid": "87",
			"cv": {
				"en": "Elvira Drobinski-Wei\u00df is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Elvira Drobinski-Wei\u00df est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Elvira Drobinski-Wei\u00df (* 26. Juni 1951 auf Norderney) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"69": {
			"images": {
				"pathToImage": "69.jpg",
				"pathToThumb": "t69.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "buntspecht",
			"citizen_bird": "zilpzalp",
			"name": "Cajus Julius Caesar",
			"twittering": null,
			"pid": "69",
			"cv": {
				"en": "Cajus Julius Caesar is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Cajus Julius Caesar est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Cajus Julius Caesar (* 22. Januar 1951 in Rinteln) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"579": {
			"images": {
				"pathToImage": "579.jpg",
				"pathToThumb": "t579.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "grauschnaepper",
			"citizen_bird": "fitis",
			"name": "Markus Tressel",
			"twittering": {
				"twitterId": 2306519694,
				"twitterUserName": "MarkusTressel"
			},
			"pid": "579",
			"cv": {
				"en": "Markus Tressel is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Markus Tressel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Markus Tressel (* 17. April 1977 in Saarlouis) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."
			}
		},
		"581": {
			"images": {
				"pathToImage": "581.jpg",
				"pathToThumb": "t581.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "klappergrasmuecke",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Axel Troost",
			"twittering": null,
			"pid": "581",
			"cv": {
				"en": "Axel Troost is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Axel Troost est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Axel Troost (* 1. September 1954 in Hagen) ist ein deutscher Wirtschaftswissenschaftler und Politiker (Die Linke), der seit dem 3. Juni 2012 auch stellvertretender Vorsitzender seiner Partei ist."
			}
		},
		"484": {
			"images": {
				"pathToImage": "484.jpg",
				"pathToThumb": "t484.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "bachstelze",
			"name": "Andreas Scheuer",
			"twittering": {
				"twitterId": 50315139,
				"twitterUserName": "AndiScheuer"
			},
			"pid": "484",
			"cv": {
				"en": "Andreas Scheuer is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Andreas Scheuer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Andreas Franz Scheuer (* 26. September 1974 in Passau) ist ein deutscher Politiker (CSU) und seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages. Er war im Kabinett Merkel II von 2009 bis 2013 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr Verkehr, Bau und Stadtentwicklung. Seit dem 15. Dezember 2013 ist er Generalsekret\u00e4r der CSU."
			}
		},
		"281": {
			"images": {
				"pathToImage": "281.jpg",
				"pathToThumb": "t281.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tannenmeise",
			"citizen_bird": "fitis",
			"name": "Carsten K\u00f6rber",
			"twittering": null,
			"pid": "281",
			"cv": {
				"en": "Carsten K\u00f6rber is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Carsten K\u00f6rber est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Carsten K\u00f6rber (* 11. Juni 1979 in Zwickau) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2013 Mitglied des 18. Deutschen Bundestags."
			}
		},
		"473": {
			"images": {
				"pathToImage": "473.jpg",
				"pathToThumb": "t473.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "singdrossel",
			"citizen_bird": "mauersegler",
			"name": "Johann Saathoff",
			"twittering": null,
			"pid": "473",
			"cv": {
				"en": "Johann Saathoff is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Johann Saathoff est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Johann Saathoff (* 9. Dezember 1967 in Emden) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er wurde bei der Bundestagswahl am 22. September 2013 als Direktkandidat im Bundestagswahlkreis Aurich \u2013 Emden in Ostfriesland gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"169": {
			"images": {
				"pathToImage": "169.jpg",
				"pathToThumb": "t169.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "gruenfink",
			"citizen_bird": "heckenbraunelle",
			"name": "Rita Hagl-Kehl",
			"twittering": null,
			"pid": "169",
			"cv": {
				"en": "Rita Hagl-Kehl is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Rita Hagl-Kehl est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Rita Hagl-Kehl (* 11. November 1970 in Porz am Rhein) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Seit der Bundestagswahl 2013 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"189": {
			"images": {
				"pathToImage": "189.jpg",
				"pathToThumb": "t189.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "blaumeise",
			"citizen_bird": "ara",
			"name": "Mechthild Heil",
			"twittering": {
				"twitterId": 974367631,
				"twitterUserName": "MechthildHeil"
			},
			"pid": "189",
			"cv": {
				"en": "Mechthild Heil is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Mechthild Heil est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Mechthild Heil, geborene Rumpf, (* 23. August 1961 in Andernach) ist eine deutsche Politikerin der CDU. Seit 2009 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages. Sie ist Verbraucherschutzbeauftragte der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."
			}
		},
		"72": {
			"images": {
				"pathToImage": "72.jpg",
				"pathToThumb": "t72.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "grauschnaepper",
			"name": "Gitta Connemann",
			"twittering": null,
			"pid": "72",
			"cv": {
				"en": "Gitta Connemann is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Gitta Connemann est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Gitta Connemann (geb. Saathoff, * 10. Mai 1964 in Leer in Ostfriesland) ist eine deutsche Juristin und Politikerin (CDU). Seit 2002 ist sie Mitglied des Bundestages."
			}
		},
		"421": {
			"images": {
				"pathToImage": "421.jpg",
				"pathToThumb": "t421.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gimpel",
			"citizen_bird": "elster",
			"name": "Ulrich Petzold",
			"twittering": null,
			"pid": "421",
			"cv": {
				"en": "Ulrich Petzold is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Ulrich Petzold est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Hans Ulrich Petzold (* 23. September 1951 in Wittenberg) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"596": {
			"images": {
				"pathToImage": "596.jpg",
				"pathToThumb": "t596.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartengrasmuecke",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Christel Vo\u00dfbeck-Kayser",
			"twittering": null,
			"pid": "596",
			"cv": {
				"en": "Christel Vo\u00dfbeck-Kayser is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Christel Vo\u00dfbeck-Kayser est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Christel Hedwig Ernestine Vo\u00dfbeck-Kayser (* 1. Juni 1961 in Recke (Westfalen)) ist eine deutsche Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"486": {
			"images": {
				"pathToImage": "486.jpg",
				"pathToThumb": "t486.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"citizen_bird": "tuerkentaube",
			"name": "Marianne Schieder",
			"twittering": null,
			"pid": "486",
			"cv": {
				"en": "Marianne Schieder is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Marianne Schieder est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Marianne Schieder (* 23. Mai 1962 in Schwarzberg, Wernberg-K\u00f6blitz) ist eine deutsche Politikerin der Partei SPD und Volljuristin. Seit 2005 ist sie Abgeordnete des Deutschen Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis Schwandorf, der die Landkreise Schwandorf und Cham umfasst."
			}
		},
		"606": {
			"images": {
				"pathToImage": "606.jpg",
				"pathToThumb": "t606.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"citizen_bird": "schwanzmeise",
			"name": "Kai Wegner",
			"twittering": {
				"twitterId": 39999872,
				"twitterUserName": "kaiwegner"
			},
			"pid": "606",
			"cv": {
				"en": "Kai Wegner is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Kai Wegner est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Kai Wegner (* 15. September 1972 in Berlin-Spandau) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"323": {
			"images": {
				"pathToImage": "323.jpg",
				"pathToThumb": "t323.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "saatkraehe",
			"citizen_bird": "gruenfink",
			"name": "Andreas Lenz",
			"twittering": null,
			"pid": "323",
			"cv": {
				"en": "Andreas Lenz is a German politician. She is a member of the CSU.",
				"fr": "Andreas Lenz est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Andreas Lenz (* 23. April 1981 in Ebersberg) ist ein deutscher Politiker (CSU) aus Jakobneuharting."
			}
		},
		"618": {
			"images": {
				"pathToImage": "618.jpg",
				"pathToThumb": "t618.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Bernd Westphal",
			"twittering": null,
			"pid": "618",
			"cv": {
				"en": "Bernd Westphal is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Bernd Westphal est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Bernd Westphal (* 30. September 1960 in Hildesheim) ist ein deutscher Politiker der SPD. Seit dem 22. Oktober 2013 geh\u00f6rt er dem Deutschen Bundestag als Abgeordneter an."
			}
		},
		"106": {
			"images": {
				"pathToImage": "106.jpg",
				"pathToThumb": "t106.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "tannenmeise",
			"citizen_bird": "buntspecht",
			"name": "Fritz Felgentreu",
			"twittering": null,
			"pid": "106",
			"cv": {
				"en": "Fritz Felgentreu is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Fritz Felgentreu est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Fritz Felgentreu (* 1. September 1968 in Kiel) ist ein deutscher Politiker und Altphilologe. Er war zehn Jahre Kreisvorsitzender der SPD in Berlin-Neuk\u00f6lln und ist stellvertretender Landesvorsitzender der Berliner SPD. 2013 wurde er direkt in den 18. Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt. Seit 2014 ist er Vorsitzender des Landesverbands Berlin des Volksbunds Deutsche Kriegsgr\u00e4berf\u00fcrsorge"
			}
		},
		"182": {
			"images": {
				"pathToImage": "182.jpg",
				"pathToThumb": "t182.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "fitis",
			"citizen_bird": "gartengrasmuecke",
			"name": "Matthias Hauer",
			"twittering": {
				"twitterId": 1158585210,
				"twitterUserName": "MatthiasHauer"
			},
			"pid": "182",
			"cv": {
				"en": "Matthias Hauer is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Matthias Hauer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Matthias Hauer (* 18. Dezember 1977 in Hattingen) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"324": {
			"images": {
				"pathToImage": "324.jpg",
				"pathToThumb": "t324.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Philipp Graf von und zu Lerchenfeld",
			"twittering": null,
			"pid": "324",
			"cv": {
				"en": "Philipp Graf von und zu Lerchenfeld is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Philipp Graf von und zu Lerchenfeld est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Philipp Graf von und zu Lerchenfeld (* 25. Mai 1952 in K\u00f6fering) ist ein deutscher Politiker der CSU. Er war von 2003 bis 2013 Mitglied des Bayerischen Landtags. Seit Oktober 2013 ist er Mitglied des 18. Deutschen Bundestages. Sein Urgro\u00dfonkel Hugo Graf von und zu Lerchenfeld auf K\u00f6fering und Sch\u00f6nberg war 1921/22 bayerischer Ministerpr\u00e4sident."
			}
		},
		"333": {
			"images": {
				"pathToImage": "333.jpg",
				"pathToThumb": "t333.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "ringeltaube",
			"citizen_bird": "bachstelze",
			"name": "Carsten Linnemann",
			"twittering": null,
			"pid": "333",
			"cv": {
				"en": "Carsten Linnemann is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Carsten Linnemann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Carsten Linnemann (* 10. August 1977 in Paderborn) ist ein promovierter Volkswirt und ein deutscher Politiker der CDU und Vorsitzender der Mittelstands- und Wirtschaftsvereinigung (MIT) der CDU/CSU.[1] Bei den Bundestagswahlen 2009 und 2013 gewann er das Direktmandat im Wahlkreis Paderborn (138).[2][3]"
			}
		},
		"144": {
			"images": {
				"pathToImage": "144.jpg",
				"pathToThumb": "t144.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "buchfink",
			"citizen_bird": "kohlmeise",
			"name": "Josef G\u00f6ppel",
			"twittering": null,
			"pid": "144",
			"cv": {
				"en": "Josef G\u00f6ppel is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Josef G\u00f6ppel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Josef G\u00f6ppel (* 16. August 1950 in Rauenzell) ist ein deutscher Politiker der Christlich-Sozialen Union in Bayern."
			}
		},
		"175": {
			"images": {
				"pathToImage": "175.jpg",
				"pathToThumb": "t175.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "gimpel",
			"citizen_bird": "gartenrotschwanz",
			"name": "Heike H\u00e4nsel",
			"twittering": {
				"twitterId": 332264734,
				"twitterUserName": "HeikeHaensel"
			},
			"pid": "175",
			"cv": {
				"en": "Heike H\u00e4nsel is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Heike H\u00e4nsel est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Heike H\u00e4nsel (* 1. Januar 1966 in Stuttgart) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie ist Bundestagsabgeordnete und Stellvertretende Vorsitzende der Linksfraktion."
			}
		},
		"584": {
			"images": {
				"pathToImage": "584.jpg",
				"pathToThumb": "t584.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "eichelhaeher",
			"citizen_bird": "eichelhaeher",
			"name": "Alexander Ulrich",
			"twittering": null,
			"pid": "584",
			"cv": {
				"en": "Alexander Ulrich is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Alexander Ulrich est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Alexander Ulrich (* 11. Februar 1971 in Kusel) ist ein deutscher Politiker (Die Linke). Er ist Landesvorsitzender der Partei Die LINKE in Rheinland-Pfalz und 2. Bevollm\u00e4chtigter der IG Metall Kaiserslautern."
			}
		},
		"433": {
			"images": {
				"pathToImage": "433.jpg",
				"pathToThumb": "t433.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "tannenmeise",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Brigitte Pothmer",
			"twittering": {
				"twitterId": 68394879,
				"twitterUserName": "BrigittePothmer"
			},
			"pid": "433",
			"cv": {
				"en": "Brigitte Pothmer is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Brigitte Pothmer est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Brigitte Pothmer (* 10. Februar 1955 in Prisser) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."
			}
		},
		"621": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "stieglitz",
			"citizen_bird": "mehlschwalbe",
			"name": "Andrea Wicklein",
			"twittering": {
				"twitterId": 1148893550,
				"twitterUserName": "AndreaWicklein"
			},
			"pid": "621",
			"cv": {
				"en": "Andrea Wicklein is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Andrea Wicklein est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Andrea Meta Wicklein geb. K\u00f6hler (* 6. M\u00e4rz 1958 in Potsdam-Babelsberg) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages und dort von 2006 bis 2009 Sprecherin der Arbeitsgruppe Aufbau Ost der SPD-Bundestagsfraktion. Seit 2011 ist sie Beauftragte der SPD-Bundestagsfraktion f\u00fcr den Mittelstand/Freie Berufe."
			}
		},
		"38": {
			"images": {
				"pathToImage": "38.jpg",
				"pathToThumb": "t38.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "stieglitz",
			"citizen_bird": "kiwi",
			"name": "Christoph Bergner",
			"twittering": null,
			"pid": "38",
			"cv": {
				"en": "Christoph Bergner is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Christoph Bergner est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Christoph Georg Bergner (* 24. November 1948 in Zwickau) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er war von 1993 bis 1994 Ministerpr\u00e4sident des Landes Sachsen-Anhalt. Von 2005 bis 2013 war er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister des Innern."
			}
		},
		"427": {
			"images": {
				"pathToImage": "427.jpg",
				"pathToThumb": "t427.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "ringeltaube",
			"citizen_bird": "hausrotschwanz",
			"name": "Ronald Pofalla",
			"twittering": null,
			"pid": "427",
			"cv": {
				"en": "Ronald Pofalla is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Ronald Pofalla est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Ronald Pofalla (* 15. Mai 1959 in Weeze) ist ein ehemaliger deutscher CDU-Politiker und Bundesminister sowie seit 2015 Mitglied des Vorstandes der Deutschen Bahn AG. Er war stellvertretender Vorsitzender der CDU/CSU-Bundestagsfraktion sowie Generalsekret\u00e4r der CDU. Im Kabinett Merkel II war er vom 28. Oktober 2009 bis 17. Dezember 2013 Bundesminister f\u00fcr besondere Aufgaben und Chef des Bundeskanzleramtes. Am 13. Dezember 2013 wurde sein bevorstehender R\u00fcckzug aus allen politischen \u00c4mtern bekannt.[1] Pofalla arbeitete seit dem 1. Januar 2015 als Generalbevollm\u00e4chtigter f\u00fcr politische und internationale Beziehungen der Deutschen Bahn in Berlin."
			}
		},
		"79": {
			"images": {
				"pathToImage": "79.jpg",
				"pathToThumb": "t79.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartengrasmuecke",
			"citizen_bird": "dohle",
			"name": "Alexandra Dinges-Dierig",
			"twittering": null,
			"pid": "79",
			"cv": {
				"en": "Alexandra Dinges-Dierig is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Alexandra Dinges-Dierig est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Alexandra Dinges-Dierig (* 17. Februar 1953 in L\u00fcbeck) ist eine deutsche Volkswirtin und Politikerin (CDU). Sie war von 2004 bis 2008 Senatorin f\u00fcr Bildung und Sport der Freien und Hansestadt Hamburg. 2011 kandidierte sie f\u00fcr das Amt des L\u00fcbecker B\u00fcrgermeisters, unterlag jedoch in der Stichwahl dem Amtsinhaber Bernd Saxe. Seit 2013 ist sie Bundestagsabgeordnete."
			}
		},
		"128": {
			"images": {
				"pathToImage": "128.jpg",
				"pathToThumb": "t128.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kohlmeise",
			"citizen_bird": "hausrotschwanz",
			"name": "Ingo G\u00e4dechens",
			"twittering": null,
			"pid": "128",
			"cv": {
				"en": "Ingo G\u00e4dechens is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Ingo G\u00e4dechens est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Ingo G\u00e4dechens (* 30. Juli 1960 in L\u00fcbeck) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"375": {
			"images": {
				"pathToImage": "375.jpg",
				"pathToThumb": "t375.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Karsten M\u00f6ring",
			"twittering": {
				"twitterId": 1099159964,
				"twitterUserName": "KarstenMoering"
			},
			"pid": "375",
			"cv": {
				"en": "Karsten M\u00f6ring is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Karsten M\u00f6ring est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Karsten M\u00f6ring (* 30. August 1949 in Schneverdingen) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"256": {
			"images": {
				"pathToImage": "256.jpg",
				"pathToThumb": "t256.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tukan",
			"citizen_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"name": "Bernhard Kaster",
			"twittering": null,
			"pid": "256",
			"cv": {
				"en": "Bernhard Kaster is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Bernhard Kaster est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Bernhard Nikolaus Kaster (* 1. November 1957 in Trier) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"319": {
			"images": {
				"pathToImage": "319.jpg",
				"pathToThumb": "t319.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "klappergrasmuecke",
			"citizen_bird": "mauersegler",
			"name": "Steffi Lemke",
			"twittering": {
				"twitterId": 17229513,
				"twitterUserName": "SteffiLemke"
			},
			"pid": "319",
			"cv": {
				"en": "Steffi Lemke is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Steffi Lemke est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Steffi Lemke (* 19. Januar 1968 in Dessau, DDR) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Mitglied des Deutschen Bundestages. Sie war zudem von 2002 bis 2013 politische Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin ihrer Partei."
			}
		},
		"460": {
			"images": {
				"pathToImage": "460.jpg",
				"pathToThumb": "t460.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "grauschnaepper",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Martin Rosemann",
			"twittering": {
				"twitterId": 28784085,
				"twitterUserName": "MartinRosemann"
			},
			"pid": "460",
			"cv": {
				"en": "Martin Rosemann is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Martin Rosemann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Martin Rosemann (* 20. Oktober 1976 in Saulgau) ist promovierter Volkswirt und deutscher Politiker (SPD). Seit dem Jahr 2013 ist er Bundestagsabgeordneter des Wahlkreises Hechingen-T\u00fcbingen. Dr. Martin Rosemann ist Mitglied im Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales sowie stellvertretendes Mitglied im Europaausschuss. F\u00fcr die SPD-Fraktion ist er federf\u00fchrender Berichterstatter f\u00fcr den Bereich Rentenpolitik."
			}
		},
		"112": {
			"images": {
				"pathToImage": "112.jpg",
				"pathToThumb": "t112.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "schwanzmeise",
			"citizen_bird": "haussperling",
			"name": "Dirk Fischer",
			"twittering": null,
			"pid": "112",
			"cv": {
				"en": "Dirk Fischer is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Dirk Fischer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Dirk Erik Fischer (* 29. November 1943 in Bevensen) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"600": {
			"images": {
				"pathToImage": "600.jpg",
				"pathToThumb": "t600.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "feldsperling",
			"citizen_bird": "elster",
			"name": "Doris Wagner",
			"twittering": {
				"twitterId": 2230052774,
				"twitterUserName": "DorisWagner_MdB"
			},
			"pid": "600",
			"cv": {
				"en": "Doris Wagner is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Doris Wagner est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Doris Wagner (* 28. Januar 1963 in Bremen) ist eine deutsche \u00dcbersetzerin und gew\u00e4hlte Abgeordnete im Deutschen Bundestag (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen)."
			}
		},
		"184": {
			"images": {
				"pathToImage": "184.jpg",
				"pathToThumb": "t184.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "ara",
			"citizen_bird": "hausrotschwanz",
			"name": "Stefan Heck",
			"twittering": {
				"twitterId": 2976064481,
				"twitterUserName": "StHeck"
			},
			"pid": "184",
			"cv": {
				"en": "Stefan Heck is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Stefan Heck est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Stefan Heck (* 18. August 1982 in Marburg) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 2013 Mitglied des 18. Deutschen Bundestags."
			}
		},
		"560": {
			"images": {
				"pathToImage": "560.jpg",
				"pathToThumb": "t560.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "gruenfink",
			"citizen_bird": "elster",
			"name": "Hans-Christian Str\u00f6bele",
			"twittering": {
				"twitterId": 304342650,
				"twitterUserName": "MdB_Stroebele"
			},
			"pid": "560",
			"cv": {
				"en": "Hans-Christian Str\u00f6bele is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Hans-Christian Str\u00f6bele est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Hans-Christian Str\u00f6bele (* 7. Juni 1939 in Halle an der Saale) ist ein deutscher Rechtsanwalt und Politiker der Partei B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Er war von 2002 bis 2009 stellvertretender Vorsitzender der Bundestagsfraktion B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und ist das dienst\u00e4lteste Mitglied des Parlamentarischen Kontrollgremiums (PKG) des Deutschen Bundestages zur Kontrolle der Geheimdienste."
			}
		},
		"537": {
			"images": {
				"pathToImage": "537.jpg",
				"pathToThumb": "t537.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "gruenfink",
			"name": "Carola Stauche",
			"twittering": null,
			"pid": "537",
			"cv": {
				"en": "Carola Stauche is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Carola Stauche est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Carola Stauche (* 10. Mai 1952 in Arnsgereuth als Carola Fleischer) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie war von 2004 bis 2009 Mitglied des Th\u00fcringer Landtags und geh\u00f6rt seit 2009 dem Deutschen Bundestag an."
			}
		},
		"532": {
			"images": {
				"pathToImage": "532.jpg",
				"pathToThumb": "t532.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "kleiber",
			"name": "Jens Spahn",
			"twittering": {
				"twitterId": 299650387,
				"twitterUserName": "jensspahn"
			},
			"pid": "532",
			"cv": {
				"en": "Jens Spahn is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Jens Spahn est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Jens Spahn (* 16. Mai 1980 in Ahaus) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit dem 3. Juli 2015 ist er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister der Finanzen.[1]"
			}
		},
		"114": {
			"images": {
				"pathToImage": "114.jpg",
				"pathToThumb": "t114.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "schwanzmeise",
			"citizen_bird": "kohlmeise",
			"name": "Christian Flisek",
			"twittering": {
				"twitterId": 2469449068,
				"twitterUserName": "ChristianFlisek"
			},
			"pid": "114",
			"cv": {
				"en": "Christian Flisek is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Christian Flisek est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Christian Flisek (* 15. April 1974 in Bochum) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Abgeordneter im 18. Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"558": {
			"images": {
				"pathToImage": "558.jpg",
				"pathToThumb": "t558.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "kleiber",
			"name": "Karin Strenz",
			"twittering": null,
			"pid": "558",
			"cv": {
				"en": "Karin Strenz is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Karin Strenz est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Karin Strenz (* 14. Oktober 1967 in L\u00fcbz, DDR als Karin Hellwig) ist eine deutsche Politikerin der CDU und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"63": {
			"images": {
				"pathToImage": "63.jpg",
				"pathToThumb": "t63.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "bachstelze",
			"citizen_bird": "mauersegler",
			"name": "Karl-Heinz Brunner",
			"twittering": null,
			"pid": "63",
			"cv": {
				"en": "Karl-Heinz Brunner is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Karl-Heinz Brunner est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Karl-Heinz Brunner (* 14. M\u00e4rz 1953 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit der Bundestagswahl 2013 ist er Mitglied des deutschen Bundestages."
			}
		},
		"347": {
			"images": {
				"pathToImage": "347.jpg",
				"pathToThumb": "t347.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kleiber",
			"citizen_bird": "fitis",
			"name": "Thomas Mahlberg",
			"twittering": null,
			"pid": "347",
			"cv": {
				"en": "Thomas Mahlberg is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Thomas Mahlberg est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Thomas Mahlberg (* 19. Januar 1965 in Duisburg) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"205": {
			"images": {
				"pathToImage": "205.jpg",
				"pathToThumb": "t205.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "eichelhaeher",
			"citizen_bird": "hausrotschwanz",
			"name": "Peter Hintze",
			"twittering": null,
			"pid": "205",
			"cv": {
				"en": "Peter Hintze is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Peter Hintze est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Peter Hintze (* 25. April 1950 in Honnef) ist ein deutscher Politiker (CDU) und seit 22. Oktober 2013 Vizepr\u00e4sident des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"458": {
			"images": {
				"pathToImage": "458.jpg",
				"pathToThumb": "t458.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "klappergrasmuecke",
			"name": "Dennis Rohde",
			"twittering": {
				"twitterId": 18160122,
				"twitterUserName": "DennisRohde"
			},
			"pid": "458",
			"cv": {
				"en": "Dennis Rohde is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Dennis Rohde est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Dennis Rohde (* 24. Juni 1986 in Oldenburg) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist Mitglied des 18. Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"223": {
			"images": {
				"pathToImage": "223.jpg",
				"pathToThumb": "t223.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Bettina Hornhues",
			"twittering": {
				"twitterId": 275204467,
				"twitterUserName": "BettinaHornhues"
			},
			"pid": "223",
			"cv": {
				"en": "Bettina Hornhues is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Bettina Hornhues est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Bettina Hornhues, geb. Bartels (* 19. Juli 1972 in Bremen) ist eine deutsche Bankkauffrau, Politikerin (CDU) und seit 2013 Mitglied im Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"253": {
			"images": {
				"pathToImage": "253.jpg",
				"pathToThumb": "t253.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "tukan",
			"citizen_bird": "tukan",
			"name": "Alois Karl",
			"twittering": null,
			"pid": "253",
			"cv": {
				"en": "Alois Karl is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Alois Karl est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Alois Karl (* 22. November 1950 in Neumarkt in der Oberpfalz) ist ein deutscher Politiker (CSU) und seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages. Von 1990 bis 2005 war er Oberb\u00fcrgermeister der Stadt Neumarkt in der Oberpfalz."
			}
		},
		"197": {
			"images": {
				"pathToImage": "197.jpg",
				"pathToThumb": "t197.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "J\u00f6rg Hellmuth",
			"twittering": null,
			"pid": "197",
			"cv": {
				"en": "J\u00f6rg Hellmuth is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "J\u00f6rg Hellmuth est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "J\u00f6rg Hellmuth (* 20. September 1957 in Hettstedt) ist ein deutscher Politiker (CDU). Seit 2013 ist er Abgeordneter im Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"624": {
			"images": {
				"pathToImage": "624.jpg",
				"pathToThumb": "t624.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "ringeltaube",
			"citizen_bird": "bachstelze",
			"name": "Heinz Wiese",
			"twittering": null,
			"pid": "624",
			"cv": {
				"en": "Heinz Wiese is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Heinz Wiese est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Heinz Wiese (* 3. April 1945 im Ehinger Stadtteil Berkach) ist ein deutscher Politiker (CDU)"
			}
		},
		"406": {
			"images": null,
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "gruenfink",
			"citizen_bird": "buntspecht",
			"name": "Friedrich Ostendorff",
			"twittering": {
				"twitterId": 862714045,
				"twitterUserName": "FOstendorff"
			},
			"pid": "406",
			"cv": {
				"en": "Friedrich Ostendorff is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Friedrich Ostendorff est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Friedrich Ostendorff (* 12. Januar 1953 in Dortmund) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er war von 2002 bis 2005 und ist wiederum seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"98": {
			"images": {
				"pathToImage": "98.jpg",
				"pathToThumb": "t98.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "fitis",
			"citizen_bird": "grauschnaepper",
			"name": "Petra Ernstberger",
			"twittering": {
				"twitterId": 408506969,
				"twitterUserName": "PErnstberger"
			},
			"pid": "98",
			"cv": {
				"en": "Petra Ernstberger is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Petra Ernstberger est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Petra Ernstberger geb. Rosenberger (* 11. November 1955 in Remscheid) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"8": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "feldsperling",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Ingrid Arndt-Brauer",
			"twittering": null,
			"pid": "8",
			"cv": {
				"en": "Ingrid Arndt-Brauer is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Ingrid Arndt-Brauer est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Ingrid Arndt-Brauer, MdB, (* 20. M\u00e4rz 1961 in Marburg) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"647": {
			"images": {
				"pathToImage": "647.jpg",
				"pathToThumb": "t647.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "klappergrasmuecke",
			"name": "Brigitte Zypries",
			"twittering": {
				"twitterId": 574472515,
				"twitterUserName": "brigittezypries"
			},
			"pid": "647",
			"cv": {
				"en": "Brigitte Zypries is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Brigitte Zypries est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Brigitte Zypries (* 16. November 1953 in Kassel) ist eine deutsche Politikerin (SPD), sie war von 2002 bis 2009 Bundesministerin der Justiz in den Kabinetten Schr\u00f6der II und Merkel I und ist seit dem 17.\u00a0Dezember\u00a02013 Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Energie. Sie ist in diesem Rahmen zust\u00e4ndig f\u00fcr IT sowie f\u00fcr Luft- und Raumfahrt."
			}
		},
		"141": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "tuerkentaube",
			"citizen_bird": "star",
			"name": "Angelika Gl\u00f6ckner",
			"twittering": null,
			"pid": "141",
			"cv": {
				"en": "Angelika Gl\u00f6ckner is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Angelika Gl\u00f6ckner est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Angelika Gl\u00f6ckner (* 5. Februar 1962 in Pirmasens, Rheinland-Pfalz) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und seit 2014 Abgeordnete im Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"109": {
			"images": {
				"pathToImage": "109.jpg",
				"pathToThumb": "t109.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "weisskopfseeadler",
			"citizen_bird": "buntspecht",
			"name": "Ute Finckh-Kr\u00e4mer",
			"twittering": null,
			"pid": "109",
			"cv": {
				"en": "Ute Finckh-Kr\u00e4mer is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Ute Finckh-Kr\u00e4mer est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Ute Elisabeth Finckh-Kr\u00e4mer (* 16. Dezember 1956 in Wiesbaden) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und Pazifistin. Sie ist seit M\u00e4rz 2005 eine von zwei gleichberechtigten Vorsitzenden des Bundes f\u00fcr Soziale Verteidigung. Im September 2013 zog sie \u00fcber die Berliner Landesliste in den Deutschen Bundestag ein."
			}
		},
		"524": {
			"images": {
				"pathToImage": "524.jpg",
				"pathToThumb": "t524.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "mehlschwalbe",
			"citizen_bird": "buntspecht",
			"name": "Reinhold Sendker",
			"twittering": null,
			"pid": "524",
			"cv": {
				"en": "Reinhold Sendker is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Reinhold Sendker est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Reinhold Sendker (* 24. Oktober 1952 in Warendorf) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er war von 2000 bis 2009 Abgeordneter im Landtag von Nordrhein-Westfalen und geh\u00f6rt seit 2009 dem Bundestag an."
			}
		},
		"288": {
			"images": {
				"pathToImage": "288.jpg",
				"pathToThumb": "t288.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "kiwi",
			"name": "Michael Kretschmer",
			"twittering": {
				"twitterId": 393264968,
				"twitterUserName": "kretsc"
			},
			"pid": "288",
			"cv": {
				"en": "Michael Kretschmer is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Michael Kretschmer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Michael Kretschmer (* 7. Mai 1975 in G\u00f6rlitz) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2005 Generalsekret\u00e4r des CDU-Landesverbandes Sachsen und seit 2009 Stellvertretender Fraktionsvorsitzender der CDU/CSU-Bundestagsfraktion, seit September 2013 zudem Vorsitzender der s\u00e4chsischen Landesgruppe."
			}
		},
		"648": {
			"images": {
				"pathToImage": "obama.jpg",
				"pathToThumb": "obamaThumb.jpg"
			},
			"party": "Demokraten",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "girlitz",
			"name": "Barack Obama",
			"twittering": {
				"twitterId": "813286",
				"twitterUserName": "barackobama"
			},
			"pid": "648",
			"cv": {
				"en": "Barack Obama is a German politician. He is a member of the Demokraten.",
				"fr": "Barack Obama est un politicien allemand. Il est un membre de la partie Demokraten.",
				"de": "Barack Hussein Obama II (* 4. August 1961 in Honolulu, Hawaii) ist ein US merikanischer Politiker und seit dem 20. Januar 2009 der 44. Pr\u00e4sident der Vereinigten Staaten."
			}
		},
		"284": {
			"images": {
				"pathToImage": "284.jpg",
				"pathToThumb": "t284.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "rotkehlchen",
			"citizen_bird": "amsel",
			"name": "Sylvia Kotting-Uhl",
			"twittering": {
				"twitterId": 474013625,
				"twitterUserName": "BabettesChefin"
			},
			"pid": "284",
			"cv": {
				"en": "Sylvia Kotting-Uhl is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Sylvia Kotting-Uhl est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Sylvia Kotting-Uhl (* 29. Dezember 1952 in Karlsruhe) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen), seit 2005 Mitglied des Deutschen Bundestages und seit 2009 atompolitische Sprecherin ihrer Fraktion."
			}
		},
		"393": {
			"images": {
				"pathToImage": "393.jpg",
				"pathToThumb": "t393.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "buntspecht",
			"citizen_bird": "heckenbraunelle",
			"name": "Andreas Nick",
			"twittering": {
				"twitterId": 49450039,
				"twitterUserName": "DrAndreasNick"
			},
			"pid": "393",
			"cv": {
				"en": "Andreas Nick is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Andreas Nick est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Andreas Nick (* 26. April 1967 in Koblenz-Moselwei\u00df) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er wurde am 22. September 2013 in seinem Bundestagswahlkreis Montabaur mit 49,3\u00a0% der Erststimmen erstmals als Direktkandidat in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt."
			}
		},
		"488": {
			"images": {
				"pathToImage": "488.jpg",
				"pathToThumb": "t488.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Karl Schiewerling",
			"twittering": null,
			"pid": "488",
			"cv": {
				"en": "Karl Schiewerling is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Karl Schiewerling est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Karl Richard Maria Schiewerling (* 18. Mai 1951 in Essen-Borbeck) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"476": {
			"images": {
				"pathToImage": "476.jpg",
				"pathToThumb": "t476.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "buntspecht",
			"citizen_bird": "klappergrasmuecke",
			"name": "Hans-Joachim Schabedoth",
			"twittering": null,
			"pid": "476",
			"cv": {
				"en": "Hans-Joachim Schabedoth is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Hans-Joachim Schabedoth est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Hans-Joachim Schabedoth (* 20. Januar 1952 in Daseburg (heute zu Warburg)) ist ein deutscher gewerkschaftlicher Politikberater, Autor und Politiker (SPD)."
			}
		},
		"130": {
			"images": {
				"pathToImage": "130.jpg",
				"pathToThumb": "t130.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "singdrossel",
			"name": "Matthias Gastel",
			"twittering": {
				"twitterId": 727782559,
				"twitterUserName": "MatthiasGastel"
			},
			"pid": "130",
			"cv": {
				"en": "Matthias Gastel is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Matthias Gastel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Matthias Gastel (* 26. Dezember 1970 in Stuttgart) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) und Unternehmer."
			}
		},
		"268": {
			"images": {
				"pathToImage": "268.jpg",
				"pathToThumb": "t268.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "eichelhaeher",
			"citizen_bird": "ringeltaube",
			"name": "Cansel Kiziltepe",
			"twittering": {
				"twitterId": 23248102,
				"twitterUserName": "CanselK"
			},
			"pid": "268",
			"cv": {
				"en": "Cansel Kiziltepe is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Cansel Kiziltepe est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Cansel Kiziltepe (* 8. Oktober 1975 in Berlin-Kreuzberg) ist eine t\u00fcrkischst\u00e4mmige deutsche Politikerin (SPD) und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages (MdB)."
			}
		},
		"302": {
			"images": {
				"pathToImage": "302.jpg",
				"pathToThumb": "t302.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "singdrossel",
			"citizen_bird": "girlitz",
			"name": "G\u00fcnter Lach",
			"twittering": null,
			"pid": "302",
			"cv": {
				"en": "G\u00fcnter Lach is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "G\u00fcnter Lach est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "G\u00fcnter Lach (* 13. Juli 1954 in Vorsfelde, jetzt Wolfsburg) ist ein deutscher Kommunalpolitiker der CDU und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"418": {
			"images": {
				"pathToImage": "418.jpg",
				"pathToThumb": "t418.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"citizen_bird": "kleiber",
			"name": "Elisabeth Paus",
			"twittering": {
				"twitterId": 569166756,
				"twitterUserName": "lisapaus"
			},
			"pid": "418",
			"cv": {
				"en": "Elisabeth Paus is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Elisabeth Paus est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Lisa Paus (* 19. September 1968 in Rheine) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen), sie zog 2009 \u00fcber die Berliner Landesliste in den Deutschen Bundestag ein."
			}
		},
		"503": {
			"images": {
				"pathToImage": "503.jpg",
				"pathToThumb": "t503.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "schwanzmeise",
			"citizen_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"name": "Patrick Schnieder",
			"twittering": {
				"twitterId": 368334555,
				"twitterUserName": "PSchnieder"
			},
			"pid": "503",
			"cv": {
				"en": "Patrick Schnieder is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Patrick Schnieder est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Patrick Schnieder (* 1. Mai 1968 in Kyllburg) ist deutscher Politiker (CDU) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages. Schnieder war von 1999 bis 2009 B\u00fcrgermeister in der Verbandsgemeinde Arzfeld, bevor er in den Bundestag wechselte. Er hat an der Rheinischen Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t in Bonn Rechtswissenschaften studiert und ist Volljurist.[1]"
			}
		},
		"148": {
			"images": {
				"pathToImage": "148.jpg",
				"pathToThumb": "t148.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "mehlschwalbe",
			"citizen_bird": "singdrossel",
			"name": "Reinhard Grindel",
			"twittering": null,
			"pid": "148",
			"cv": {
				"en": "Reinhard Grindel is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Reinhard Grindel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Reinhard Dieter Grindel (* 19. September 1961 in Hamburg) ist ein deutscher Journalist und Politiker (CDU). Er ist seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestags. Die Landesverb\u00e4nde des Deutschen Fu\u00dfball-Bundes entschieden sich am 17. November 2015 f\u00fcr ihn als Nachfolgekandidaten des zur\u00fcckgetretenen DFB-Pr\u00e4sidenten Wolfgang Niersbach.[1]"
			}
		},
		"622": {
			"images": {
				"pathToImage": "622.jpg",
				"pathToThumb": "t622.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Annette Widmann-Mauz",
			"twittering": {
				"twitterId": 3351905747,
				"twitterUserName": "AWidmannMauz"
			},
			"pid": "622",
			"cv": {
				"en": "Annette Widmann-Mauz is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Annette Widmann-Mauz est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Annette Widmann-Mauz geb. Widmann (* 13. Juni 1966 in T\u00fcbingen) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und seit 2009 parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister f\u00fcr Gesundheit im Kabinett Merkel II und Kabinett Merkel III."
			}
		},
		"350": {
			"images": {
				"pathToImage": "350.jpg",
				"pathToThumb": "t350.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "tuerkentaube",
			"name": "Birgit Malecha-Nissen",
			"twittering": {
				"twitterId": 1230819176,
				"twitterUserName": "malechanissen"
			},
			"pid": "350",
			"cv": {
				"en": "Birgit Malecha-Nissen is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Birgit Malecha-Nissen est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Birgit Malecha-Nissen (* 9. April 1958 in Essen) ist eine deutsche Geologin und Politikerin der SPD."
			}
		},
		"272": {
			"images": {
				"pathToImage": "272.jpg",
				"pathToThumb": "t272.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "grauschnaepper",
			"citizen_bird": "star",
			"name": "J\u00fcrgen Klimke",
			"twittering": {
				"twitterId": 47698123,
				"twitterUserName": "Klimke_CDU"
			},
			"pid": "272",
			"cv": {
				"en": "J\u00fcrgen Klimke is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "J\u00fcrgen Klimke est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "J\u00fcrgen Klimke (* 2. Juli 1948 in Hamburg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Von 1982 bis 2002 geh\u00f6rte er der Hamburgischen B\u00fcrgerschaft an, seit 2002 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages.[1]"
			}
		},
		"469": {
			"images": {
				"pathToImage": "469.jpg",
				"pathToThumb": "t469.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "gartenrotschwanz",
			"citizen_bird": "kleiber",
			"name": "Albert Rupprecht",
			"twittering": null,
			"pid": "469",
			"cv": {
				"en": "Albert Rupprecht is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Albert Rupprecht est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Albert Rupprecht (* 10. Juni 1968 in Waldthurn) ist ein deutscher Politiker (CSU)."
			}
		},
		"15": {
			"images": {
				"pathToImage": "15.jpg",
				"pathToThumb": "t15.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "rotkehlchen",
			"citizen_bird": "grauschnaepper",
			"name": "Heinz-Joachim Barchmann",
			"twittering": null,
			"pid": "15",
			"cv": {
				"en": "Heinz-Joachim Barchmann is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Heinz-Joachim Barchmann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Heinz-Joachim Barchmann (* 17. November 1950 in Wunstorf-Idensen; auch Achim Barchmann) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Gewerkschafter. Heinz-Joachim Barchmann ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"242": {
			"images": {
				"pathToImage": "242.jpg",
				"pathToThumb": "t242.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Thomas Jurk",
			"twittering": null,
			"pid": "242",
			"cv": {
				"en": "Thomas Jurk is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Thomas Jurk est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Thomas Edmund Jurk (* 19. Juni 1962 in G\u00f6rlitz) ist ein deutscher Politiker (SPD). Von November 2004 bis September 2009 war er s\u00e4chsischer Staatsminister f\u00fcr Wirtschaft und Arbeit und stellvertretender Ministerpr\u00e4sident von Sachsen."
			}
		},
		"546": {
			"images": {
				"pathToImage": "546.jpg",
				"pathToThumb": "t546.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "buchfink",
			"citizen_bird": "singdrossel",
			"name": "Johannes Steiniger",
			"twittering": {
				"twitterId": 83474160,
				"twitterUserName": "JoSteiniger"
			},
			"pid": "546",
			"cv": {
				"en": "Johannes Steiniger is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Johannes Steiniger est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Johannes Eberhard Steiniger (* 18. Juni 1987 in Bad D\u00fcrkheim) ist ein deutscher Politiker der CDU und seit der Bundestagswahl 2013 Mitglied des Bundestags."
			}
		},
		"93": {
			"images": {
				"pathToImage": "93.jpg",
				"pathToThumb": "t93.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Sebastian Edathy",
			"twittering": null,
			"pid": "93",
			"cv": {
				"en": "Sebastian Edathy is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Sebastian Edathy est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Sebastian Edathy (* 5. September 1969 in Hannover als Sebastian Edathiparambil) ist ein ehemaliger deutscher Politiker (SPD). Er geh\u00f6rte von 1998 bis 2014 dem Deutschen Bundestag an. Dort war er von 2005 bis 2009 Vorsitzender des Innenausschusses, von 2009 bis 2013 Mitglied des Rechtsausschusses. Ab 2012 leitete er den Untersuchungsausschuss zur Terrorgruppe Nationalsozialistischer Untergrund. Mit Erkl\u00e4rung vom 6. Februar 2014 legte er sein Mandat nieder, kurz vor dem Bekanntwerden der laufenden Ermittlungen gegen ihn aufgrund des Verdachts, sich kinderpornografisches Material beschafft zu haben. Der Fall l\u00f6ste die Edathy-Aff\u00e4re aus."
			}
		},
		"389": {
			"images": {
				"pathToImage": "389.jpg",
				"pathToThumb": "t389.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "tannenmeise",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "\u00d6zcan Mutlu",
			"twittering": {
				"twitterId": 73088949,
				"twitterUserName": "OezcanMutlu"
			},
			"pid": "389",
			"cv": {
				"en": "\u00d6zcan Mutlu is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "\u00d6zcan Mutlu est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "\u00d6zcan Mutlu (* 10. Januar 1968 in Kelkit, T\u00fcrkei) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist Mitglied des 18. Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"404": {
			"images": {
				"pathToImage": "404.jpg",
				"pathToThumb": "t404.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "haussperling",
			"name": "Thomas Oppermann",
			"twittering": {
				"twitterId": 293066780,
				"twitterUserName": "ThomasOppermann"
			},
			"pid": "404",
			"cv": {
				"en": "Thomas Oppermann is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Thomas Oppermann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Thomas Ludwig Albert Oppermann[1] (* 27. April 1954 in Freckenhorst) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit dem 16.\u00a0Dezember 2013 Fraktionsvorsitzender der SPD-Bundestagsfraktion. Er war von November 2007 bis Dezember 2013 Erster Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der SPD-Bundestagsfraktion und Vorsitzender des Parlamentarischen Kontrollgremiums und von 1998 bis 2003 nieders\u00e4chsischer Minister f\u00fcr Wissenschaft und Kultur."
			}
		},
		"65": {
			"images": {
				"pathToImage": "65.jpg",
				"pathToThumb": "t65.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "singdrossel",
			"citizen_bird": "ringeltaube",
			"name": "Eva Bulling-Schr\u00f6ter",
			"twittering": null,
			"pid": "65",
			"cv": {
				"en": "Eva Bulling-Schr\u00f6ter is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Eva Bulling-Schr\u00f6ter est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Eva Maria Bulling-Schr\u00f6ter, geb. Bulling (* 22. Februar 1956 in Ingolstadt) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Von 1994 bis 2002 war bzw. seit 2005 ist sie Mitglied des Deutschen Bundestages. Den Landesvorsitz der bayerischen Linken hat sie seit 2007."
			}
		},
		"20": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "saatkraehe",
			"citizen_bird": "fitis",
			"name": "Klaus Barthel",
			"twittering": null,
			"pid": "20",
			"cv": {
				"en": "Klaus Barthel is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Klaus Barthel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Klaus Barthel (* 28. Dezember 1955 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"414": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "stieglitz",
			"citizen_bird": "amsel",
			"name": "Markus Paschke",
			"twittering": {
				"twitterId": 3163499392,
				"twitterUserName": "MarkusPaschke"
			},
			"pid": "414",
			"cv": {
				"en": "Markus Paschke is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Markus Paschke est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Markus Paschke (* 8. Juni 1963 in Bremen) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er lebt seit 2003 im ostfriesischen Riepe und ist seit 2013 verheiratet.[1]"
			}
		},
		"567": {
			"images": {
				"pathToImage": "567.jpg",
				"pathToThumb": "t567.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "weisskopfseeadler",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Azize Tank",
			"twittering": null,
			"pid": "567",
			"cv": {
				"en": "Azize Tank is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Azize Tank est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Azize Tank (* 1. Januar 1950 in der T\u00fcrkei) war von 1990 bis 2009 Migrationsbeauftragte im Berliner Bezirk Charlottenburg-Wilmersdorf und ist Bundestagsabgeordnete der Partei Die Linke."
			}
		},
		"605": {
			"images": {
				"pathToImage": "605.jpg",
				"pathToThumb": "t605.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "schwanzmeise",
			"citizen_bird": "kleiber",
			"name": "Gabi Weber",
			"twittering": {
				"twitterId": 992808439,
				"twitterUserName": "GabiWeberSPD"
			},
			"pid": "605",
			"cv": {
				"en": "Gabi Weber is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Gabi Weber est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Gabriele \u201eGabi\u201c Weber (* 24. M\u00e4rz 1955 in Ebernhahn[1] bei Montabaur, Rheinland-Pfalz) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und Abgeordnete des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"270": {
			"images": {
				"pathToImage": "270.jpg",
				"pathToThumb": "t270.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gruenfink",
			"citizen_bird": "stieglitz",
			"name": "Volkmar Klein",
			"twittering": {
				"twitterId": 33043294,
				"twitterUserName": "VolkmarKlein"
			},
			"pid": "270",
			"cv": {
				"en": "Volkmar Klein is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Volkmar Klein est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Volkmar Klein (* 13. Januar 1960 in Siegen) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er war von 1995 bis 2009 Mitglied des Landtags von Nordrhein-Westfalen und ist seit dem 27. September 2009 direkt gew\u00e4hltes Mitglied des Deutschen Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis Siegen-Wittgenstein."
			}
		},
		"198": {
			"images": {
				"pathToImage": "198.jpg",
				"pathToThumb": "t198.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "amsel",
			"citizen_bird": "girlitz",
			"name": "Barbara Hendricks",
			"twittering": null,
			"pid": "198",
			"cv": {
				"en": "Barbara Hendricks is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Barbara Hendricks est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Barbara Anne Hendricks (* 29. April 1952 in Kleve) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Seit dem 17. Dezember 2013 ist sie Bundesministerin f\u00fcr Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit im Kabinett Merkel III.[1][2]"
			}
		},
		"467": {
			"images": {
				"pathToImage": "467.jpg",
				"pathToThumb": "t467.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tukan",
			"citizen_bird": "kiwi",
			"name": "Erwin R\u00fcddel",
			"twittering": {
				"twitterId": 33071479,
				"twitterUserName": "Erwin_Rueddel"
			},
			"pid": "467",
			"cv": {
				"en": "Erwin R\u00fcddel is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Erwin R\u00fcddel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Erwin Josef R\u00fcddel (* 21. Dezember 1955 in Bonn) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"232": {
			"images": {
				"pathToImage": "232.jpg",
				"pathToThumb": "t232.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "haussperling",
			"name": "Christina Jantz",
			"twittering": null,
			"pid": "232",
			"cv": {
				"en": "Christina Jantz is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Christina Jantz est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Christina Jantz (* 6. September 1978 in Bremen) ist eine deutsche Politikerin der SPD. Seit dem 22. Oktober 2013 geh\u00f6rt sie dem Deutschen Bundestag an."
			}
		},
		"453": {
			"images": {
				"pathToImage": "453.jpg",
				"pathToThumb": "t453.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "amsel",
			"citizen_bird": "kohlmeise",
			"name": "Josef Rief",
			"twittering": null,
			"pid": "453",
			"cv": {
				"en": "Josef Rief is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Josef Rief est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Josef Rief (* 13. April 1960 in Illertissen) ist ein deutscher Landwirt, Politiker (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"643": {
			"images": {
				"pathToImage": "643.jpg",
				"pathToThumb": "t643.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "star",
			"citizen_bird": "kiwi",
			"name": "Pia-Beate Zimmermann",
			"twittering": null,
			"pid": "643",
			"cv": {
				"en": "Pia-Beate Zimmermann is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Pia-Beate Zimmermann est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Pia-Beate Zimmermann (* 17. September 1956 in Braunschweig) ist eine deutsche Politikerin (Die Linke). Sie war 2008 bis 2013 Abgeordnete des Nieders\u00e4chsischen Landtags und geh\u00f6rt seit 2013 dem Deutschen Bundestag an."
			}
		},
		"70": {
			"images": {
				"pathToImage": "70.jpg",
				"pathToThumb": "t70.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "tannenmeise",
			"citizen_bird": "star",
			"name": "Lars Castellucci",
			"twittering": {
				"twitterId": 17469649,
				"twitterUserName": "larscastellucci"
			},
			"pid": "70",
			"cv": {
				"en": "Lars Castellucci is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Lars Castellucci est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Lars Castellucci (* 24. Februar 1974 in Heidelberg) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages f\u00fcr den Wahlkreis Rhein-Neckar."
			}
		},
		"33": {
			"images": {
				"pathToImage": "33.jpg",
				"pathToThumb": "t33.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "klappergrasmuecke",
			"citizen_bird": "ara",
			"name": "Herbert Behrens",
			"twittering": {
				"twitterId": 573861390,
				"twitterUserName": "HerbertBehrens"
			},
			"pid": "33",
			"cv": {
				"en": "Herbert Behrens is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Herbert Behrens est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Herbert Behrens (* 30. Mai 1954 in Osterholz-Scharmbeck) ist ein deutscher Gewerkschafter und Politiker der Partei Die Linke. Seit 2009 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"463": {
			"images": {
				"pathToImage": "463.jpg",
				"pathToThumb": "t463.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "gartengrasmuecke",
			"name": "Tabea R\u00f6\u00dfner",
			"twittering": {
				"twitterId": 53351462,
				"twitterUserName": "TabeaRoessner"
			},
			"pid": "463",
			"cv": {
				"en": "Tabea R\u00f6\u00dfner is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Tabea R\u00f6\u00dfner est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Tabea R\u00f6\u00dfner (* 7. Dezember 1966 in Sassenberg) ist eine rheinland-pf\u00e4lzische Politikerin von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und seit 2009 Mitglied des Bundestages. Als Landesvorstandssprecherin war sie von November 2001 bis November 2006 eine der beiden Vorsitzenden des rheinland-pf\u00e4lzischen Landesverbandes. Von 1991 bis 2009 arbeitete sie als freie Redakteurin und Autorin im \u00f6ffentlich-rechtlichen wie privaten Rundfunk, unter anderem bei der Kindernachrichtensendung logo!."
			}
		},
		"598": {
			"images": {
				"pathToImage": "598.jpg",
				"pathToThumb": "t598.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "kohlmeise",
			"citizen_bird": "mehlschwalbe",
			"name": "Johann Wadephul",
			"twittering": {
				"twitterId": 389682667,
				"twitterUserName": "JoeWadephul"
			},
			"pid": "598",
			"cv": {
				"en": "Johann Wadephul is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Johann Wadephul est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Johann David Wadephul (* 10. Februar 1963 in Husum) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er war von 2005 bis 2009 Vorsitzender der CDU-Fraktion im Landtag von Schleswig-Holstein und ist seitdem Bundestagsabgeordneter."
			}
		},
		"636": {
			"images": {
				"pathToImage": "636.jpg",
				"pathToThumb": "t636.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "ara",
			"citizen_bird": "girlitz",
			"name": "Tobias Zech",
			"twittering": {
				"twitterId": 1720247887,
				"twitterUserName": "TobiasZech"
			},
			"pid": "636",
			"cv": {
				"en": "Tobias Zech is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Tobias Zech est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Tobias Josef Zech (* 9. Juli 1981 in Trostberg) ist ein deutscher Politiker (CSU). Seit 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"183": {
			"images": {
				"pathToImage": "183.jpg",
				"pathToThumb": "t183.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "rotkehlchen",
			"citizen_bird": "kiwi",
			"name": "Mark Hauptmann",
			"twittering": {
				"twitterId": 1370491088,
				"twitterUserName": "MarkHauptmann"
			},
			"pid": "183",
			"cv": {
				"en": "Mark Hauptmann is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Mark Hauptmann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Mark Lars Carsten Hauptmann (* 29. April 1984 in Weimar) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 2013 Mitglied des 18. Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"461": {
			"images": {
				"pathToImage": "461.jpg",
				"pathToThumb": "t461.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "gartenrotschwanz",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Ren\u00e9 R\u00f6spel",
			"twittering": {
				"twitterId": 213663314,
				"twitterUserName": "reneroespel"
			},
			"pid": "461",
			"cv": {
				"en": "Ren\u00e9 R\u00f6spel is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Ren\u00e9 R\u00f6spel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Peter Ren\u00e9 R\u00f6spel (* 9. Juli 1964 in Hagen) ist ein deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"82": {
			"images": {
				"pathToImage": "82.jpg",
				"pathToThumb": "t82.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Michael Donth",
			"twittering": null,
			"pid": "82",
			"cv": {
				"en": "Michael Donth is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Michael Donth est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Michael Donth (* 8. Juni 1967 in Metzingen) ist ein deutscher Politiker der CDU. Seit 2013 ist er Mitglied des 18. Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"428": {
			"images": {
				"pathToImage": "428.jpg",
				"pathToThumb": "t428.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gartenrotschwanz",
			"citizen_bird": "feldsperling",
			"name": "Eckhard Pols",
			"twittering": null,
			"pid": "428",
			"cv": {
				"en": "Eckhard Pols is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Eckhard Pols est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Eckhard Pols (* 14. M\u00e4rz 1962 in L\u00fcneburg) ist ein deutscher Politiker und Mitglied der CDU."
			}
		},
		"435": {
			"images": {
				"pathToImage": "435.jpg",
				"pathToThumb": "t435.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "feldsperling",
			"citizen_bird": "dohle",
			"name": "Florian Pronold",
			"twittering": {
				"twitterId": 19257571,
				"twitterUserName": "FlorianPronold"
			},
			"pid": "435",
			"cv": {
				"en": "Florian Pronold is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Florian Pronold est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Florian Pronold (* 28. Dezember 1972 in Passau) ist ein deutscher Politiker (SPD) und seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages. Seit dem 11. Juli 2009 ist er Vorsitzender der SPD in Bayern.[1] Seit dem 17. Dezember 2013 ist er Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r im Bundesministerium f\u00fcr Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit mit der Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr Bau und Stadtentwicklung."
			}
		},
		"397": {
			"images": {
				"pathToImage": "397.jpg",
				"pathToThumb": "t397.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Thomas Nord",
			"twittering": {
				"twitterId": 1421571306,
				"twitterUserName": "NordMdb"
			},
			"pid": "397",
			"cv": {
				"en": "Thomas Nord is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Thomas Nord est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Thomas Nord (* 19. Oktober 1957 in Berlin[1]) ist ein deutscher linksgerichteter Politiker. Er ist Mitglied der Linkspartei und sitzt f\u00fcr diese als Abgeordneter im Deutschen Bundestag. Zudem ist er auch deren Bundesschatzmeister."
			}
		},
		"37": {
			"images": {
				"pathToImage": "37.jpg",
				"pathToThumb": "t37.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "gruenfink",
			"citizen_bird": "singdrossel",
			"name": "Andr\u00e9 Berghegger",
			"twittering": null,
			"pid": "37",
			"cv": {
				"en": "Andr\u00e9 Berghegger is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Andr\u00e9 Berghegger est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Andr\u00e9 Berghegger (* 5. Juli 1972 in Osnabr\u00fcck)[1] ist ein deutscher Politiker (CDU). Er war von 2006 bis 2013 B\u00fcrgermeister der Stadt Melle.[2] Seit dem 22. Oktober 2013 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"57": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "buchfink",
			"citizen_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"name": "Willi Brase",
			"twittering": null,
			"pid": "57",
			"cv": {
				"en": "Willi Brase is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Willi Brase est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Willi Brase (* 10. Oktober 1951 in Quetzen) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"595": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "star",
			"citizen_bird": "gartenrotschwanz",
			"name": "Dirk V\u00f6pel",
			"twittering": null,
			"pid": "595",
			"cv": {
				"en": "Dirk V\u00f6pel is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Dirk V\u00f6pel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Dirk V\u00f6pel (* 29. Mai 1971 in Oberhausen) ist ein deutscher Politiker der SPD und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"102": {
			"images": null,
			"party": "CDU",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "star",
			"name": "Hermann F\u00e4rber",
			"twittering": null,
			"pid": "102",
			"cv": {
				"en": "Hermann F\u00e4rber is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Hermann F\u00e4rber est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Hermann Klaus F\u00e4rber (* 26. M\u00e4rz 1963 in B\u00f6hmenkirch, Landkreis G\u00f6ppingen) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"13": {
			"images": {
				"pathToImage": "13.jpg",
				"pathToThumb": "t13.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "gartenbaumlaeufer",
			"citizen_bird": "gruenfink",
			"name": "Ulrike Bahr",
			"twittering": null,
			"pid": "13",
			"cv": {
				"en": "Ulrike Bahr is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Ulrike Bahr est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Ulrike Renate Martina Bahr (* 25. April 1964 in N\u00f6rdlingen) ist eine deutsche Politikerin (SPD) und Abgeordnete im 18. Deutschen Bundestag."
			}
		},
		"342": {
			"images": {
				"pathToImage": "342.jpg",
				"pathToThumb": "t342.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "zilpzalp",
			"citizen_bird": "blaumeise",
			"name": "Daniela Ludwig",
			"twittering": null,
			"pid": "342",
			"cv": {
				"en": "Daniela Ludwig is a German politician. She is a member of the CSU.",
				"fr": "Daniela Ludwig est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Daniela Ludwig (* 7. Juli 1975 in M\u00fcnchen als Daniela Raab) ist eine deutsche Politikerin (CSU) und seit 2002 Mitglied des Deutschen Bundestages, seit 2005 als Direktkandidatin f\u00fcr den Wahlkreis Rosenheim."
			}
		},
		"563": {
			"images": {
				"pathToImage": "563.jpg",
				"pathToThumb": "t563.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "eichelhaeher",
			"citizen_bird": "grauschnaepper",
			"name": "Michael St\u00fcbgen",
			"twittering": null,
			"pid": "563",
			"cv": {
				"en": "Michael St\u00fcbgen is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Michael St\u00fcbgen est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Michael St\u00fcbgen (* 17. Oktober 1959 in Lauchhammer, damals Kreis Senftenberg) ist ein deutscher Politiker (CDU). Er ist seit 1990 Mitglied des Deutschen Bundestages und leitet seit 2005 die Arbeitsgruppe Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union der CDU/CSU-Bundestagsfraktion."
			}
		},
		"279": {
			"images": {
				"pathToImage": "279.jpg",
				"pathToThumb": "t279.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "kiwi",
			"name": "Birgit K\u00f6mpel",
			"twittering": null,
			"pid": "279",
			"cv": {
				"en": "Birgit K\u00f6mpel is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Birgit K\u00f6mpel est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Birgit K\u00f6mpel (* 19. Dezember 1967 in Fulda) ist eine deutsche Politikerin der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands."
			}
		},
		"554": {
			"images": {
				"pathToImage": "554.jpg",
				"pathToThumb": "t554.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "tuerkentaube",
			"citizen_bird": "rauchschwalbe",
			"name": "Christoph Str\u00e4sser",
			"twittering": {
				"twitterId": 1509832074,
				"twitterUserName": "ChStraesser"
			},
			"pid": "554",
			"cv": {
				"en": "Christoph Str\u00e4sser is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Christoph Str\u00e4sser est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Christoph Str\u00e4sser (* 12. Juni 1949 in Velbert) ist ein deutscher Politiker (SPD). Seit Januar 2014 ist er Beauftragter der Bundesregierung f\u00fcr Menschenrechtspolitik und Humanit\u00e4re Hilfe.[1] Er war von 2005 bis 2014 Sprecher der Arbeitsgruppe Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe der SPD-Bundestagsfraktion."
			}
		},
		"520": {
			"images": {
				"pathToImage": "520.jpg",
				"pathToThumb": "t520.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "singdrossel",
			"name": "Rita Schwarzel\u00fchr-Sutter",
			"twittering": {
				"twitterId": 50932086,
				"twitterUserName": "rischwasu"
			},
			"pid": "520",
			"cv": {
				"en": "Rita Schwarzel\u00fchr-Sutter is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Rita Schwarzel\u00fchr-Sutter est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Rita Schwarzel\u00fchr-Sutter MdB, (* 13. Oktober 1962 in Waldshut) ist eine deutsche Wirtschaftswissenschaftlerin und Politikerin (SPD). Seit dem 17. Dezember 2013 ist sie Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin im Kabinett Merkel III bei der Bundesministerin f\u00fcr Umwelt, Naturschutz, Bau und Reaktorsicherheit."
			}
		},
		"39": {
			"images": {
				"pathToImage": "39.jpg",
				"pathToThumb": "t39.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "tuerkentaube",
			"citizen_bird": "hausrotschwanz",
			"name": "Ute Bertram",
			"twittering": null,
			"pid": "39",
			"cv": {
				"en": "Ute Bertram is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Ute Bertram est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Ute Bertram (* 8. Juli 1961 in Hildesheim) ist eine deutsche Bankfachwirtin und Politikerin (CDU)."
			}
		},
		"443": {
			"images": {
				"pathToImage": "443.jpg",
				"pathToThumb": "t443.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "star",
			"citizen_bird": "zaunkoenig",
			"name": "Peter Ramsauer",
			"twittering": null,
			"pid": "443",
			"cv": {
				"en": "Peter Ramsauer is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Peter Ramsauer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Peter Ramsauer (* 10. Februar 1954 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (CSU). Ramsauer war vom 28. Oktober 2009 bis 17. Dezember 2013 Bundesminister f\u00fcr Verkehr, Bau und Stadtentwicklung im Kabinett Merkel\u00a0II. 2005 bis 2009 war er Vorsitzender der CSU-Landesgruppe und Erster Stellvertretender Vorsitzender der CDU/CSU-Bundestagsfraktion. Im Oktober 2008 wurde Ramsauer zum stellvertretenden Parteivorsitzenden gew\u00e4hlt. Bei der Bundestagswahl 2009 war er Spitzenkandidat der CSU."
			}
		},
		"43": {
			"images": {
				"pathToImage": "43.jpg",
				"pathToThumb": "t43.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "hausrotschwanz",
			"citizen_bird": "gartenrotschwanz",
			"name": "Lothar Binding",
			"twittering": {
				"twitterId": 2617281050,
				"twitterUserName": "Lothar_Binding"
			},
			"pid": "43",
			"cv": {
				"en": "Lothar Binding is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Lothar Binding est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Lothar Binding (* 1. April 1950 in Sandershausen) ist ein deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"471": {
			"images": {
				"pathToImage": "471.jpg",
				"pathToThumb": "t471.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "fitis",
			"name": "Bernd R\u00fctzel",
			"twittering": null,
			"pid": "471",
			"cv": {
				"en": "Bernd R\u00fctzel is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Bernd R\u00fctzel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Bernd R\u00fctzel (* 2. Oktober 1968 in Gem\u00fcnden am Main) ist ein deutscher Politiker und Abgeordneter im Deutschen Bundestag (SPD)."
			}
		},
		"394": {
			"images": {
				"pathToImage": "394.jpg",
				"pathToThumb": "t394.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "weisskopfseeadler",
			"citizen_bird": "buchfink",
			"name": "Dietmar Nietan",
			"twittering": null,
			"pid": "394",
			"cv": {
				"en": "Dietmar Nietan is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Dietmar Nietan est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Dietmar Heinrich Nietan (* 25. Mai 1964 in D\u00fcren) ist ein deutscher Politiker (SPD) und Abgeordneter des Deutschen Bundestages. Seit November 2010 ist er Vorstandsvorsitzender der Deutsch-Polnischen Gesellschaft Bundesverband und seit Januar 2014 Bundesschatzmeister der SPD."
			}
		},
		"557": {
			"images": {
				"pathToImage": "557.jpg",
				"pathToThumb": "t557.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "tuerkentaube",
			"citizen_bird": "girlitz",
			"name": "Wolfgang Strengmann-Kuhn",
			"twittering": {
				"twitterId": 20840049,
				"twitterUserName": "W_SK"
			},
			"pid": "557",
			"cv": {
				"en": "Wolfgang Strengmann-Kuhn is a German politician. He is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Wolfgang Strengmann-Kuhn est un politicien allemand. Il est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Wolfgang Strengmann-Kuhn (* 20. Mai 1964 in Dinslaken) ist ein deutscher Politiker (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Er ist Wirtschaftswissenschaftler und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"156": {
			"images": {
				"pathToImage": "156.jpg",
				"pathToThumb": "t156.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "kohlmeise",
			"citizen_bird": "gartenrotschwanz",
			"name": "Annette Groth",
			"twittering": {
				"twitterId": 431503846,
				"twitterUserName": "Annette_Groth"
			},
			"pid": "156",
			"cv": {
				"en": "Annette Groth is a German politician. She is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Annette Groth est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Annette Groth (* 16. Mai 1954 in Gadderbaum, heute zu Bielefeld) ist eine baden-w\u00fcrttembergische Politikerin der Partei Die Linke und Mitglied des Deutschen Bundestags."
			}
		},
		"431": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "gartengrasmuecke",
			"name": "Achim Post",
			"twittering": {
				"twitterId": 1117749912,
				"twitterUserName": "Achim_P"
			},
			"pid": "431",
			"cv": {
				"en": "Achim Post is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Achim Post est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Achim Post (* 2. Mai 1959 in Rahden im Kreis Minden-L\u00fcbbecke) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er war bis Oktober 2012 stellvertretender Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands und ist seit Oktober 2012 Generalsekret\u00e4r der Sozialdemokratischen Partei Europas (SPE). Er ist \u00fcber die Landesliste im September 2013 in den 18. Bundestag gew\u00e4hlt worden."
			}
		},
		"341": {
			"images": {
				"pathToImage": "341.jpg",
				"pathToThumb": "t341.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "fitis",
			"citizen_bird": "schwanzmeise",
			"name": "Jan-Marco Luczak",
			"twittering": null,
			"pid": "341",
			"cv": {
				"en": "Jan-Marco Luczak is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Jan-Marco Luczak est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Jan-Marco Luczak (* 2. Oktober 1975 in Berlin) ist ein Berliner Rechtsanwalt und Politiker (CDU). Er ist Mitglied des Deutschen Bundestags."
			}
		},
		"478": {
			"images": {
				"pathToImage": "478.jpg",
				"pathToThumb": "t478.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "heckenbraunelle",
			"citizen_bird": "tannenmeise",
			"name": "Axel Sch\u00e4fer",
			"twittering": null,
			"pid": "478",
			"cv": {
				"en": "Axel Sch\u00e4fer is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Axel Sch\u00e4fer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Axel Sch\u00e4fer (* 3. August 1952 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"168": {
			"images": {
				"pathToImage": "168.jpg",
				"pathToThumb": "t168.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "rabenkraehe",
			"citizen_bird": "klappergrasmuecke",
			"name": "Bettina Hagedorn",
			"twittering": null,
			"pid": "168",
			"cv": {
				"en": "Bettina Hagedorn is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Bettina Hagedorn est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Bettina Hagedorn (* 26. Dezember 1955 in Kiel; geb\u00fcrtig Bettina Siebmann) ist eine deutsche Politikerin (SPD)."
			}
		},
		"348": {
			"images": {
				"pathToImage": "348.jpg",
				"pathToThumb": "t348.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "goldammer",
			"name": "Nicole Maisch",
			"twittering": {
				"twitterId": 18723339,
				"twitterUserName": "NicoleMaisch"
			},
			"pid": "348",
			"cv": {
				"en": "Nicole Maisch is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Nicole Maisch est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Nicole Maisch (* 20. April 1981 in Hanau) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist seit dem 20. Februar 2007 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"108": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "ara",
			"citizen_bird": "buntspecht",
			"name": "Elke Ferner",
			"twittering": {
				"twitterId": 26203837,
				"twitterUserName": "Elke_Ferner"
			},
			"pid": "108",
			"cv": {
				"en": "Elke Ferner is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Elke Ferner est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Elke Ferner, geb. Widua, (* 5. Mai 1958 in Idar-Oberstein) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Seit Dezember 2013 ist sie Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin bei der Bundesministerin f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend."
			}
		},
		"261": {
			"images": {
				"pathToImage": "261.jpg",
				"pathToThumb": "t261.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "rotkehlchen",
			"name": "Ulrich Kelber",
			"twittering": {
				"twitterId": 20877217,
				"twitterUserName": "UlrichKelber"
			},
			"pid": "261",
			"cv": {
				"en": "Ulrich Kelber is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Ulrich Kelber est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Ulrich Wolfgang Kelber (* 29. M\u00e4rz 1968 in Bamberg) ist ein deutscher Politiker (SPD). Er ist seit Dezember 2013 Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r, zuvor war er seit 2005 stellvertretender Vorsitzender der SPD-Bundestagsfraktion."
			}
		},
		"374": {
			"images": {
				"pathToImage": "374.jpg",
				"pathToThumb": "t374.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "goldammer",
			"citizen_bird": "weisskopfseeadler",
			"name": "Dietrich Monstadt",
			"twittering": null,
			"pid": "374",
			"cv": {
				"en": "Dietrich Monstadt is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Dietrich Monstadt est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Dietrich Monstadt (* 15. September 1957 in Bochum) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"56": {
			"images": {
				"pathToImage": "56.jpg",
				"pathToThumb": "t56.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "girlitz",
			"citizen_bird": "tuerkentaube",
			"name": "Franziska Brantner",
			"twittering": {
				"twitterId": 32323724,
				"twitterUserName": "fbrantner"
			},
			"pid": "56",
			"cv": {
				"en": "Franziska Brantner is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Franziska Brantner est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Franziska Katharina Brantner (* 24. August 1979 in L\u00f6rrach) ist eine deutsche Politikwissenschaftlerin und Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie geh\u00f6rt dem 18. Deutschen Bundestag an."
			}
		},
		"645": {
			"images": {
				"pathToImage": "645.jpg",
				"pathToThumb": "t645.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "zilpzalp",
			"citizen_bird": "kleiber",
			"name": "Manfred Z\u00f6llmer",
			"twittering": null,
			"pid": "645",
			"cv": {
				"en": "Manfred Z\u00f6llmer is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Manfred Z\u00f6llmer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Manfred Helmut Z\u00f6llmer (* 29. August 1950 in B\u00fclkau) ist ein deutscher Politiker (SPD)."
			}
		},
		"214": {
			"images": {
				"pathToImage": "214.jpg",
				"pathToThumb": "t214.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "feldsperling",
			"citizen_bird": "zaunkoenig",
			"name": "Thorsten Hoffmann",
			"twittering": {
				"twitterId": 588942667,
				"twitterUserName": "HoffmannMdB"
			},
			"pid": "214",
			"cv": {
				"en": "Thorsten Hoffmann is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Thorsten Hoffmann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Thorsten Hoffmann (* 5. Februar 1961 in Castrop-Rauxel) ist ein deutscher Politiker (CDU) aus Dortmund. Seit dem 1. Januar 2015 ist er Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"194": {
			"images": {
				"pathToImage": "194.jpg",
				"pathToThumb": "t194.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "elster",
			"citizen_bird": "star",
			"name": "Mark Andr\u00e9 Helfrich",
			"twittering": null,
			"pid": "194",
			"cv": {
				"en": "Mark Andr\u00e9 Helfrich is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Mark Andr\u00e9 Helfrich est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Mark Helfrich (* 8. September 1978 in Itzehoe) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"593": {
			"images": {
				"pathToImage": "593.jpg",
				"pathToThumb": "t593.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "schneeeule",
			"citizen_bird": "dohle",
			"name": "Ute Vogt",
			"twittering": {
				"twitterId": 106684561,
				"twitterUserName": "UteVogt"
			},
			"pid": "593",
			"cv": {
				"en": "Ute Vogt is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Ute Vogt est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Ute Vogt (* 3. Oktober 1964 in Heidelberg) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie war von 2002 bis 2005 parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Bundesminister des Innern. Von 1999 bis 2009 war sie Landesvorsitzende der SPD Baden-W\u00fcrttemberg. Sie ist Mitglied des Deutschen Bundestages. Seit Dezember 2013 ist sie eine der sieben stellvertretenden Vorsitzenden der SPD-Bundestagsfraktion (Liste hier)."
			}
		},
		"395": {
			"images": {
				"pathToImage": "395.jpg",
				"pathToThumb": "t395.jpg"
			},
			"party": "SPD",
			"self_bird": "grauschnaepper",
			"citizen_bird": "ringeltaube",
			"name": "Ulli Nissen",
			"twittering": {
				"twitterId": 382044198,
				"twitterUserName": "UlliNissen"
			},
			"pid": "395",
			"cv": {
				"en": "Ulli Nissen is a German politician. She is a member of the SPD.",
				"fr": "Ulli Nissen est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Ulrike \u201eUlli\u201c Nissen (* 16. Juni 1959 in Essen) ist eine deutsche Politikerin (SPD). Sie ist seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"423": {
			"images": {
				"pathToImage": "423.jpg",
				"pathToThumb": "t423.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "hausrotschwanz",
			"citizen_bird": "girlitz",
			"name": "Sibylle Pfeiffer",
			"twittering": {
				"twitterId": 574528123,
				"twitterUserName": "SibyllePfeiffer"
			},
			"pid": "423",
			"cv": {
				"en": "Sibylle Pfeiffer is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Sibylle Pfeiffer est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Sibylle Pfeiffer geb. Schmidt (* 16. Oktober 1951 in Wetzlar) ist eine deutsche Politikerin (CDU) und Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"543": {
			"images": {
				"pathToImage": "543.jpg",
				"pathToThumb": "t543.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "rabenkraehe",
			"name": "Erika Steinbach",
			"twittering": null,
			"pid": "543",
			"cv": {
				"en": "Erika Steinbach is a German politician. She is a member of the CDU.",
				"fr": "Erika Steinbach est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Erika Steinbach (* 25. Juli 1943 als Erika Hermann in Rahmel, Reichsgau Danzig-Westpreu\u00dfen; seit 1945 wieder Rumia, Polen) ist eine deutsche Politikerin (CDU). Sie ist seit 1990 Mitglied des Deutschen Bundestages und war von 1998 bis November 2014 Pr\u00e4sidentin des Bundes der Vertriebenen (BdV).[1] Dar\u00fcber hinaus ist sie Sprecherin f\u00fcr Menschenrechte und Humanit\u00e4re Hilfe der CDU/CSU-Bundestagsfraktion und geh\u00f6rt dem Fraktionsvorstand an.[2]"
			}
		},
		"28": {
			"images": {
				"pathToImage": "28.jpg",
				"pathToThumb": "t28.jpg"
			},
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "moenchsgrasmuecke",
			"citizen_bird": "gartengrasmuecke",
			"name": "Marieluise Beck",
			"twittering": {
				"twitterId": 763549040,
				"twitterUserName": "MarieluiseBeck"
			},
			"pid": "28",
			"cv": {
				"en": "Marieluise Beck is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Marieluise Beck est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Marieluise Beck (* 25. Juni 1952 in Bramsche) ist eine deutsche Politikerin von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen. Sie ist Mitglied des Bundestags und Sprecherin f\u00fcr Osteuropapolitik ihrer Partei. Sie war von 2002 bis 2005 parlamentarische Staatssekret\u00e4rin bei der Bundesministerin f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend und von 1998 bis 2005 Ausl\u00e4nderbeauftragte der Bundesregierung. Seit 17. Februar 2006 ist sie mit ihrem langj\u00e4hrigen Lebensgef\u00e4hrten, dem ebenfalls Gr\u00fcnen-Politiker und seit 2001 Leiter der Heinrich B\u00f6ll Stiftung, Ralf F\u00fccks verheiratet, mit dem sie zwei T\u00f6chter hat."
			}
		},
		"570": {
			"images": {
				"pathToImage": "570.jpg",
				"pathToThumb": "t570.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "buntspecht",
			"citizen_bird": "buntspecht",
			"name": "Frank Tempel",
			"twittering": null,
			"pid": "570",
			"cv": {
				"en": "Frank Tempel is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Frank Tempel est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Frank Tempel (* 19. Januar 1969 in Belzig, damals Bezirk Potsdam, DDR) ist ein deutscher Politiker (Die Linke) und seit 2009 Mitglied des Deutschen Bundestages. Seit Mai 2010 ist er Drogenpolitischer Sprecher der Bundestagsfraktion. Im Januar 2014 wurde Frank Tempel ohne Gegenstimmen zum stellvertretenden Vorsitzenden des Innenausschusses des Bundestages gew\u00e4hlt. Er ist der erste Politiker der Partei Die Linke, der diese Posten bekleidet."
			}
		},
		"529": {
			"images": {
				"pathToImage": "529.jpg",
				"pathToThumb": "t529.jpg"
			},
			"party": "CSU",
			"self_bird": "buchfink",
			"citizen_bird": "weisskopfseeadler",
			"name": "Johannes Singhammer",
			"twittering": {
				"twitterId": 542415865,
				"twitterUserName": "JohannesSingham"
			},
			"pid": "529",
			"cv": {
				"en": "Johannes Singhammer is a German politician. He is a member of the CSU.",
				"fr": "Johannes Singhammer est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CSU.",
				"de": "Johannes Singhammer (* 9. Mai 1953 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Politiker (CSU) und seit 22. Oktober 2013 Vizepr\u00e4sident des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"269": {
			"images": null,
			"party": "SPD",
			"self_bird": "mauersegler",
			"citizen_bird": "mehlschwalbe",
			"name": "Arno Klare",
			"twittering": {
				"twitterId": 1028440310,
				"twitterUserName": "arnoklare"
			},
			"pid": "269",
			"cv": {
				"en": "Arno Klare is a German politician. He is a member of the SPD.",
				"fr": "Arno Klare est un politicien allemand. Il est un membre de la partie SPD.",
				"de": "Arno Klare (* 1. Februar 1952 in Oberhausen) ist ein deutscher Politiker der SPD und seit 2013 Mitglied des Deutschen Bundestags."
			}
		},
		"407": {
			"images": {
				"pathToImage": "407.jpg",
				"pathToThumb": "t407.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "singdrossel",
			"citizen_bird": "gartengrasmuecke",
			"name": "Tim Ostermann",
			"twittering": null,
			"pid": "407",
			"cv": {
				"en": "Tim Ostermann is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Tim Ostermann est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Tim Ostermann (* 16. Juni 1979 in B\u00fcnde) ist ein deutscher Politiker (CDU) und Mitglied des 18. Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"34": {
			"images": {
				"pathToImage": "34.jpg",
				"pathToThumb": "t34.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "saatkraehe",
			"citizen_bird": "amsel",
			"name": "Manfred Behrens",
			"twittering": {
				"twitterId": 61577387,
				"twitterUserName": "Manfredbehrens"
			},
			"pid": "34",
			"cv": {
				"en": "Manfred Behrens is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Manfred Behrens est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Manfred Behrens (* 28. Oktober 1956 in Magdeburg) ist ein deutscher Politiker (CDU)."
			}
		},
		"191": {
			"images": {
				"pathToImage": "191.jpg",
				"pathToThumb": "t191.jpg"
			},
			"party": "CDU",
			"self_bird": "dohle",
			"citizen_bird": "ringeltaube",
			"name": "Frank Heinrich",
			"twittering": {
				"twitterId": 43959185,
				"twitterUserName": "FrankHeinrich"
			},
			"pid": "191",
			"cv": {
				"en": "Frank Heinrich is a German politician. He is a member of the CDU.",
				"fr": "Frank Heinrich est un politicien allemand. Il est un membre de la partie CDU.",
				"de": "Frank Heinrich (* 25. Januar 1964 in Siegen) ist ein deutscher Theologe, Sozialp\u00e4dagoge und Politiker (CDU)."
			}
		},
		"649": {
			"images": {
				"pathToImage": "hollande.jpg",
				"pathToThumb": "hollandeThumb.jpg"
			},
			"party": "Parti socialiste",
			"self_bird": "hausrotschwanz",
			"citizen_bird": "gartenrotschwanz",
			"name": "Fran\u00e7ois Hollande",
			"twittering": {
				"twitterId": "18814998",
				"twitterUserName": "fhollande"
			},
			"pid": "649",
			"cv": {
				"en": "Fran\u00e7ois Hollande is a German politician. He is a member of the Parti socialiste.",
				"fr": "Fran\u00e7ois Hollande est un politicien allemand. Il est un membre de la partie Parti socialiste.",
				"de": "Fran\u00e7ois G\u00e9rard Georges Nicolas Hollande (* 12. August 1954 in Rouen, Seine-Maritime) ist ein franz\u00f6sischer Politiker der Sozialistischen Partei (PS) und seit dem 15. Mai 2012 der 24. Staatspr\u00e4sident der Franz\u00f6sischen Republik. Damit hat er gleichzeitig das Amt des Kof\u00fcrsten von Andorra inne. Von 1997 bis 2008 war er Vorsitzender der PS."
			}
		},
		"468": {
			"images": null,
			"party": "GR\u00dcNE",
			"self_bird": "tuerkentaube",
			"citizen_bird": "amsel",
			"name": "Corinna R\u00fcffer",
			"twittering": {
				"twitterId": 1524735194,
				"twitterUserName": "crueffer"
			},
			"pid": "468",
			"cv": {
				"en": "Corinna R\u00fcffer is a German politician. She is a member of the GR\u00dcNE.",
				"fr": "Corinna R\u00fcffer est une politicienne allemande. Elle est un membre de la partie GR\u00dcNE.",
				"de": "Corinna R\u00fcffer (* 11. Oktober 1975 in Osnabr\u00fcck) ist eine deutsche Politikerin (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen). Sie ist seit Oktober 2013 Mitglied des Deutschen Bundestages."
			}
		},
		"71": {
			"images": {
				"pathToImage": "71.jpg",
				"pathToThumb": "t71.jpg"
			},
			"party": "DIE LINKE",
			"self_bird": "eichelhaeher",
			"citizen_bird": "buntspecht",
			"name": "Roland Claus",
			"twittering": null,
			"pid": "71",
			"cv": {
				"en": "Roland Claus is a German politician. He is a member of the DIE LINKE.",
				"fr": "Roland Claus est un politicien allemand. Il est un membre de la partie DIE LINKE.",
				"de": "Roland Claus (* 18. Dezember 1954 in Hettstedt) ist ein deutscher Politiker (SED/PDS/Die Linke). Von 2000 bis 2002 war er Fraktionsvorsitzender der PDS-Bundestagsfraktion. Von 1998 bis 2002 war und seit 2005 ist er Mitglied des Bundestages. Claus war Mitglied der DDR-Volkskammer, Abgeordneter im Landtag von Sachsen-Anhalt und inoffizieller Mitarbeiter der DDR-Staatssicherheit."
			}
		}
	}
